طهران B-GPE
- O
بعد O
أن O
عرقلت O
العقوبات O
الغربية O
المفروضة O
على O
إيران B-ORG
إكمال O
مسار O
النقل O
الرابط O
بين O
الشمال O
والجنوب O
لفترة O
تزيد O
على O
عقدين B-DATE
، O
أسهمت O
العقوبات O
التي O
فُرضت O
على O
موسكو B-ORG
في O
استثمارات O
روسية O
لإنشاء O
آخر B-ORDINAL
حلقة O
من O
الممر O
الذي O
يهدف O
إلى O
الربط O
بين O
الهند B-GPE
وروسيا B-GPE
عبر O
إيران B-GPE

وشهد O
الرئيس B-OCC
الإيراني I-OCC
إبراهيم B-PERS
رئيسي I-PERS
ونظيره O
الروسي B-NORP
فلاديمير B-PERS
بوتين I-PERS
الأربعاء B-DATE
الماضي I-DATE
توقيع O
اتفاق O
بمبلغ O
1 B-MONEY
. I-MONEY
6 O
مليار I-MONEY
دولار I-MONEY
لتمويل O
وإنشاء O
خط O
للسكك O
الحديدية O
بطول O
162 B-QUANTITY
كيلومترا I-QUANTITY
بين O
مدينتي O
رشت B-GPE
وآستارا B-GPE
( O
شمال O
غربي O
إيران B-GPE
) O
، O
ليكون O
جزءا O
من O
ممر O
نقل O
يهدف O
إلى O
ربط O
الموانئ O
الروسية O
بالموانئ O
الإيرانية O
المطلة O
على O
مياه O
الخليج B-LOC

وبينما O
تصف O
إيران B-ORG
الاتفاق O
بأنه O
` O
` O
خطوة O
مهمة O
وإستراتيجية O
في O
مجال O
التعاون O
الثنائي O
بين O
طهران B-ORG
وموسكو B-ORG
` O
` O
، O
تقول O
روسيا B-ORG
إن O
هذا O
الممر O
يمكنه O
منافسة O
قناة B-LOC
السويس I-LOC
بوصفه O
طريقا O
رئيسيا O
للتجارة O
العالمية O

إسطنبول B-GPE
- O
في O
الوقت O
الذي O
تترقب O
فيه O
تركيا B-GPE
جولة O
الإعادة O
في O
الانتخابات B-EVENT
الرئاسية I-EVENT
يوم B-DATE
الأحد I-DATE
28 I-DATE
مايو I-DATE
/ I-DATE
أيار I-DATE
الجاري I-DATE
، O
للاختيار O
بين O
الرئيس B-OCC
رجب B-PERS
طيب I-PERS
أردوغان I-PERS
ومنافسه O
كمال B-PERS
كليجدار I-PERS
أوغلو I-PERS
، O
حذرت O
وسائل O
إعلام O
دولية O
من O
تراجع O
للسوق O
المحلي O
و O
` O
` O
سيناريوهات O
صعبة O
` O
` O
تنتظره O
في O
حال O
استمرار O
السياسات O
القائمة O

وتقدم O
أردوغان B-PERS
في O
الجولة O
الأولى B-ORDINAL
بحصوله O
على O
نسبة O
49 B-PERCENT
. I-PERCENT
5 I-PERCENT
% I-PERCENT
من O
الأصوات O
مقابل O
44 B-PERCENT
. I-PERCENT
9 I-PERCENT
% I-PERCENT
لكليجدار B-PERS
أوغلو I-PERS
، O
وهو O
ما O
أسفر O
عن O
إحباط O
لدى O
الأوساط O
الغربية O
انعكس O
في O
تقارير O
تناقلتها O
وسائل O
إعلامها O

من O
جانبه O
، O
أكد O
أردوغان B-PERS
- O
في O
أثناء O
مقابلة O
مع O
قناة B-ORG
` I-ORG
` I-ORG
سي I-ORG
إن I-ORG
إن I-ORG
` I-ORG
` I-ORG
( O
CNN B-ORG
) O
الخميس B-DATE
الماضي I-DATE
- O
أنه O
` O
` O
سيواصل O
سياسته O
غير O
التقليدية O
المتمثلة O
في O
خفض O
أسعار O
الفائدة O
لتقليل O
التضخم O
المرتفع O
إذا O
فاز O
في O
جولة O
الإعادة O
` O
` O

وفي O
ما O
يلي O
، O
نستعرض O
مؤشرات O
توجس O
الغرب O
من O
فوز B-EVENT
أردوغان I-EVENT
، O
وأسباب O
مخاوفه O
من O
رؤيته O
الاقتصادية O
غير O
التقليدية O
، O
وعوامل O
القوة O
والضعف O
فيها O
، O
وما O
حققه O
حزب B-ORG
العدالة I-ORG
والتنمية I-ORG
منذ B-DATE
عام I-DATE
2002 I-DATE

هل O
يخشى O
المستثمرون B-NORP
وأسواق O
المال O
الغربية O
فوز B-EVENT
أردوغان I-EVENT
؟ O
عقب O
الإعلان O
عن O
جولة O
الإعادة O
، O
تداولت O
وسائل O
إعلام O
دولية O
تقارير O
` O
` O
تحذر O
من O
العودة O
للإدارة O
الاقتصادية O
السابقة O
واستمرار O
سياسات O
أردوغان B-PERS
الاقتصادية O
` O
` O
، O
بعد O
أن O
كانت O
تتوقع O
إلغاء O
بعضها O
في O
حال O
فوز B-EVENT
كليجدار I-EVENT
أوغلو I-EVENT

ونقلت O
وكالة B-ORG
رويترز I-ORG
عن O
جون B-PERS
هاريسون I-PERS
، O
المدير B-OCC
العام I-OCC
لإدارة I-OCC
دراسات I-OCC
الأسواق I-OCC
الناشئة I-OCC
في I-OCC
شركة I-OCC
` I-OCC
` I-OCC
تي I-OCC
إس I-OCC
لومبارد I-OCC
` I-OCC
` I-OCC
( O
TS B-ORG
Lombard I-ORG
) O
المصرفية O
الخاصة O
، O
قوله O
إن O
` O
` O
سياسات O
أردوغان B-PERS
جعلت O
تركيا B-GPE
غير O
قابلة O
للاستثمار O
` O
` O

كما O
حذرت O
وكالة B-ORG
التصنيف I-ORG
الائتماني I-ORG
` O
` O
فيتش B-ORG
` O
` O
( O
Fitch B-ORG
) O
من O
أن O
حالة O
عدم O
اليقين O
السياسي O
والاقتصادي O
ستستمر O
على O
الأقل O
حتى O
بعد O
جولة O
الإعادة O
، O
وفي O
ما O
يتعلق O
بالتصنيف O
الحالي O
للبلاد O
` O
` O
بي O
سلبي O
` O
` O
( O
- O
B O
) O
، O
أشارت O
أنها O
ستقرر O
بعد O
الانتخابات O
إذا O
ما O
كانت O
السياسات O
المتبعة O
أكثر O
مصداقية O
وثباتا O


موسكو B-GPE
- O
جاء O
إعلان O
دول O
مجموعة B-ORG
السبع I-ORG
الكبرى I-ORG
في O
بيانها O
المشترك O
مع O
ختام O
أعمالها O
في O
هيروشيما B-GPE
باليابان B-GPE
، O
عن O
` O
` O
ضرورة O
تسريع O
التخلص O
التدريجي O
من O
الاعتماد O
على O
الطاقة O
الروسية O
` O
` O
، O
متوافقا O
مع O
قراءات O
أغلب O
المراقبين B-NORP
الروس I-NORP
التي O
استبقت O
القمة O
وقالت O
إن O
ملف O
الطاقة O
هو O
` O
` O
بيضة O
القبان O
` O
` O
في O
أية O
خطوة O
يمكن O
أن O
تتخذها O
المنظومة O
الغربية O
في O
مسلسل O
العقوبات O
المتواصل O
ضد O
موسكو B-ORG


فقبل O
إطلاق O
أعمال O
القمة O
بأيام B-DATE
قليلة I-DATE
، O
تم O
الكشف O
أن O
الاتحاد B-ORG
الأوروبي I-ORG
ومجموعة B-ORG
السبع I-ORG
يخططان O
لحظر O
استيراد O
الغاز O
عبر O
خطوط O
الأنابيب O
من O
روسيا B-GPE
عبر O
تلك O
الممرات O
التي O
خفضت O
موسكو B-ORG
نفسها O
الإمدادات O
من O
خلالها O


وبالإضافة O
إلى O
الإجراءات O
السابقة O
، O
أعلنت O
دول O
مجموعة B-ORG
السبع I-ORG
أنها O
ستفرض O
عقوبات O
على O
جميع O
الصادرات O
` O
` O
التي O
تستخدمها O
روسيا B-ORG
لإعادة O
بناء O
معداتها O
العسكرية O
` O
` O


وركزت O
القيود O
الجديدة O
بشكل O
أساسي O
على O
إزالة O
جميع O
الثغرات O
التي O
سمحت O
لموسكو B-ORG
بتجاوز O
العقوبات O
المفروضة O
، O
وهو O
ما O
برز O
بوضوح O
خلال O
إعداد O
الحزمة O
الحادية B-ORDINAL
عشرة I-ORDINAL
من O
العقوبات O
، O
وترجمه O
بيان O
القمة O
في O
الانتقال O
لتطبيق O
التدابير O
` O
` O
خارج O
الحدود O
الإقليمية O
` O
` O
، O
أي O
ضد O
بلدان O
ثالثة B-ORDINAL
تساعد O
موسكو B-ORG
في O
عملية O
` O
` O
الإفلات O
` O
` O
هذه O
على O
نطاق O
واسع O


وكتدبير O
يهدف O
إلى O
التقليل O
أكثر O
من O
الاعتماد O
على O
مصادر O
الطاقة O
الروسية O
، O
شدد O
بيان O
القمة O
على O
ضرورة O
تعزيز O
الاستثمارات O
المالية O
في O
مجال O
الغاز O
الطبيعي O
المسال O
، O
وزيادة O
استخدام O
الطاقة O
النووية O
، O
والتي O
اعتبرها O
إجراءات O
يمكن O
أن O
تكون O
مفيدة O
في O
هذا O
الاتجاه O


على O
أحد O
المواقع O
الإخبارية O
العالمية O
، O
نُشر O
فيديو O
يروج O
لإصدار O
عملة O
إسلامية O
مشفرة O
نهاية B-DATE
الربع I-DATE
الأول I-DATE
من I-DATE
عام I-DATE
2023 I-DATE
، O
وقد O
استهل O
المتحدث O
موضوعه O
بعبارة O
` O
` O
توفير O
البيئة O
المناسبة O
للمجتمع B-NORP
المسلم I-NORP
` O
` O
، O
وأخذ O
يبيّن O
أن O
العملة O
المنتظرة O
ستكون O
من O
خلال O
` O
` O
بلوكتشين O
` O
` O
خاص O
بها O
، O
وبعيدة O
عن O
باقي O
العملات O
التي O
تستخدم O
في O
مشروعات O
تخالف O
الشريعة O


وأضاف O
أن O
كل O
عملة O
ستصدر O
في O
إطار O
المشروع O
المنتظر O
ستذهب O
10 B-PERCENT
% I-PERCENT
من O
قيمتها O
إلى O
صندوق O
لدعم O
التكنولوجيا O
في O
العالم O
الإسلامي O
، O
وأن O
القائمين O
على O
هذه O
الفكرة O
سيكونون O
بذلك O
أصحاب O
أول B-ORDINAL
وقف O
رقمي O
للعملات O
المشفرة O
في O
العالم O
الإسلامي O


وثمة O
محاولات O
أخرى O
تجتهد O
في O
أن O
تضفي O
على O
العملات O
المشفرة O
حالة O
من O
الاستقرار O
، O
مثل O
حالة O
إصدار O
عملات O
مشفرة O
مقومة O
بالذهب O
، O
وهي O
عملات O
يتم O
التعامل O
بها O
في O
بعض O
البلدان O
مثل O
أستراليا B-GPE
وسنغافورة B-GPE
، O
ولكن O
هذا O
التعامل O
ضعيف O
جدًا O


والقضية O
ليست O
في O
كون O
العملات O
المشفرة O
مقومة O
بالدولار B-CURR
أم O
الذهب O
، O
فالمشكلة O
في O
آليات O
التعامل O
، O
وما O
يعتريها O
من O
تقلبات O
سعرية O
كبيرة O
، O
وغش O
وسرقة O
، O
بل O
القضية O
الكبرى O
هي O
مدى O
مساهمة O
هذه O
العملات O
وما O
ينبني O
عليها O
من O
تعاملات O
في O
تحقيق O
قيمة O
مضافة O
للنشاط O
الاقتصادي O


إسطنبول B-GPE
- O
أرقام O
قياسية O
حققها O
قطاع O
السياحة O
في O
تركيا B-GPE
خلال B-DATE
الثلاثة I-DATE
أشهر I-DATE
الأولى I-DATE
من I-DATE
العام I-DATE
الجاري I-DATE
، O
متجاوزا O
الأرقام O
المسجلة O
العام B-DATE
الماضي I-DATE
، O
حيث O
بلغ O
عدد O
السياح O
الزائرين O
منذ B-DATE
بداية I-DATE
العام I-DATE
أكثر O
من O
8 B-CARDINAL
ملايين I-CARDINAL
سائح O


وطبقا O
لبيانات O
هيئة B-ORG
الإحصاء I-ORG
التركية I-ORG
، O
ارتفع O
عدد O
الزائرين O
لتركيا B-GPE
خلال B-DATE
الربع I-DATE
الأول I-DATE
من I-DATE
العام I-DATE
الجاري I-DATE
بنسبة O
26 B-PERCENT
. I-PERCENT
8 I-PERCENT
% I-PERCENT
مقارنة O
بالربع B-DATE
الأول I-DATE
من I-DATE
العام I-DATE
السابق I-DATE
، O
بينما O
ارتفعت O
العائدات O
بنسبة O
32 B-PERCENT


3 I-PERCENT
% I-PERCENT
مقارنة O
بالربع B-DATE
المماثل I-DATE
من I-DATE
العام I-DATE
السابق I-DATE


وتكشف O
هذه O
البيانات O
تجاوز O
قطاع O
السياحة O
التركية O
كارثة B-EVENT
الزلزال I-EVENT
الذي I-EVENT
ضرب I-EVENT
11 I-EVENT
ولاية I-EVENT
جنوبية I-EVENT
في O
السادس B-DATE
من I-DATE
فبراير I-DATE
/ I-DATE
شباط I-DATE
الماضي I-DATE
، O
ومن O
بين O
تلك O
الولايات O
المتضررة O
ولاية B-GPE
أضنة I-GPE
أقرب O
الولايات O
المنكوبة O
إلى O
أنطاليا B-GPE
عاصمة O
السياحة O
التركية O


وطبقا O
للبيانات O
الرسمية O
، O
انخفض O
عدد O
السياح O
القادمين O
إلى O
تركيا B-GPE
خلال B-DATE
فبراير I-DATE
/ I-DATE
شباط I-DATE
الماضي I-DATE
إلى O
مليونين B-CARDINAL
و483 B-CARDINAL
ألف I-CARDINAL
سائح O
، O
مقارنة O
بـ O
3 B-CARDINAL
ملايين I-CARDINAL
و300 B-CARDINAL
ألف I-CARDINAL
سائح O
زاروا O
تركيا B-GPE
في O
يناير B-DATE
/ I-DATE
كانون I-DATE
الثاني I-DATE
من I-DATE
العام I-DATE
الجاري I-DATE


لم O
تقتصر O
الخسائر O
التي O
تعرض O
لها O
الاقتصاد O
التركي O
نتيجة O
الزلزال B-EVENT
على O
قطاع O
السياحة O
فقط O
، O
فوفقا O
لتصريحات O
الرئيس B-OCC
التركي I-OCC
رجب B-PERS
طيب I-PERS
أردوغان I-PERS
فإن O
الخسائر O
التي O
تعرض O
لها O
الاقتصاد O
التركي O
نتيجة O
الزلزال B-EVENT
تجاوزت O
100 B-MONEY
مليار I-MONEY
دولار I-MONEY


وتمثل O
نسبة O
المنطقة O
المتضررة O
نحو O
9 B-PERCENT
. I-PERCENT
3 I-PERCENT
% I-PERCENT
من O
إجمالي O
الناتج O
المحلي O
، O
وفق O
هيئة B-ORG
الإحصاء I-ORG
التركية I-ORG
، O
وتساهم O
المناطق O
المتضررة O
بنسبة O
1 B-PERCENT
% I-PERCENT
في O
قطاع O
السياحة O


وأكد O
` O
` O
اتحاد B-ORG
وكالات I-ORG
السياحة I-ORG
في I-ORG
تركيا I-ORG
` O
` O
( O
TÜRSAB B-ORG
) O
- O
وهو O
هيئة O
تتبع O
وزارة B-ORG
الثقافة I-ORG
والسياحة I-ORG
التركية I-ORG
- O
تأثرت O
725 B-CARDINAL
شركة O
سياحية O
في O
الولايات O
الجنوبية O
بشكل O
كبير O
بفعل O
الزلزال B-EVENT
، O
وأعلن O
عن O
منح O
إعفاءات O
وخصومات O
للشركات O
العاملة O
والعاملين O
فيها O
في O
الولايات O
الجنوبية O


وكارثة B-EVENT
الزلزال I-EVENT
لم O
تكن O
الأزمة O
الوحيدة O
التي O
يتعرض O
لها O
قطاع O
السياحة O
في O
تركيا B-GPE
، O
حيث O
شهدت O
السنوات B-DATE
الأربع I-DATE
السابقة I-DATE
جائحة B-EVENT
كورونا I-EVENT
، O
والحرب B-EVENT
الروسية I-EVENT
الأوكرانية I-EVENT
، O
مما O
أدى O
لتعرض O
القطاع O
لخسائر O
فادحة O
، O
لكنه O
استطاع O
التعافي O
والخروج O
منها O


وطبقا O
لبيانات O
هيئة B-ORG
الإحصاء I-ORG
التركية I-ORG
، O
خلال O
الفترة O
من O
2019 B-DATE
أي O
قبل O
جائحة B-EVENT
كورونا I-EVENT
، O
وحتى O
العام O
الوتولي O
الحكومة B-ORG
التركية I-ORG
أهمية O
كبيرة O
لقطاع O
السياحة O
وتعمل O
على O
تنميته O
باستمرار O
، O
حيث O
يعد O
أحد O
أهم O
القطاعات O
الاقتصادية O
ومصدرا O
مهما O
من O
مصادر O
الدخل O
القومي O
، O
ويتمتع O
القطاع O
ببنية O
تحتية O
قوية O
ومرافق O
سياحية O
وخدمات O
جعلته O
يحتل O
المرتبة O
الثالثة B-ORDINAL
عالميا O


في O
المقابل O
تعمل O
وكالة B-ORG
تعريف I-ORG
وتطوير I-ORG
السياحة I-ORG
التركية I-ORG
على O
تنظيم O
حملات O
ترويجية O
في O
200 B-CARDINAL
دولة O
حول O
العالم O
لتحقيق O
الأهداف O
المستقبلية O
للسياحة O
التركية O


المحلل B-OCC
الاقتصادي I-OCC
التركي I-OCC
يوسف B-PERS
غراي I-PERS
ألب I-PERS
يقول O
إن O
تعامل O
الحكومة B-ORG
مع O
جائحة B-EVENT
كورونا I-EVENT
وكارثة B-EVENT
الزلزال I-EVENT
ساعد O
بشكل O
كبير O
على O
تجاوز O
الخسائر O
الكبيرة O
التي O
لحقت O
بالسياحة O
التركية O
، O
وهو O
ما O
يظهر O
من O
الارتفاع O
الملحوظ O
في O
عدد O
السياح O


أما O
عن O
العوامل O
التي O
ساعدت O
قطاع O
السياحة O
التركي O
على O
تجاوز O
الأزمات O
فيقول O
المحلل B-OCC
الاقتصادي I-OCC
إن O
انخفاض O
قيمة O
الليرة B-CURR
التركية I-CURR
مقارنة O
بالعملات O
الأخرى O
جعل O
تركيا B-GPE
وجهة O
جاذبة O
للسياح O
، O
الذين O
تتوفر O
أمامهم O
خيارات O
متعددة O
من O
المزارات O
السياحية O


وأكدت O
الحكومة B-ORG
التركية I-ORG
في O
وقت O
سابق O
أنها O
وضعت O
خطة O
ستجني O
من O
خلالها O
56 B-MONEY
مليار I-MONEY
دولار I-MONEY
من O
قطاع O
السياحة O
، O
عبر O
جذب O
نحو O
60 B-CARDINAL
مليون I-CARDINAL
سائح O
أجنبي O
في O
العام B-DATE
الجاري I-DATE
، O
على O
أن O
يرتفع O
العدد O
إلى O
90 B-CARDINAL
مليون I-CARDINAL
سائح O
عام B-DATE
2028 I-DATE
، O
بعائدات O
من O
السياحة O
تصل O
إلى O
100 B-MONEY
مليار I-MONEY
دولار I-MONEY


ماضي O
، O
زار O
تركيا B-GPE
أكثر O
من O
51 B-CARDINAL
مليون I-CARDINAL
سائح O
في O
عام B-DATE
2019 I-DATE
، O
وتراجع O
الرقم O
إلى O
نحو O
14 B-CARDINAL
مليون I-CARDINAL
سائح O
في O
عام B-DATE
2020 I-DATE
في O
ظل O
الإجراءات O
الوقائية O
بسبب O
جائحة B-EVENT
كورونا I-EVENT
، O
ومع O
تخفيف O
تلك O
الإجراءات O
زاد O
عدد O
السياح O
إلى O
أكثر O
من O
30 B-CARDINAL
مليونا I-CARDINAL
في O
2021 B-DATE
و46 B-CARDINAL
مليونا I-CARDINAL
في O
2022 B-DATE


القاهرة B-GPE
- O
تباينت O
تفسيرات O
تراجع O
تحويلات O
المصريين B-NORP
بالخارج O
خلال B-DATE
الستة I-DATE
أشهر I-DATE
الأخيرة I-DATE
، O
حيث O
يرى O
محللون B-NORP
أن O
المصريين I-NORP
ينتظرون O
سعر O
صرف O
عادلا O
، O
فيما O
برره O
آخرون O
بارتفاع O
تكلفة O
المعيشة O
بالخارج O
، O
وفي O
كلتا O
الحالتين O
، O
فإن O
هذا O
التراجع O
له O
تداعيات O
سلبية O
على O
اقتصاد O
البلاد O


أحد O
الحرفيين B-NORP
يعمل O
في O
المملكة B-GPE
العربية I-GPE
السعودية I-GPE
أكد O
- O
في O
حديثه O
للجزيرة B-WEBSITE
نت I-WEBSITE
- O
أنه O
لم O
يعد O
يرسل O
من O
أمواله O
سوى O
مبالغ O
صغيرة O
لسد O
الاحتياجات O
الضرورية O
والعاجلة O
لذويه O
بمصر B-GPE
، O
بعد O
أن O
تم O
القبض O
على O
مجموعة O
من O
الأفراد O
كانت O
تتولى O
تحويل O
الأموال O
لأهله O
في O
مصر B-GPE
بما O
يعادل O
سعر O
الصرف O
الموازي O
، O
أو O
ما O
يعرف O
بالسوق O
السوداء O


ومنذ O
التعويم B-EVENT
الثاني I-EVENT
للجنيه I-EVENT
قبل B-DATE
شهور I-DATE
، O
اختار O
العديد O
من O
المصريين B-NORP
المسلك O
غير O
الرسمي O
لتحويل O
الأموال O
، O
ما O
انعكس O
انخفاضا O
كبيرا O
في O
الأرقام O
الرسمية O
لتحويلات O
المصريين B-NORP
بالخارج O
، O
حيث O
انخفضت O
بالربع B-CARDINAL
تقريبا O
مقارنة O
بالعام B-DATE
الماضي I-DATE
بحسب O
بيانات O
المركزي O
المصري O


وتقدم O
البرلماني B-OCC
محمود B-PERS
عصام I-PERS
قبل B-DATE
أيام I-DATE
بطلب O
إحاطة O
لرئيس B-OCC
مجلس I-OCC
الوزراء I-OCC
مصطفى B-PERS
مدبولي I-PERS
وعدد O
من O
المسؤولين B-NORP
، O
لتوضيح O
أسباب O
انخفاض O
تحويلات O
المصريين B-NORP
في O
الخارج O
وتداعياتها O
السلبية O
على O
الاقتصاد O


وبحسب O
بيان O
البنك B-ORG
المركزي I-ORG
عن O
ميزان O
المدفوعات O
الصادر O
أخيرا B-ORDINAL
، O
وصلت O
تحويلات O
المصريين B-NORP
بالخارج O
خلال B-DATE
النصف I-DATE
الأول I-DATE
من I-DATE
العام I-DATE
المالي I-DATE
2022 I-DATE
- I-DATE
2023 I-DATE
إلى O
12 B-MONEY
مليار I-MONEY
دولار I-MONEY
مقابل O
15 B-MONEY
. I-MONEY
6 I-MONEY
مليار I-MONEY
دولار I-MONEY
في O
نفس O
الفترة B-DATE
من I-DATE
العام I-DATE
المالي I-DATE
الماضي I-DATE


وأشار O
النائب B-OCC
البرلماني I-OCC
أن O
تحويلات O
المصريين B-NORP
تعد O
العنصر O
الأكثر O
تأثيرا O
على O
تدفقات O
النقد O
الأجنبي O
في O
مصر B-GPE
، O
ولكن O
مع O
ارتفاع O
الفجوة O
بين O
سعر O
الصرف O
الرسمي O
والسوق O
الموازية O
، O
ونشاط O
تجارة O
العملة O
في O
السوق O
الموازية O
، O
أحجم O
كثير O
من O
العاملين B-NORP
في I-NORP
الخارج I-NORP
عن O
عمليات O
التحويل O
في O
القنوات O
الرسمية O
، O
واعتمدوا O
بشكل O
كبير O
على O
تجار B-NORP
العملة I-NORP
الذين O
استطاعوا O
تكوين O
شبكات O
واسعة O
من O
المعاملات O
في O
دول B-LOC
الخليج I-LOC
خارج O
الإطار O
الرسمي O
، O
معربا O
عن O
توقعاته O
بأن O
تواصل O
التحويلات O
انخفاضها O
خلال B-DATE
الفترة I-DATE
المقبلة I-DATE


ومرت O
تدفقات O
تحويلات O
المصريين B-NORP
بالخارج O
بفترات O
مختلفة O
انعكاسا O
للتطورات O
الاقتصادية O
والسياسية O
العالمية O
على O
مدار O
السنوات B-DATE
الماضية I-DATE
، O
حيث O
بلغت O
قيمة O
التحويلات O
خلال B-DATE
العام I-DATE
المالي I-DATE
2010 I-DATE
- I-DATE
2011 I-DATE
أقل O
معدلاتها O
بقيمة O
12 B-MONEY
. I-MONEY
6 I-MONEY
مليار I-MONEY
دولار I-MONEY
، O
وتحسنت O
خلال B-DATE
فترة I-DATE
2011 I-DATE
- I-DATE
2012 I-DATE
لتسجل O
18 B-MONEY
مليار I-MONEY
دولار I-MONEY
، O
وفي O
عام B-DATE
2014 I-DATE
- I-DATE
2015 I-DATE
مع O
إعلان O
برنامج O
الإصلاح O
الاقتصادي O
بلغت O
قيمة O
التحويلات O
19 B-MONEY
. I-MONEY
3 I-MONEY
مليار I-MONEY
دولار I-MONEY
، O
وسجلت O
قيمة O
التحويلات O
خلال B-DATE
العام I-DATE
المالي I-DATE
2016 I-DATE
- I-DATE
2017 I-DATE
نحو O
21 B-MONEY
. I-MONEY
8 I-MONEY
مليار I-MONEY
دولار I-MONEY
، O
وذلك O
عقب O
قرار O
الحكومة B-ORG
المصرية I-ORG
تعويم B-EVENT
الجنيه I-EVENT
أمام I-EVENT
الدولار I-EVENT
في O
نهاية B-DATE
عام I-DATE
2016 I-DATE
والذي O
أدى O
لانخفاض O
قيمة O
الجنيه B-CURR
بنسبة O
78 B-PERCENT
% I-PERCENT


وواصلت O
التحويلات O
الارتفاع O
عقب O
قرار O
التعويم O
وتنفيذ O
برنامج O
الإصلاح O
الاقتصادي O
لتصل O
إلى O
مستويات O
25 B-MONEY
. I-MONEY
2 I-MONEY
مليار I-MONEY
دولار I-MONEY
في O
2018 B-DATE
- I-DATE
2019 I-DATE
، O
واستمرت O
في O
التحسن O
، O
حيث O
سجلت O
أعلى O
مستوى O
تاريخي O
لها O
في O
عام B-DATE
2021 I-DATE
- I-DATE
2022 I-DATE
بنحو O
31 B-MONEY
. I-MONEY
9 I-MONEY
مليار I-MONEY
دولار I-MONEY


وتمثل O
تحويلات O
المصريين B-NORP
في O
الخارج O
7 B-PERCENT
% I-PERCENT
من O
إجمالي O
الناتج O
المحلي O
، O
لاسيما O
مع O
احتلال O
مصر B-GPE
المركز O
الخامس B-ORDINAL
بين O
أعلى O
الدول O
المتلقية O
للتحويلات O
المالية O
من O
الخارج O
، O
بحسب O
تقارير O
صادرة O
عن O
مؤسسات O
دولية O


وتنقسم O
تقديرات O
المحللين B-NORP
الاقتصاديين I-NORP
حول O
الأسباب O
التي O
أدت O
لتراجع O
التحويلات O
، O
إلى O
أسباب O
رئيسية O
وأخرى O
فرعية O
، O
إلا O
أن O
أبرز O
الأسباب O
هو O
اختلاف O
سعر O
الصرف O
الرسمي O
عن O
السوق O
الموازية O
، O
حيث O
يصل O
الفرق O
في O
بعض O
الأحيان O
إلى O
10 B-MONEY
جنيهات I-MONEY
( O
الدولار B-MONEY
يساوي O
نحو O
30 B-MONEY
جنيها I-MONEY
بسعر O
الصرف O
الرسمي O
) O


أستاذ B-OCC
الاقتصاد I-OCC
بجامعة I-OCC
القاهرة I-OCC
ورئيس B-OCC
المنتدى I-OCC
المصري I-OCC
للدراسات I-OCC
الاقتصادية I-OCC
والإستراتيجية I-OCC
، O
رشاد B-PERS
عبده I-PERS
، O
يؤكد O
أن O
انعدام O
الرقابة O
على O
السوق O
الموازية O
، O
يساعد O
على O
تصاعد O
عمليات O
المضاربة O
على O
الدولار B-CURR
، O
وانخفاض O
سعر O
صرف O
الجنيه O
بطريقة O
غير O
منطقية O


ويرى O
المحلل B-OCC
الاقتصادي I-OCC
وائل B-PERS
النحاس I-PERS
أن O
ارتفاع O
كلفة O
المعيشة O
بالخارج O
من O
الأسباب O
الإضافية O
التي O
أدت O
لانخفاض O
قيمة O
الجنيه B-CURR
، O
وقال O
إن O
إنهاء O
عقود O
عمل O
الآلاف B-CARDINAL
بالخليج B-LOC
، O
وحصولهم O
على O
مكافآت O
نهاية O
الخدمة O
، O
وتصفية O
أعمالهم O
، O
ظهر O
في O
الارتفاع O
الكبير O
للأموال O
التي O
عادت O
مع O
المصريين B-NORP
العائدين I-NORP
من I-NORP
الخارج I-NORP
بين B-DATE
عامي I-DATE
2021 I-DATE
و2022 I-DATE


ويؤكد O
النحاس B-PERS
أن O
هناك O
مبادرات O
حكومية O
لتشجيع O
المصريين B-NORP
على O
التحويل O
جاءت O
بنتائج O
عكسية O
، O
مثل O
مبادرة O
إدخال O
سيارات O
المغتربين B-NORP
، O
التي O
دفعت O
مصريين B-NORP
لتأجيل O
قرار O
التحويل O
إلى O
حين O
العودة O
بسياراتهم O
لدفع O
رسومها O
الجمركية O
، O
حيث O
تشير O
الإحصائيات O
إلى O
أن O
هذه O
المبادرة O
حبست O
نحو O
800 B-MONEY
مليون I-MONEY
دولار I-MONEY


يكشف O
المحلل B-OCC
طارق B-PERS
متولي I-PERS
الخبير B-OCC
الاقتصادي I-OCC
عن O
اعتقاده O
بأن O
تراجع O
التحويلات O
، O
يسهم O
في O
تآكل O
الاحتياطي O
الدولاري O
لدى O
مصر B-GPE
، O
ما O
يشكل O
ضغطا O
على O
سعر O
الصرف O
، O
مرجحا O
- O
في O
حديثه O
للجزيرة B-WEBSITE
نت I-WEBSITE
- O
استمرار O
تراجع O
قيمة O
الجنيه B-CURR
، O
مع O
ضغوط O
صندوق B-ORG
النقد I-ORG
الدولي I-ORG
على O
الحكومة B-ORG
المصرية I-ORG
لضمان O
وجود O
سعر O
صرف O
مرن O


ويتفق O
مع O
الرأي B-OCC
السابق I-OCC
رشاد B-PERS
عبده I-PERS
أستاذ B-OCC
الاقتصاد I-OCC
، O
مؤكدا O
في O
حديثه O
للجزيرة B-WEBSITE
نت I-WEBSITE
أن O
تآكل O
الاحتياطي O
النقدي O
سيؤدي O
لارتفاع O
الأسعار O
وزيادة O
التضخم O
، O
وانخفاض O
مستوى O
معيشة O
المصريين B-NORP
، O
وتفاقم O
الأزمة O
الاقتصادية O


ويرى O
عبده B-PERS
أن O
شح O
العملة O
الأجنبية O
، O
سيؤدي O
كذلك O
لاستمرار O
العجز O
عن O
تلبية O
احتياجات O
المصريين B-NORP
من O
السلع O
الأساسية O
، O
وكذلك O
العجز O
عن O
إدخال O
مستلزمات O
الإنتاج O
في O
الموانئ O
، O
وبالتالي O
تعرض O
الاقتصاد O
المصري O
لضغوط O
قد O
تجبر O
البنك B-ORG
المركزي I-ORG
على O
إجراء O
خفض O
جديد O
في O
سعر O
الفائدة O
، O
مما O
يزيد O
الضغوط O
على O
الجنيه B-CURR
، O
ويسهم O
في O
تآكل O
الاحتياطي O
الأجنبي O
فضلا O
عن O
زيادة O
حجم O
الديون O
الخارجية O
والدَّين O
الداخلي O


وأشار O
رشاد B-PERS
عبده I-PERS
إلى O
أن O
الوضع O
الصعب O
للاقتصاد O
المصري O
سيجعل O
قدرة O
الحكومة B-ORG
المصرية I-ORG
على O
مقاومة O
الضغوط O
الاقتصادية O
شبه O
معدومة O
، O
لاسيما O
في O
ظل O
وجود O
فجوة O
كبيرة O
في O
سعر O
الجنيه B-CURR
وتراجع O
المعروض O
من O
الدولار B-CURR


النائب B-OCC
البرلماني I-OCC
محمود B-PERS
عصام I-PERS
قال O
في O
بيانه O
إنه O
لا O
بد O
من O
` O
` O
استعادة O
الثقة O
` O
` O
، O
لضمان O
استقرار O
تدفقات O
النقد O
الأجنبي O
من O
الخارج O


وطالب O
بضرورة O
أن O
تفكر O
الحكومة B-ORG
في O
خلق O
آليات O
اقتصادية O
وتمويلية O
جديدة O
لتحفيز O
التحويلات O
والعمل O
على O
زيادتها O
، O
من O
خلال O
إصدار O
ما O
يعرف O
بـ O
` O
` O
سندات O
الشتات O
` O
` O
، O
حيث O
تقوم O
الحكومة B-ORG
بإصدار O
سندات O
تستهدف O
المصريين B-NORP
في I-NORP
الخارج I-NORP
على O
غرار O
السندات O
السيادية O
التي O
يتم O
طرحها O
للمؤسسات O
الاستثمارية O
الأجنبية O
، O
كما O
يجب O
أن O
تعفي O
الحكومة B-ORG
تحويلات O
المصريين B-NORP
في O
الخارج O
من O
أي O
ضرائب O
أو O
رسوم O
على O
عمليات O
التحويل O
بما O
يسهم O
في O
خفض O
كلفة O
التحويل O


ويقترح O
الخبير B-OCC
المصرفي I-OCC
هاني B-PERS
عادل I-PERS
مجموعة O
من O
الحلول O
تستطيع O
بها O
الحكومة B-ORG
المصرية I-ORG
مواجهة O
هذه O
الأزمة O
، O
منها O
استعادة O
مناخ O
الثقة O
في O
الاقتصاد O
المصري O
، O
وبناء O
جسر O
من O
الثقة O
مع O
المغتربين B-NORP
المصريين I-NORP
في O
الخارج O


وأضاف O
عادل B-PERS
- O
في O
حديثه O
للجزيرة B-WEBSITE
نت I-WEBSITE
- O
أن O
إعادة O
الثقة O
في O
الاقتصاد O
المصري O
، O
يتطلب O
كذلك O
كف O
الحكومة B-ORG
المصرية I-ORG
عن O
اتخاذ O
قرارات O
ترسخ O
أجواء O
الشك O
في O
الاقتصاد O
، O
وتستعيد O
الثقة O
في O
مبادراتها O
، O
ومنها O
مبادرة O
إغراء O
المصريين B-NORP
بشراء O
سيارات O
، O
وإرسالها O
لمصر B-GPE
بإعفاءات O
ومقابل O
دفع O
الجمارك O
بالدولار B-CURR
، O
ولإعادة O
تحويل O
مدخراتهم O
إلى O
القطاع O
المصرفي O
الرسمي O
، O
أو O
ضخ O
استثمارات O
في O
السوق O
المصرية O


قدّمت O
وكالة B-ORG
` I-ORG
` I-ORG
فيتش I-ORG
` I-ORG
` I-ORG
للتصنيف I-ORG
الائتماني I-ORG
، O
نظرة O
مستقبلية O
سلبية O
لرؤية O
الكويت B-ORG
2035 B-DATE
، O
التي O
أطلقتها O
في O
2016 B-DATE
، O
عكس O
خطط O
دول B-LOC
الخليج I-LOC
الخمس B-CARDINAL
الباقية O
، O
التي O
صنفتها O
إما O
بشكل O
إيجابي O
أو O
إيجابي O
إلى O
حد O
ما O
، O
أو O
حيادي O
أو O
سلبي O
إلى O
حد O
ما O


وأشارت O
الوكالة B-ORG
إلى O
أن O
الكويت B-ORG
ستتخلف O
في O
إستراتيجيات O
وخطط O
التنويع O
الاقتصادي O
الخاصة O
بها O
، O
إذ O
إن O
البيئة O
السياسية O
الصعبة O
في O
البلاد O
أدت O
إلى O
تأخير O
التقدم O
في O
خطط O
التنويع O
الاقتصادية O
الخاصة O




وتهدف O
رؤية O
الكويت B-ORG
بالدرجة O
الأولى B-ORDINAL
إلى O
تحويل O
البلاد O
إلى O
مركز O
مالي O
وتجاري O
جاذب O
للاستثمار O
، O
يقوم O
فيه O
القطاع O
الخاص O
بقيادة O
النشاط O
الاقتصادي O
، O
وتشجع O
فيه O
روح O
المنافسة O
وترفع O
كفاءة O
الإنتاج O
في O
ظل O
جهاز O
دولة O
مؤسسي O
داعم O
، O
وتُرسّخ O
القيم O
وتحافظ O
على O
الهوية O
الاجتماعية O
وتحقق O
التنمية O
البشرية O
والتنمية O
المتوازنة O
، O
وتوفر O
بنية O
أساسية O
ملائمة O
وتشريعات O
متطورة O
وبيئة O
أعمال O
مشجعة O
يوضح O
أستاذ B-OCC
الاقتصاد I-OCC
في I-OCC
جامعة I-OCC
الكويت I-OCC
رياض B-PERS
الفرس I-PERS
، O
أن O
الوضع O
السياسي O
في O
الكويت B-GPE
ليس O
سهلا O
، O
لأن O
الدستور B-LAW
الكويتي I-LAW
أعطى O
قوة O
كبيرة O
لمجلس B-ORG
الأمة I-ORG
فيما O
يخص O
إقرار O
القوانين O
، O
و O
` O
` O
ما O
شهدناه O
في O
العقود O
الماضية O
يشير O
إلى O
أن O
الساحة O
السياسية O
ساخنة O
نتيجة O
لتجاذبات O
بين O
الحكومة B-ORG
وبين O
مجلس B-ORG
الأمة I-ORG
، O
الذي O
يستمد O
قوته O
من O
مواد O
الدستور B-LAW
في O
إقرار O
القوانين O
والخطط O
التنموية O
` O
` O


ويضيف O
الفرس B-PERS
أنه O
بسبب O
وضع O
المجلس O
وعدم O
وجود O
أحزاب O
سياسية O
فالوضع O
في O
الكويت B-GPE
صعب O
، O
لأن O
النواب O
لهم O
توجهات O
مختلفة O
بعكس O
الدول O
التي O
تعتمد O
نظام O
القوائم O
، O
وهذه O
التجاذبات O
وعدم O
التعاون O
بين O
السلطتين O
التشريعية O
والتنفيذية O
- O
يتابع O
الفرس B-PERS
- O
تركت O
أثرها O
السلبي O
في O
التأخر O
بإقرار O
القوانين O
الجديدة O
أو O
تعديل O
القوانين O
القديمة O
، O
خاصة O
قانون O
خطة O
التنمية O
الثالثة B-ORDINAL
التي O
كان O
من O
المفترض O
بدء O
العمل O
به O
في O
أول B-DATE
أبريل I-DATE
/ I-DATE
نيسان I-DATE
2020 I-DATE
مع O
بدء O
السنة B-DATE
المالية I-DATE
للدولة O
، O
لكنها O
لم O
تقر O
حتى O
تاريخه O
، O
وهذا O
يفسر O
توقف O
الكثير O
من O
المشاريع O
والقوانين O
، O
وفق O
قول O
الفرس B-PERS


يرى O
الفرس B-PERS
أن O
مشكلة O
الكويت B-GPE
ليست O
اقتصادية O
أو O
مالية O
، O
إنما O
هي O
سياسية O
وتحتاج O
إلى O
إصلاح O
سياسي O
أولا B-ORDINAL
، O
ويضيف O
أن O
أي O
إصلاح O
يجب O
أن O
يبدأ O
من O
هنا O
، O
مثل O
وجوب O
وجود O
اتفاق O
أو O
مؤتمر O
وطني O
يجمع O
الحكومة B-ORG
ومجلس B-ORG
الأمة I-ORG
والمجتمع O
المدني O
والقطاع O
الخاص O
للاتفاق O
على O
تحديد O
الأولويات O
المستقبلية O
للكويت B-GPE
، O
` O
` O
فمهما O
استقدمنا O
من O
خبراء B-NORP
اقتصاديين I-NORP
لوضع O
البرامج O
لن O
نرى O
النجاح O
المأمول O
طالما O
كانت O
البيئة O
السياسية O
معقدة O
وطاردة O
للمستثمرين B-NORP
` O
` O


ويعتقد O
الفرس B-PERS
أنه O
يمكن O
التوجه O
إلى O
الإصلاح O
الاقتصادي O
والمالي O
في O
الدولة O
، O
والبحث O
في O
الميزانية O
مع O
محاولة O
التغلب O
على O
الاختلالات O
الهيكلية O
في O
الجانبين O


ففي O
جانب O
الإيرادات O
- O
يضيف O
المتحدث O
ذاته O
- O
هناك O
اختلال O
كبير O
من O
خلال O
اعتماد O
الميزانية O
العامة O
للدولة O
على O
الإيرادات O
النفطية O
بنسبة O
تصل O
إلى O
90 B-PERCENT
% I-PERCENT
أحيانا O
، O
كذلك O
بالنسبة O
للمصروفات O
، O
حيث O
إن O
أكثر O
من O
90 B-PERCENT
% I-PERCENT
من O
إنفاق O
الحكومة B-ORG
إنفاق O
جارٍ O
خاصة O
على O
كتلة O
الرواتب O
والدعم O
المقدمة O


ويرى O
الفرس B-PERS
أنه O
لا O
يمكن O
تحقيق O
أي O
استدامة O
مالية O
بدون O
وجود O
خطط O
واضحة O
تركز O
على O
التنويع O
الاقتصادي O
وتقليل O
الاعتماد O
على O
النفط O


يرى O
الكاتب B-OCC
المتخصص I-OCC
في I-OCC
الشؤون I-OCC
الاقتصادية I-OCC
محمد B-PERS
البغلي I-PERS
، O
أن O
البيئة O
السياسية O
في O
الكويت B-GPE
يمكن O
أن O
تؤثر O
على O
الخطط O
الاقتصادية O
نتيجة O
وليست O
سببا O
، O
مشيرا O
إلى O
أن O
الكويت B-ORG
لا O
يمكن O
أن O
تنجح O
فيها O
رؤية O
أو O
أهداف O
اقتصادية O
في O
ظل O
حكومة O
تتشكل O
وفق O
معايير O
المحاصصة O
ودون O
برنامج O
واضح O
وفي O
ظل O
برلمان O
محفز O
للعمل O
الفردي O
، O
وهذا O
المسبب O
الأول B-ORDINAL
للبيئة O
السياسية O
الصعبة O
التي O
تعيق O
أي O
تطور O
اقتصادي O
، O
وفق O
تعبيره O
البنغلي B-PERS
الذي O
يرى O
أن O
الكويت B-GPE
تعاني O
أصلا O
من O
شح O
الاستثمارات O
الأجنبية O


ويعتقد O
البغلي B-PERS
أن O
رؤية O
` O
` O
كويت B-GPE
2035 B-DATE
` O
` O
بحاجة O
إلى O
مراجعة O
في O
الأهداف O
وآلية O
التنفيذ O
، O
فهذه O
الرؤية O
هي O
امتداد O
لخطط O
ومشاريع O
لم O
يكتب O
لها O
النجاح O
باختلاف O
الأسماء O
، O
كمشروع O
تحويل O
الكويت B-GPE
إلى O
مركز O
تجاري O
ومالي O
، O
وتقرير O
توني B-PERS
بلير I-PERS
، O
ودراسة O
اللجنة B-ORG
الاستشارية I-ORG
الاقتصادية I-ORG
، O
وتقرير O
ماكنزي B-PERS
، O
وخطط O
التنمية O
الأولى B-ORDINAL
والثانية B-ORDINAL
والثالثة B-ORDINAL
، O
وكلها O
حظيت O
بموافقات O
حكومية O
خلال B-DATE
نحو I-DATE
19 I-DATE
عاما I-DATE
، O
إلا O
أنها O
لم O
تكن O
أكثر O
من O
طريقة O
لبيع O
وهم O
التنمية O
والتطور O
وشراء O
الوقت O
لأهداف O
في O
أغلبها O
بعيدة O
عن O
الحسابات O
الاقتصادية O
، O
وفق O
وصف O
البغلي B-PERS


ويضيف O
محمد B-PERS
البغلي I-PERS
، O
أن O
الكويت B-GPE
بحاجة O
ملحة O
إلى O
مشروع O
دولة O
تتحسن O
فيه O
طرق O
الإدارة O
، O
لا O
سيما O
من O
خلال O
إصلاح O
السلطة O
التنفيذية O
للعمل O
بجدية O
لتنويع O
مصادر O
الدخل O
وضبط O
الإنفاق O
وإصلاح O
التعليم O
بالتوازي O
مع O
إصلاح O
سوق O
العمل O
، O
فضلا O
عن O
معالجة O
أوضاع O
التركيبة O
السكانية O
، O
ناهيك O
عن O
دعم O
القطاع O
الخاص O
المبادر O
وتبسيط O
بيئة O
الأعمال O
ومكافحة O
الاحتكار O


أما O
المحلل B-OCC
الاقتصادي I-OCC
والمالي I-OCC
ميثم B-PERS
الشخص I-PERS
، O
فيشير O
في O
حديثه O
لـ O
` O
` O
الجزيرة B-WEBSITE
نت I-WEBSITE
` O
` O
إلى O
ضرورة O
وجود O
بيئة O
سياسية O
محفزة O
حتى O
تنجح O
الدولة O
في O
رسم O
السياسات O
العامة O
والتخطيط O
، O
ومنها O
الخطط O
الاقتصادية O
التي O
هي O
أساس O
الدولة O
التي O
يبنى O
عليها O
المستقبل O
ورفع O
مستوى O
رفاهية O
مواطنيها B-NORP
مع O
الأخذ O
بعين O
الحسبان O
أمور O
الحياة O
اليومية O
بما O
في O
ذلك O
متطلبات O
إدارة O
الدولة O
التي O
تعتمد O
على O
الاقتصاد O
بشكل O
رئيسي O
حتى O
تنجح O
بأن O
تكون O
دولة O
رائدة O


ويرى O
أن O
الكويت B-ORG
مرت O
بظروف O
أثرت O
على O
مسيرتها O
الاقتصادية O
منذ O
تحريرها O
من O
الغزو O
العراقي O
، O
فكانت O
السياسة O
منذ O
ذلك O
الحين O
وحتى O
يومنا O
هذا O
ما O
بين O
شد O
وجذب O
بين O
الأقطاب O
السياسية O
الرئيسية O
في O
البلاد O
وهذا O
أدى O
إلى O
أن O
تكون O
هناك O
خطط O
تسير O
بوتيرة O
بطيئة O
عن O
الدول O
الأخرى O
؛ O
لأن O
الكويت B-GPE
تختلف O
عن O
دول B-LOC
الخليج I-LOC
، O
حيث O
فيها O
سلطة O
تشريعية O
تتمثل O
بمجلس B-ORG
الأمة I-ORG
لا O
بد O
أن O
تقر O
القوانين O
والخطط O
، O
عكس O
الدول O
الأخرى O
التي O
لا O
توجد O
فيها O
تعقيدات O
هذا O
المشهد O
السياسي O


ويضيف O
ميثم B-PERS
الشخص I-PERS
، O
أنه O
عندما O
تكون O
هناك O
بيئة O
تشريعية O
طاردة O
فلا O
بد O
أن O
يكون O
الاستثمار O
فيها O
صعبا O
جدا O
رغم O
وجود O
الفرص O
وكثير O
من O
المشاريع O
الواعدة O
، O
ويعتقد O
أن O
التعاون O
الحكومي O
البرلماني O
أساس O
العمل O
الاقتصادي O
المستقر O
وهذا O
ما O
يؤدي O
إلى O
نهوض O
الدولة O
اقتصاديا O
وانعكاس O
ذلك O
على O
بقية O
المرافق O


أعلنت O
الحكومة B-ORG
المغربية I-ORG
، O
الخميس B-DATE
، O
عزمها O
إقرار O
اعتمادات O
مالية O
إضافية O
بموازنة O
2023 B-DATE
( O
ملحق O
موازنة O
) O
، O
لدعم O
قطاعات O
السياحة O
والماء O
وتأمين O
دعم O
أسعار O
الكهرباء O
ومواجهة O
التضخم O


جاء O
ذلك O
في O
كلمة O
للوزير B-OCC
المكلف I-OCC
بالميزانية I-OCC
فوزي B-PERS
لقجع I-PERS
أمام O
أعضاء B-NORP
لجنة I-NORP
المالية I-NORP
بمجلس I-NORP
النواب I-NORP
( O
الغرفة O
الأولى B-ORDINAL
للبرلمان B-ORG
المغربي I-ORG
) O
، O
بحسب O
ما O
أفادة O
وكالة B-ORG
الأناضول I-ORG


وقال O
لقجع B-PERS
: O
نسجل O
منحى O
إيجابيا O
في O
تدبير O
مداخيل O
2023 B-DATE
، O
مما O
يسمح O
لنا O
بمواجهة O
مجموعة O
من O
الاختلالات O
من O
خلال O
إقرار O
اعتمادات O
إضافية O
هذا B-DATE
العام I-DATE
تبلغ O
نحو O
10 B-MONEY
مليارات I-MONEY
درهم I-MONEY
( O
نحو O
مليار B-MONEY
دولار I-MONEY
) O


وأضاف O
` O
` O
المغرب B-GPE
من O
دول O
العالم O
القليلة O
التي O
لن O
ترتفع O
فيها O
أسعار O
الكهرباء O
، O
واليوم B-DATE
نقترح O
دعما O
بقيمة O
4 B-MONEY
مليارات I-MONEY
درهم I-MONEY
( O
400 B-MONEY
مليون I-MONEY
دولار I-MONEY
) O
للمكتب B-ORG
الوطني I-ORG
للماء I-ORG
والكهرباء I-ORG
( O
حكومي O
) O
للحفاظ O
على O
القدرة O
الشرائية O
للمغاربة B-NORP
، O
ودعم O
تنافسية O
الشركات O
` O
` O


وزاد O
: O
نعتزم O
أيضا O
تخصيص O
دعم O
إضافي O
لقطاع O
السياحة O
، O
مما O
يتطلب O
تخصيص O
1 B-MONEY
. I-MONEY
2 I-MONEY
مليار I-MONEY
درهم I-MONEY
( O
120 B-MONEY
مليون I-MONEY
دولار I-MONEY
) O
لدعم O
القطاع O


وستخصص O
الحكومة B-ORG
المغربية I-ORG
أيضا O
دعما O
لمشاريع O
الماء O
يصل O
1 B-MONEY
. I-MONEY
5 I-MONEY
مليار I-MONEY
درهم I-MONEY
( O
150 B-MONEY
مليون I-MONEY
دولار I-MONEY
) O
، O
وفق O
الوزير B-OCC
المغربي I-OCC


وتابع O
الوزير B-OCC
: O
نعتزم O
رصد O
مبلغ O
3 B-MONEY
. I-MONEY
3 I-MONEY
مليار I-MONEY
درهم I-MONEY
( O
330 B-MONEY
مليون I-MONEY
دولار I-MONEY
) O
لمواجهة O
انعكاسات O
التضخم O
على O
القدرة O
الشرائية O
للمواطنين B-NORP


وتنص O
المادة O
60 B-ORDINAL
من O
القانون B-LAW
التنظيمي I-LAW
للمالية I-LAW
على O
أنه O
` O
` O
في O
حالة O
وجود O
ضرورة O
ملحة O
وغير O
متوقعة O
ذات O
مصلحة O
وطنية O
، O
يمكن O
للحكومة B-ORG
أن O
تفتح O
اعتمادات O
إضافية O
بمرسوم O
أثناء B-DATE
السنة I-DATE
، O
ويتم O
إخبار O
اللجنتين O
المكلفتين O
بالمالية O
بالبرلمان B-ORG
مسبقا O
بذلك O
` O
` O


أعلنت O
شركة B-ORG
المحروقات I-ORG
الحكومية I-ORG
الجزائرية I-ORG
` O
` O
سوناطراك B-ORG
` O
` O
( O
Sonatrach B-ORG
) O
، O
اليوم B-DATE
الخميس I-DATE
، O
منح O
عقد O
تنفيذ O
مصنع B-FAC
بتروكيميائيات I-FAC
بولاية I-FAC
وهران I-FAC
الساحلية O
غربي O
البلاد O
، O
بكلفة O
إجمالية O
1 B-MONEY
. I-MONEY
5 I-MONEY
مليار I-MONEY
دولار I-MONEY


وأشار O
بيان O
سوناطراك B-ORG
إلى O
أن O
العقد O
مُنح O
لتجمع O
دولي O
مكون O
من O
شركة B-ORG
` I-ORG
` I-ORG
بيتروفاك I-ORG
` I-ORG
` I-ORG
( O
PETROFAC B-ORG
) O
المتعددة O
الجنسيات O
التي O
مقرها O
بريطانيا B-GPE
وشركة B-ORG
` I-ORG
` I-ORG
إتش I-ORG
كيو I-ORG
سي I-ORG
` I-ORG
` I-ORG
( O
HQC B-ORG
) O
الصينية O


وذكر O
البيان O
أن O
شركة O
فرعية O
مملوكة O
بنسبة O
100 B-PERCENT
% I-PERCENT
لسوناطراك B-ORG
منحت O
العقد O
بصيغة O
الهندسة O
والتوريد O
والإنشاء O
للمصنع O
، O
وسيتم O
تنفيذه O
بالمنطقة O
الصناعية O
` O
` O
أرزيو B-GPE
` O
` O
بولاية B-ORG
وهران I-GPE
( O
غرب O
) O
لإنتاج O
550 B-QUANTITY
ألف I-QUANTITY
طن I-QUANTITY
سنويا O
من O
مادة O
البولي O
بروبيلين O
( O
بلاستيكية O
) O


وتبلغ O
تكلفة O
المصنع O
1 B-MONEY
. I-MONEY
5 I-MONEY
مليار I-MONEY
دولار I-MONEY
، O
بمدة O
إنجاز O
قدرت O
بـ42 B-DATE
شهرا I-DATE


وأشارت O
سوناطراك B-ORG
إلى O
أن O
الاختيار O
جاء O
بعد O
إطلاق O
مناقصة O
دولية O
أبريل B-DATE
/ I-DATE
نيسان I-DATE
2021 I-DATE
، O
وفاز O
بالصفقة O
صاحب O
أفضل O
عرض O
وهو O
المجمّع O
المكوّن O
من O
شركتي O
بيتروفاك B-ORG
و O
` O
` O
إتش B-ORG
كيو I-ORG
سي I-ORG
` O
` O


وأُعلن O
عن O
المشروع O
مايو B-DATE
/ I-DATE
أيار I-DATE
2018 I-DATE
بشراكة O
بين O
سوناطراك B-ORG
وتوتال B-ORG
بحصة O
51 B-PERCENT
% I-PERCENT
للطرف O
الجزائري O
و49 B-PERCENT
% I-PERCENT
للشركة O
الفرنسية O
، O
لكن O
المصنع O
واجه O
مشاكل O
إدارية O
ولم O
تنطلق O
الأشغال O
به O


والبولي O
بروبيلين O
مادة O
بلاستيكية O
تستخدم O
في O
صناعة O
السيارات O
والنسيج O
والبناء O
والصناعة O
الصيدلانية O
وغيرها O


وتقوم O
الشركة O
الجزائرية O
بتنفيذ O
مشروع O
مماثل O
بولاية B-GPE
أضنة I-GPE
جنوبي O
تركيا B-GPE
بالشراكة O
مع O
` O
` O
رينيسانس B-ORG
هولدنغ I-ORG
` O
` O
، O
وستبلغ O
الطاقة O
الإنتاجية O
للمصنع O
450 B-QUANTITY
ألف I-QUANTITY
طن I-QUANTITY
سنويا O
من O
البولي O
بروبيلين O


تعقد O
دول O
مجموعة B-ORG
السبع I-ORG
الصناعية I-ORG
قمة B-EVENT
في I-EVENT
مدينة I-EVENT
هيروشيما I-EVENT
باليابان I-EVENT
غدا I-EVENT
الجمعة I-EVENT
لمناقشة O
عدد O
من O
القضايا O
على O
الساحة O
الدولية O
، O
أهمها O
حرب B-EVENT
روسيا I-EVENT
على I-EVENT
أوكرانيا I-EVENT
و O
` O
` O
الإكراه O
الاقتصادي O
` O
` O
الذي O
قد O
تمارسه O
الصين B-ORG
، O
بالإضافة O
إلى O
التوترات O
العسكرية O
في O
شرق B-LOC
آسيا I-LOC


وتعقد O
القمة B-EVENT
التي O
يشارك O
فيها O
الرئيس B-OCC
الأميركي I-OCC
جو B-PERS
بايدن I-PERS
وسط O
توتر O
متصاعد O
تشهده O
منطقة B-LOC
شرق I-LOC
آسيا I-LOC
، O
فقد O
حذر O
المسؤولون B-NORP
اليابانيون I-NORP
من O
إمكانية O
أن O
تكرر O
الصين B-ORG
سيناريو O
أوكرانيا B-ORG
في O
تايوان B-GPE


ويستقبل O
رئيس B-OCC
الوزراء I-OCC
الياباني I-OCC
فوميو B-PERS
كيشيدا I-PERS
قادة B-NORP
القوى I-NORP
الاقتصادية I-NORP
الكبرى I-NORP
الستة B-CARDINAL
الآخرين O
في O
مجموعة B-ORG
السبع I-ORG
لعقد O
القمة B-EVENT
التي O
تستمر O
حتى O
الأحد B-DATE
في O
المدينة O
التي O
دمرتها O
قنبلة O
ذرية O
في O
1945 B-DATE
وتنتشر O
فيها O
اليوم B-DATE
نصب O
من O
أجل O
السلام O


ومن O
المقرر O
أن O
يبدأ O
القادة O
قمتهم O
بزيارة O
لمتحف B-FAC
السلام I-FAC
وسط O
هيروشيما B-GPE
المكرس O
لإحياء O
ذكرى O
القصف B-EVENT
الذري I-EVENT
الأميركي I-EVENT
للمدينة I-EVENT
في I-EVENT
نهاية I-EVENT
الحرب I-EVENT
العالمية I-EVENT
الثانية I-EVENT


وسيسعى O
قادة B-NORP
الولايات I-NORP
المتحدة I-NORP
واليابان B-GPE
وألمانيا B-GPE
وفرنسا B-GPE
والمملكة B-GPE
المتحدة I-GPE
وإيطاليا B-GPE
وكندا B-GPE
لإظهار O
جبهة O
موحدة O
بمواجهة O
روسيا B-ORG
والصين B-ORG
، O
ومحاولة O
التقارب O
في O
مسائل O
إستراتيجية O
أخرى O


وستهيمن O
الحرب B-EVENT
الروسية I-EVENT
على I-EVENT
أوكرانيا I-EVENT
منذ O
بدئها O
قبل B-DATE
نحو I-DATE
15 I-DATE
شهرا I-DATE
على O
جدول O
أعمال O
القمة B-EVENT
، O
مع O
تنظيم O
` O
` O
مناقشات O
حول O
الوضع O
في O
ساحة O
المعركة O
` O
` O
، O
على O
ما O
أوضح O
مستشار B-OCC
الأمن I-OCC
القومي I-OCC
الأميركي I-OCC
جيك B-PERS
سوليفان I-PERS


وكثفت O
الولايات B-ORG
المتحدة I-ORG
وحلفاؤها O
إمدادات O
الأسلحة O
لكييف B-ORG
، O
وسيشارك O
الرئيس B-OCC
الأوكراني I-OCC
فولوديمير B-PERS
زيلينسكي I-PERS
في O
القمة B-EVENT
عبر O
الفيديو O


وأوضح O
سوليفان B-PERS
أن O
المناقشات O
ستتركز O
حول O
تشديد O
العقوبات O
على O
روسيا B-ORG
التي O
أدت O
حتى O
الآن B-TIME
إلى O
انكماش O
الاقتصاد O
الروسي O
في O
الفصل B-DATE
الأول I-DATE
من I-DATE
عام I-DATE
2023 I-DATE


وأشار O
إلى O
أن O
القادة B-NORP
السبعة I-NORP
سيبحثون O
سبل O
منع O
الالتفاف O
على O
العقوبات O
الذي O
يسمح O
للرئيس B-OCC
الروسي I-OCC
فلاديمير B-PERS
بوتين I-PERS
بالاستمرار O
في O
تمويل O
مجهوده O
الحربي O
في O
أوكرانيا B-GPE


ونددت O
الدول O
السبع B-ORDINAL
بشدة O
بتهديدات O
بوتين B-PERS
المتكررة O
باستخدام O
السلاح B-PRODUCT
النووي I-PRODUCT
في O
الحرب B-EVENT
في O
أوكرانيا B-GPE
، O
والتي O
عدّها O
بعض O
المراقبين B-NORP
محاولة O
لإضعاف O
تصميم O
الأوروبيين B-NORP
والأميركيين B-NORP


وستسلط O
الأضواء O
على O
هذه O
المخاطر O
عند O
قيام O
القادة B-NORP
السبعة I-NORP
بزيارة O
حديقة B-FAC
هيروشيما I-FAC
التذكارية I-FA
للسلام I-FAC
التي O
أقيمت O
في O
موقع B-LOC
إلقاء I-LOC
القنبلة I-LOC
الذرية I-LOC
الأميركية I-LOC
في O
6 B-DATE
أغسطس I-DATE
/ I-DATE
آب I-DATE
1945 I-DATE
تكريما O
لذكرى O
الضحايا B-NORP
الذين O
سقطوا O
والبالغ O
عددهم O
140 B-CARDINAL
ألفا I-CARDINAL


ويأمل O
كيشيدا O
الذي O
تتحدر O
عائلته O
من O
هيروشيما B-GPE
، O
وهو O
نفسه O
منتخب O
عن O
المدينة O
، O
اغتنام O
القمة B-EVENT
لحضّ O
قادة B-NORP
الدول I-NORP
الست I-NORP
الأخرى O
، O
ولا O
سيما O
الولايات B-GPE
المتحدة I-GPE
والمملكة B-GPE
المتحدة I-GPE
وفرنسا B-GPE
التي O
تملك O
معا O
آلاف B-CARDINAL
الرؤوس O
النووية O
، O
على O
التعهد O
بالتزام O
الشفافية O
بشأن O
مخزونها O
وبالحد O
من O
ترساناتها O


ودعا O
عدد O
من O
القادة B-NORP
العسكريين I-NORP
والمسؤولين B-NORP
الدبلوماسيين I-NORP
، O
بينهم O
6 B-CARDINAL
رؤساء O
سابقون O
، O
القوى O
النووية O
- O
أمس B-DATE
الأربعاء I-DATE
- O
إلى O
طرح O
خلافاتها O
جانبا O
وبحث O
تدابير O
لضبط O
الأسلحة O
النووية O


لكن O
في O
ظل O
التوتر O
المتزايد O
مع O
قوى O
نووية O
أخرى O
مثل O
روسيا B-ORG
وكوريا B-ORG
الشمالية I-ORG
والصين B-ORG
، O
تبقى O
الآمال O
ضعيفة O
في O
تحقيق O
تقدم O
على O
هذا O
الصعيد O
في O
قمة B-EVENT
مجموعة I-EVENT
السبع I-EVENT


وستخصص O
الدول O
السبع B-CARDINAL
قسما O
كبيرا O
من O
مناقشاتها O
لموضوع O
الصين B-GPE
، O
ولا O
سيما O
سبل O
التصدي O
لما O
يرونه O
` O
` O
ابتزازا O
اقتصاديا O
` O
` O
قد O
تمارسه O
بكين B-ORG
، O
من O
خلال O
تنويع O
الإنتاج O
وشبكات O
الإمداد O
، O
في O
وقت O
أبدت O
فيه O
الحكومة B-ORG
الصينية I-ORG
استعدادها O
لفرض O
قيود O
على O
التجارة O


ومن O
المتوقع O
- O
حسب O
سوليفان B-PERS
- O
أن O
يندد O
قادة B-NORP
الدول I-NORP
السبع I-NORP
بهذا O
` O
` O
الإكراه O
الاقتصادي O
` O
` O
، O
وأن O
يسعوا O
لتخطي O
الخلافات O
بين O
ضفتي O
الأطلسي B-LOC
بشأن O
الموقف O
الواجب O
اعتماده O
حيال O
الصين B-ORG


لكن O
الدول O
الأوروبية O
وخصوصا O
فرنسا B-ORG
وألمانيا B-ORG
مصرّة O
على O
التثبت O
من O
أن O
التصدي O
لمخاطر O
` O
` O
الإكراه O
الاقتصادي O
` O
` O
لا O
يعني O
قطع O
العلاقات O
مع O
الصين B-ORG
، O
أحد O
أكبر O
الأسواق O
في O
العالم O


وشدد O
قصر B-ORG
الإليزيه I-ORG
قبل O
القمة B-EVENT
على O
أنها O
ليست O
` O
` O
معادية O
للصين B-ORG
` O
` O
، O
داعيا O
إلى O
توجيه O
` O
` O
رسالة O
إيجابية O
` O
` O
بالتعاون O
` O
` O
بشرط O
أن O
نتفاوض O
معا O
` O
` O


كذلك O
دعت O
اليابان B-ORG
إلى O
هيروشيما B-GPE
8 B-CARDINAL
دول O
، O
بينها O
قوى O
اقتصادية O
ناشئة O
مثل O
الهند B-ORG
والبرازيل B-ORG
، O
في O
محاولة O
لضم O
بعض O
القادة O
المتحفظين O
على O
التصدي O
للحرب B-EVENT
الروسية I-EVENT
على I-EVENT
أوكرانيا I-EVENT
ولطموحات O
بكين B-ORG
العسكرية O
المتصاعدة O
في O
المنطقة O


` O
` O
في O
اليوم B-DATE
الذي O
نعمل O
فيه O
نأكل O
، O
وفي O
اليوم B-DATE
الذي O
لا O
نعمل O
فيه O
قد O
ننام O
جياعا O
، O
مع O
هذا O
الغلاء O
لم O
يعد O
بالإمكان O
توقع O
أي O
شيء O
، O
بما O
في O
ذلك O
وجبتنا O
التالية O
` O
` O


هذا O
ما O
قاله O
ليث B-PERS
( O
48 B-DATE
عاما I-DATE
) O
- O
وهو O
عامل B-OCC
بناء I-OCC
في O
دمشق B-GPE
- O
للجزيرة B-WEBSITE
نت I-WEBSITE
متحدثا O
عن O
قسوة O
الظروف O
المعيشية O
في O
مناطق O
سيطرة O
النظام O
تزامنا O
مع O
انهيار B-EVENT
سعر I-EVENT
صرف I-EVENT
الليرة I-EVENT
أمام I-EVENT
الدولار I-EVENT
، O
وما O
تبع O
ذلك O
من O
ارتفاع O
غير O
مسبوق O
في O
أسعار O
السلع O
الاستهلاكية O
والغذائية O


وتخطى O
سعر O
صرف O
الدولار B-CURR
خلال B-DATE
مايو I-DATE
/ I-DATE
أيار I-DATE
الجاري I-DATE
لأول B-ORDINAL
مرة O
منذ O
بداية O
الأزمة B-EVENT
الاقتصادية I-EVENT
في O
البلاد O
قبل B-DATE
12 I-DATE
عاما I-DATE
حاجز O
9 B-MONEY
آلاف I-MONEY
ليرة I-MONEY
، O
وبلغ O
ذروة O
ارتفاعه O
قبل B-DATE
أسبوع I-DATE
مسجلا O
9250 B-MONEY
ليرة I-MONEY


وإلى O
جانب O
الارتفاع O
غير O
المسبوق O
في O
أسعار O
السلع O
تشهد O
الأسواق O
في O
مناطق O
سيطرة O
النظام O
تخبطا O
أدى O
إلى O
امتناع O
بعض O
أصحاب B-NORP
المحال I-NORP
عن O
بيع O
السلع O
، O
فيما O
اضطر O
بعضهم O
إلى O
إغلاق O
محالهم O
بشكل O
مؤقت O
بانتظار O
استقرار O
سعر O
الصرف O
مجددا O
، O
فكيف O
ينعكس O
الانهيار O
في O
سعر O
صرف O
الليرة B-CURR
على O
معيشة O
السوريين B-NORP
؟ O
شهدت O
معظم O
السلع O
الأساسية O
والمنتجات O
الغذائية O
خلال B-DATE
الأيام I-DATE
القليلة I-DATE
الماضية I-DATE
ارتفاعا O
كبيرا O
متأثرة O
بانهيار B-EVENT
سعر I-EVENT
صرف I-EVENT
الليرة I-EVENT
، O
فتراوح O
سعر O
كيلو B-QUANTITY
لحم O
الغنم O
بين O
85 B-MONEY
و95 B-MONEY
ألف I-MONEY
ليرة I-MONEY
( O
9 B-CARDINAL
إلى O
10 B-MONEY
دولارات I-MONEY
) O
، O
أما O
كيلو B-QUANTITY
لحم O
العجل O
فتراوح O
سعره O
بين O
75 B-CARDINAL
و80 B-CARDINAL
ألفا I-CARDINAL
( O
نحو O
8 B-MONEY
دولارات I-MONEY
) O


وسجل O
سعر O
كيلو B-QUANTITY
الأرز O
18 B-MONEY
ألف I-MONEY
ليرة I-MONEY
( O
دولاران B-MONEY
) O
، O
وسعر O
كيلو B-QUANTITY
البرغل O
10 B-CARDINAL
آلاف I-CARDINAL
( O
نحو O
دولار B-MONEY
واحد I-MONEY
) O
، O
وسعر O
لتر B-QUANTITY
الزيت O
النباتي O
20 B-MONEY
ألف I-MONEY
ليرة I-MONEY
( O
2 B-MONEY
. I-MONEY
4 I-MONEY
دولار I-MONEY
) O
، O
وكيلو B-QUANTITY
السمن O
النباتي O
27 B-CARDINAL
ألفا I-CARDINAL
( O
3 B-MONEY
دولارات I-MONEY
) O
، O
ووصل O
سعر O
كيلو B-QUANTITY
البن O
بهال O
إلى O
100 B-MONEY
ألف I-MONEY
ليرة I-MONEY
( O
نحو O
11 B-MONEY
دولارا I-MONEY
) O


وتضرب O
هذه O
الموجة O
من O
الغلاء O
الأسواق O
السورية O
، O
في O
وقت O
لا O
يتعدى O
فيه O
متوسط O
رواتب O
السوريين B-NORP
في O
القطاعين O
العام O
والخاص O
منذ B-DATE
عام I-DATE
2019 I-DATE
حاجز O
150 B-MONEY
ألف I-MONEY
ليرة I-MONEY
( O
نحو O
16 B-MONEY
دولارا I-MONEY
) O
، O
فيما O
الحد O
الأدنى O
للأجور O
93 B-CARDINAL
ألفا I-CARDINAL
( O
10 B-MONEY
دولارات I-MONEY
) O


وعن O
معاناتها O
بعد O
انهيار O
القوة O
الشرائية O
لراتبها O
الشهري O
، O
تقول O
غادة B-PERS
( O
32 B-DATE
عاما I-DATE
) O
- O
وهي O
ممرضة B-OCC
في O
مشفى B-ORG
عام I-ORG
بدمشق I-ORG
- O
للجزيرة B-WEBSITE
نت I-WEBSITE
` O
` O
بعد O
أن O
سحبت O
الراتب O
من O
الصراف B-PRODUCT
الآلي I-PRODUCT
بداية B-DATE
الشهر I-DATE
انطلقت O
كالعادة O
إلى O
السوق O
لأشتري O
حاجات O
المنزل O
من O
سمن O
وزيت O
وبهارات O
ومحارم O
ولحمة O
وبعض O
أنواع O
الخضر O
، O
وعلى O
الرغم O
من O
أني O
لم O
أشتر O
سوى O
القليل O
من O
كل O
شيء O
فإنه O
لم O
يتبقَ O
من O
المرتب O
سوى O
بضعة B-MONEY
آلاف I-MONEY
من I-MONEY
الليرات I-MONEY
لا O
تكفي O
ثمن O
أوقية B-QUANTITY
من O
البن O
` O
` O


وتضيف O
` O
` O
لولا O
أني O
أعمل O
ممرضة B-OCC
مستقلة I-OCC
في O
فترة B-DATE
المساء I-DATE
لما O
تمكنت O
من O
البقاء O
على O
قيد O
الحياة O
` O
` O


ويلجأ O
معظم O
الموظفين B-NORP
في O
مناطق O
سيطرة O
النظام O
إلى O
العمل O
في O
وظيفة O
ثانية B-ORDINAL
بدوام O
مسائي O
، O
لتغطية O
الاحتياجات O
الأساسية O
في O
ظل O
تفاقم O
الأزمة O
المعيشية O
والغلاء O
المتصاعد O
في O
أسعار O
معظم O
السلع O
، O
والمعوقات O
التي O
تفرضها O
حكومة B-ORG
النظام I-ORG
أمام O
الراغبين O
في O
الاستقالة O
من O
الوظائف O
الحكومية O


وكان O
رئيس B-OCC
اتحاد I-OCC
العمال I-OCC
في I-OCC
حكومة I-OCC
النظام I-OCC
جمال B-PERS
القادري I-PERS
أشار O
في O
لقاء O
له O
على O
إذاعة B-ORG
` I-ORG
` I-ORG
المدينة I-ORG
إف I-ORG
إم I-ORG
` I-ORG
` I-ORG
مطلع B-DATE
مايو I-DATE
/ I-DATE
أيار I-DATE
الجاري I-DATE
إلى O
أن O
الحد O
الأدنى O
للأجور O
لم O
يعد O
يكفي O
الموظف B-OCC
ليوم B-DATE
واحد I-DATE
، O
مطالبا O
الحكومة B-ORG
بإخضاع O
نظام O
الرواتب O
والأجور O
لتعديل O
جذري O
وإعادة O
النظر O
في O
كل O
التشريعات O
المتعلقة O
بسوق O
العمل O


من O
جهته O
، O
أوضح O
العضو B-OCC
في I-OCC
مجلس I-OCC
الشعب I-OCC
السوري I-OCC
زهير B-PERS
تيناوي I-PERS
عقب O
جلسة O
للمجلس O
في O
فبراير B-DATE
/ I-DATE
شباط I-DATE
الماضي I-DATE
أن O
زيادة O
الرواتب O
مرهونة O
بواردات O
الخزينة O
، O
وأنه O
من O
الصعب O
الحديث O
عن O
زيادة O
في O
الوقت B-TIME
الحالي I-TIME
في O
ظل O
عدم O
وجود O
واردات O
مقبولة O


وتشهد O
الأسواق O
السورية O
في O
مختلف O
مناطق O
سيطرة O
النظام B-ORG
جمودا O
في O
حركة O
البيع O
والشراء O
متأثرة O
بالانهيار O
المتسارع O
لسعر O
صرف O
الليرة B-CURR
أمام O
الدولار B-CURR
، O
ويواجه O
أصحاب B-NORP
المحال I-NORP
ضغوطا O
كبيرة O
للاستمرار O
في O
البيع O
وفق O
الأسعار O
التي O
تحددها O
النشرات O
التموينية O
الصادرة O
عن O
وزارة B-ORG
التجارة I-ORG
الداخلية I-ORG
وحماية I-ORG
المستهلك I-ORG
في O
حكومة B-ORG
النظام I-ORG


وهذا B-DATE
الأسبوع I-DATE
، O
لجأ O
أصحاب B-NORP
المحال I-NORP
التجارية I-NORP
في O
أسواق O
دمشق B-GPE
وريفها O
إلى O
الامتناع O
عن O
البيع O
أو O
إلى O
البيع O
الحذر O
وفقا O
للسعر O
المتغير O
للصرف O
، O
وفي O
بعض O
الأحيان O
إلى O
إغلاق O
محالهم O
بشكل O
مؤقت O
إلى O
أن O
يستقر O
سعر O
صرف O
الليرة B-CURR
، O
مما O
أدى O
إلى O
تخبط O
في O
الأسواق O
وعجز O
سوريين B-NORP
عن O
الحصول O
على O
بعض O
الاحتياجات O
الأساسية O


ويقول O
مجد B-PERS
( O
37 B-DATE
عاما I-DATE
) O
- O
وهو O
مدير B-OCC
تسويق I-OCC
في O
شركة O
خاصة O
بدمشق B-GPE
- O
للجزيرة B-WEBSITE
نت I-WEBSITE
` O
` O
درت O
على O
نصف B-CARDINAL
محلات O
الشام B-GPE
حتى O
تمكنت O
من O
شراء O
علبتي O
حفاظات O
لأطفالي O
وبعض O
الحاجيات O
الضرورية O
، O
فهناك O
من O
أغلقوا O
محالهم O
، O
وهناك O
من O
قالوا O
لي O
إنهم O
توقفوا O
عن O
البيع O
` O
` O


ويقول O
الحاج O
عمر B-PERS
( O
63 B-DATE
عاما I-DATE
) O
- O
وهو O
صاحب B-OCC
بقالة I-OCC
في O
باب B-GPE
شرقي I-GPE
- O
للجزيرة B-WEBSITE
نت I-WEBSITE
` O
` O
لقد O
توقفت O
عن O
البيع O
، O
ولم O
أبع O
سوى O
السلع O
الأساسية O
من O
خبز O
وخضر O
ودخان O
، O
أما O
ما O
تبقى O
من O
السلع O
فبيعها O
سيسبب O
لي O
خسارة O
لا O
يمكن O
تحملها O
` O
` O


ويضيف O
` O
` O
فأسعار O
البضائع O
بالجملة O
في O
ارتفاع O
مستمر O
، O
أما O
التسعيرة O
التي O
على O
المنتجات O
فهي O
على O
حالها O
لا O
تتغير O
، O
وإن O
بعنا O
فسيكون O
البيع O
بخسارة O
ولن O
يغطي O
ثمن O
السلع O
عينها O
التي O
سنعاود O
شراءها O
بالجملة O
` O
` O


بدوره O
، O
يشير O
محمد B-PERS
الجزماتي I-PERS
- O
وهو O
خبير B-OCC
اقتصادي I-OCC
من I-OCC
دمشق I-OCC
- O
في O
حديثه O
للجزيرة B-WEBSITE
نت I-WEBSITE
إلى O
أن O
رفع O
المصرف B-ORG
المركزي I-ORG
سعر O
الدولار B-CURR
الجمركي O
بنحو O
60 B-PERCENT
% I-PERCENT
كان O
العامل O
الحاسم O
في O
ارتفاع O
أسعار O
السلع O
بالأسواق O
السورية O


ويضيف O
أن O
` O
` O
ارتفاع O
سعر O
الدولار B-CURR
الجمركي O
يعني O
ارتفاع O
أسعار O
البضائع O
المستوردة O
بذات O
النسبة O
، O
وهو O
ما O
سينعكس O
على O
أسعار O
مختلف O
السلع O
في O
الأسواق O
ويساهم O
في O
زيادة O
التضخم O
، O
والذي O
لا O
يبدو O
أن O
هناك O
سياسات O
اقتصادية O
جادة O
من O
الحكومة B-ORG
للسيطرة O
عليه O
` O
` O


وكان O
رفع O
مصرف B-ORG
سوريا I-ORG
المركزي I-ORG
الأسبوع B-DATE
الماضي I-DATE
سعر O
الدولار B-CURR
الجمركي O
إلى O
6500 B-MONEY
ليرة I-MONEY
بعد O
أن O
كان O
عند O
4 B-MONEY
آلاف I-MONEY
ليرة I-MONEY
، O
وبلغ O
معدل O
الزيادة O
61 B-PERCENT
% I-PERCENT


وخسرت O
الليرة B-CURR
السورية I-CURR
منذ B-DATE
مطلع I-DATE
العام I-DATE
نحو O
47 B-PERCENT
% I-PERCENT
من O
قيمتها O
أمام O
العملات O
الأجنبية O
مسجلة O
سعر O
9250 B-MONEY
ليرة I-MONEY
أمام O
الدولار B-CURR
قبل B-DATE
أسبوع I-DATE


وأشار O
بيان O
لبرنامج B-ORG
الأغذية I-ORG
العالمي I-ORG
في O
فبراير B-DATE
/ I-DATE
شباط I-DATE
الماضي I-DATE
إلى O
أن O
70 B-PERCENT
% I-PERCENT
من O
السوريين B-NORP
قد O
لا O
يتمكنون O
في O
المدى O
المنظور O
من O
توفير O
الغذاء O
لعائلاتهم O
، O
وأن O
هناك O
12 B-CARDINAL
مليون I-CARDINAL
سوري B-NORP
لا O
يعرفون O
من O
أين O
ستأتي O
وجبة O
طعامهم O
التالية O


انطلقت O
في O
الدوحة B-GPE
أعمال O
الدورة O
الثالثة B-ORDINAL
من O
منتدى B-ORG
قطر I-ORG
الاقتصادي I-ORG
بحضور O
أمير B-OCC
قطر I-OCC
الشيخ O
تميم B-PERS
بن I-PERS
حمد I-PERS
آل I-PERS
ثاني I-PERS
، O
ومشاركة O
أكثر O
من O
ألف B-CARDINAL
من O
قادة B-NORP
الأعمال I-NORP
من O
مختلف O
أنحاء O
العالم O


وتستمر O
جلسات O
المنتدى O
- O
الذي O
ينظم O
بالتعاون O
مع O
وكالة B-ORG
بلومبيرغ I-ORG
الأميركية I-ORG
- O
لمدة B-DATE
3 I-DATE
أيام I-DATE


ويناقش O
المشاركون O
فيه O
أحدث O
التوجهات O
في O
مجالات O
التمويل O
والطاقة O
والرعاية O
الصحية O
والتكنولوجيا O
، O
ودورها O
في O
دفع O
عجلة O
النمو O
مستقبلا O
، O
وذلك O
عبر O
سلسلة O
من O
المقابلات O
والجلسات O
النقاشية O
وورش O
العمل O
التفاعلية O


ويشارك O
في O
المنتدى O
الذي O
يعقد O
تحت O
شعار O
` O
` O
قصة O
جديدة O
للنمو O
العالمي O
` O
` O
، O
أكثر O
من O
50 B-CARDINAL
متحدثا O
إقليميا O
ودوليا O
من O
المسؤولين B-NORP
الحكوميين I-NORP
، O
والرؤساء B-NORP
التنفيذيين I-NORP
للشركات I-NORP
، O
والمستثمرين B-NORP


تعزيز O
مكانة O
قطر B-GPE
وقال O
رئيس B-OCC
مجلس I-OCC
الوزراء B-NORP
وزير B-OCC
الخارجية I-OCC
القطري I-OCC
الشيخ O
محمد B-PERS
بن I-PERS
عبد I-PERS
الرحمن I-PERS
آل I-PERS
ثاني I-PERS
إن O
منتدى O
قطر B-GPE
الاقتصادي O
منصة O
هامة O
لمناقشة O
أهم O
القضايا O
والتحديات O
الاقتصادية O
التي O
تواجه O
عالمنا O
اليوم B-DATE
، O
وبحث O
سبل O
معالجتها O
بروح O
التعاون O
والابتكار O


وأضاف O
` O
` O
مرونة O
اقتصادنا O
وحفاظه O
على O
معدلات O
تنافسية O
عالية O
رغم O
الأزمات O
الدولية O
، O
وقوة O
نظامنا O
الصحي O
وكفاءته O
خلال O
جائحة B-EVENT
كوفيد I-EVENT
- O
19 O
والدور O
الذي O
نلعبه O
اليوم B-DATE
في O
سوق O
الطاقة O
العالمي O
، O
هي O
نتاج O
رؤية O
سديدة O
من O
قيادتنا O
وسنوات O
من O
التخطيط O
والمثابرة O
والإيمان O
برأسمالنا O
البشري O
` O
` O


وتابع O
` O
` O
نمضي O
قدما O
في O
تعزيز O
مكانة O
قطر B-GPE
كشريك O
دولي O
موثوق O
ومصدر O
للطاقة O
ووجهة O
للاستثمارات O
والسياحة O
، O
وذلك O
تحقيقا O
لرؤية O
دولة B-GPE
قطر I-GPE
الوطنية O
للعام O
2030 B-DATE
` O
` O


تعوّل O
الحكومة B-ORG
المصرية I-ORG
على O
قرار O
نادر O
يتضمن O
إعفاء O
واردات O
الذهب O
من O
الضريبة O
الجمركية O
والرسوم O
، O
في O
خفض O
أسعار O
الذهب O
محليا O
بعد O
أن O
تجاوز O
السعر O
العالمي O
كثيرا O
، O
لكنها O
أثارت O
مخاوف O
بعض O
تجار B-NORP
ومصنّعي I-NORP
الذهب O
من O
تضرر O
صناعتهم O


ووافق O
مجلس B-ORG
الوزراء B-NORP
المصري I-ORG
، O
نهاية B-DATE
الأسبوع I-DATE
الماضي I-DATE
، O
على O
إعفاء O
واردات O
الذهب O
صحبة O
الركاب O
القادمين O
من O
خارج O
البلاد O
، O
من O
الضريبة O
الجمركية O
والرسوم O
الأخرى O
فيما O
عدا O
الضريبة O
على O
القيمة O
المضافة O
( O
على O
المصنعية O
) O
، O
وذلك O
لمدة B-DATE
6 I-DATE
أشهر I-DATE


وبعد B-DATE
أيام I-DATE
من O
دخول O
القرار O
الحكومي O
حيز O
التنفيذ O
، O
تخلى O
الذهب O
عن O
جزء O
من O
مكاسبه O
التي O
حققها O
طوال B-DATE
الشهور I-DATE
الماضية I-DATE
، O
وبدأ O
يتراجع O
من O
أعلى O
مستوى O
تاريخي O
له O
، O
وسط O
توقعات O
باستمرار O
الانخفاض O
ولكن O
بما O
يوازي O
سعر O
الدولار B-CURR
في O
السوق O
الموازي O
وليس O
السعر O
الرسمي O


ووفق O
صحيفة B-ORG
الأهرام I-ORG
( O
حكومية B-ORG
) O
اتسعت O
الفجوة O
بين O
السعر O
المحلي O
والسعر O
العالمي O
لغرام O
الذهب O
الواحد O
أكثر O
من O
ألف B-MONEY
جنيه B-CURR
( O
نحو O
32 B-MONEY
دولارا B-CURR
) O
، O
حيث O
وصل O
سعر O
غرام O
الذهب O
محليا O
إلى O
نحو O
2800 B-MONEY
جنيه B-CURR
، O
أي O
ما O
يعادل O
90 B-MONEY


5 O
دولارا B-CURR
، O
في O
حين O
كان O
السعر O
العالمي O
عند O
حدود O
56 B-MONEY


5 O
دولارا B-CURR
للغرام B-CURR


وطوال O
الشهور O
الماضية O
التي O
تلت O
أول B-ORDINAL
خفض O
للجنيه O
المصري O
في O
أعقاب O
الحرب B-EVENT
الروسية I-EVENT
الأوكرانية I-EVENT
العام I-DATE
الماضي I-DATE
، O
كانت O
أسعار O
الذهب O
تحطم O
في O
كل O
يوم O
رقما O
قياسيا O
جديدا O
، O
ورغم O
ذلك O
كان O
الإقبال O
على O
شراء O
الذهب O
من O
قبل O
المواطنين B-NORP
غير O
مسبوق O
، O
للتحوط O
من O
هبوط O
الجنيه O
إلى O
مستويات O
تاريخية O
غير O
مسبوقة O


وأدى O
خفض O
الجنيه O
3 B-CARDINAL
مرات O
منذ B-DATE
مارس I-DATE
/ O
آذار O
الماضي I-DATE
، O
ورفع O
أسعار O
الفائدة O
ألف B-CARDINAL
نقطة O
، O
وارتفاع O
التضخم O
إلى O
أكثر O
من O
40 B-PERCENT
% I-PERCENT
، O
وانتعاش O
السوق O
السوداء O
للنقد O
الأجنبي O
وتجاوز O
الدولار B-CURR
حاجز O
40 B-MONEY
جنيها B-CURR
( O
في O
السوق O
الموازي O
) O
؛ O
إلى O
إرباك O
سوق O
الذهب O
والمغالاة O
في O
المصنعية O
على O
المشغولات O
والسبائك O
والجنيهات O
الذهبية O


ورحب O
المعنيون B-NORP
بقرار O
الحكومة B-ORG
، O
وفي O
المقام O
الأول B-ORDINAL
أعضاء B-NORP
شعبة I-NORP
الذهب I-NORP
والمجوهرات I-NORP
بالاتحاد B-ORG
العام I-ORG
للغرف I-ORG
التجارية I-ORG
التي O
تمثل O
قطاعا O
واسعا O
من O
تجار O
ومصنعي B-NORP
الذهب I-NORP
، O
بالقرار O
الذي O
سيكون O
له O
أثر O
مباشر O
وسريع O
على O
تراجع O
أسعار O
الذهب O
بالأسواق O
المحلية O
، O
كما O
سيوفر O
الخام O
اللازم O
للتوافق O
مع O
حجم O
الطلب O
الذي O
تضاعف O
مقارنة O
بنفس O
المدة B-DATE
من I-DATE
العام I-DATE
الماضي I-DATE
طبقا O
لتقديرات O
المجلس B-ORG
العالمي I-ORG
للذهب I-ORG


وأكد O
رئيس B-OCC
الشعبة I-OCC
العامة I-OCC
للذهب I-OCC
هاني B-PERS
ميلاد I-PERS
جيد I-PERS
، O
أن O
توفر O
الخام O
بالأسواق O
المحلية O
سيحقق O
التوازن O
المنشود O
بين O
الأسعار O
المحلية O
والأسعار O
العالمية O
كما O
سيكون O
له O
مردود O
مباشر O
على O
عودة O
تحويلات O
المصريين B-NORP
بالخارج O
في O
شكل O
مشغولات O
أو O
خام O
الذهب O


أرجع O
رئيس B-OCC
غرفة I-OCC
المعادن I-OCC
الثمينة I-OCC
السابق I-OCC
باتحاد I-OCC
الصناعات I-OCC
المهندس B-OCC
رفيق B-PERS
عباس I-PERS
، O
التفاوت O
في O
سعر O
الذهب O
محليا O
وعالميا O
إلى O
عدم O
السماح O
باستيراد O
الذهب O
الخام O
نتيجة O
شح O
الدولار O
ورغبة O
الدولة O
في O
توفيره O
للسلع O
الإستراتيجية O
، O
بالتالي O
أصبحت O
دائرة B-ORG
تجارة I-ORG
الذهب I-ORG
في O
مصر B-GPE
مغلقة O
، O
ومع O
التهافت O
على O
الذهب O
بدأت O
ترتفع O
الأسعار O
محليا O
وتنفصل O
عن O
السعر O
العالمي O


وأوضح O
في O
تصريحات O
، O
للجزيرة O
نت O
، O
أن O
سوق O
الذهب O
شهد O
مضاربات O
ومزايدات O
أدت O
إلى O
ارتفاعه O
بأكثر O
من O
30 B-PERCENT
% I-PERCENT
عن O
السوق O
العالمي O
خرجت O
عن O
السيطرة O
وأصبحت O
الزيادة O
في O
سعر O
غرام B-CURR
الذهب O
يومية O


وتوقع O
عباس B-PERS
الذي O
شغل O
رئاسة O
شعبة O
الذهب O
باتحاد O
الغرف O
التجارية O
سابقا O
، O
أن O
يسهم O
القرار O
في O
تراجع O
سعر O
الذهب O
محليا O
، O
وسوف O
يشجع O
المصريين B-NORP
العائدين O
على O
جلب O
مجوهرات O
معهم O
بكميات O
غير O
محدودة O
، O
وبالتالي O
يحدث O
نوعا O
من O
التوازن O
بين O
العرض O
والطلب O


واعتبر O
أن O
من O
سلبيات O
القرار O
الحكومي O
؛ O
السماح O
بدخول O
المشغولات O
الذهبية O
بدون O
ضريبة O
جمركية O
ما O
يؤثر O
على O
سوق O
الصاغة O
بيعا O
وشراءً O
وتصنيعا O
، O
وكان O
من O
الأفضل O
أن O
يسمح O
بدخول O
السبائك O
فقط O
بدون O
رسوم O
جمركية O


وقفز O
سعر O
الذهب B-CURR
عيار O
21 O
قيراطا B-CURR
، O
الأكثر O
شعبية O
في O
مصر B-GPE
، O
من O
نحو O
1700 B-MONEY
جنيها B-CURR
مطلع B-DATE
عام I-DATE
2023 I-DATE
إلى O
2800 B-MONEY
جنيه B-CURR
قبل O
صدور O
القرار O
الحكومي O
الأخير B-ORDINAL
، O
بنسبة O
تجاوزت O
60 B-PERCENT
% I-PERCENT
، O
وفقا O
لمواقع O
صحفية O
محلية O


ورغم O
هذه O
الزيادة O
غير O
المبررة O
، O
تضاعف O
الطلب O
في O
البلاد O
على O
شراء O
الذهب O
( O
سبائك O
وجنيهات O
ذهبية O
) O
إلى O
7 B-QUANTITY
أطنان I-QUANTITY
خلال B-DATE
الربع I-DATE
الأول I-DATE
من I-DATE
العام I-DATE
الحالي I-DATE
، O
وفقا O
لتقرير O
حديث O
صادر O
عن O
مجلس B-ORG
الذهب I-ORG
العالمي I-ORG


واحتل O
المصريون B-NORP
بهذه O
الكميات O
، O
المرتبة O
الخامسة B-ORDINAL
عالميا O
من O
حيث O
ارتفاع O
الطلب O
على O
الذهب O
كملاذ O
آمن O
لأموالهم O
، O
خلال B-DATE
الأشهر I-DATE
الثلاثة I-DATE
الأولى I-DATE
من I-DATE
2023 I-DATE
، O
بعد O
تركيا B-GPE
، O
والصين B-GPE
، O
واليابان B-GPE
، O
وإيران B-GPE


هبط O
الذهب O
وفق O
تصريحات O
أحد O
تجار B-NORP
الذهب O
، O
للجزيرة O
نت O
، O
وسط O
القاهرة B-GPE
إلى O
` O
` O
نحو O
2450 B-MONEY
جنيها B-CURR
مقارنة O
بـ2800 B-MONEY
جنيه B-CURR
بعد B-DATE
أيام I-DATE
من O
سريان O
القرار O
، O
واستمرار O
انخفاضه O
يتوقف O
على O
سعر O
صرف O
الجنيه O
مقابل O
الدولار B-CURR
` O
` O


واعتبر O
جورج B-PERS
ماجد I-PERS
أن O
القرار O
الحكومي O
جيد O
وسيئ O
في O
آن O
واحد O
، O
فمن O
ناحية O
سوف O
يعيد O
الهدوء O
للسوق O
ومن O
ناحية O
أخرى O
سوف O
يضر O
بصناعة O
المشغولات O
الذهبية O
، O
مؤكدا O
أن O
سبب O
الأزمة O
هو O
وجود O
سعرين O
للدولار B-CURR
في O
البنك B-ORG
المركزي I-ORG
وفي O
السوق O
الموازي O


وتوقع O
أن O
يستمر O
فارق O
السعر O
بين O
السوق O
المحلي O
ونظيره O
العالمي O
ولكن O
بوتيرة O
أقل O
بسبب O
أن O
الذهب O
لا O
يتم O
تقييمه O
بسعر O
صرف O
الدولار B-CURR
في O
البنوك O
وإنما O
في O
السوق O
الموازية O
، O
مشيرا O
إلى O
أن O
أي O
انخفاض O
يصب O
في O
صالح O
الزبائن O


ويأتي O
التحرك O
الحكومي O
لاحتواء O
أزمة O
اشتعال O
أسعار O
الذهب O
المحلي O
وتجاوزه O
السعر O
العالمي O
بعد B-DATE
أيام I-DATE
من O
إخفاق O
مبادرة O
الشعبة I-EVENT
العامة O
للمصوغات I-EVENT
والمشغولات I-EVENT
الذهبية O
بالاتحاد B-ORG
العام I-ORG
للغرف I-ORG
التجارية I-ORG
` O
` O
زينة O
وخزينة O
` O
` O
لتخفيض O
أسعار O
المصنعية O
على O
المشغولات O
الذهبية O
للمستهلكين O
، O
بالتعاون O
بين O
المصانع O
المنتجة O
ومحلات O
الذهب O


وافق O
العراق B-ORG
على O
تلبية O
احتياجات O
لبنان B-GPE
من O
مشتقات O
النفط O
لتشغيل O
معامل O
إنتاج O
الكهرباء O
، O
لمساعدته O
على O
الخروج O
من O
أزمة O
اقتصادية O
مستمرة O
منذ B-DATE
سنوات I-DATE


كما O
قررت O
الحكومة B-ORG
العراقية I-ORG
زيادة B-EVENT
حجم O
إمدادات O
زيت O
الوقود O
الثقيل O
إلى O
لبنان B-GPE
، O
وذلك O
بموجب O
اتفاق O
قائم O
بنسبة O
50 B-PERCENT
% I-PERCENT
إلى O
1 B-QUANTITY


5 O
مليون I-QUANTITY
طن I-QUANTITY
هذا B-DATE
العام I-DATE
، O
إضافة O
إلى O
إبرام O
عقد O
جديد O
للنفط O
الخام O
بمليوني B-QUANTITY
طن I-QUANTITY
سنويا O


وبموجب O
صفقة O
زيت O
الوقود O
الثقيل O
التي O
تم O
الاتفاق O
عليها O
لأول B-ORDINAL
مرة O
في O
يوليو B-DATE
/ O
تموز O
2021 I-DATE
يزود O
العراق B-ORG
لبنان B-GPE
بالوقود O
، O
ويقايض O
لبنان B-GPE
على O
ذلك O
زيت O
الوقود O
الثقيل O
بزيت O
الغاز O
الذي O
يمكن O
استخدامه O
في O
محطات O
الكهرباء O
التي O
عملت O
لعقود O
بأقل O
من O
قدرتها O
الكاملة O
، O
لكنها O
توقفت O
تقريبا O
عن O
العمل O
خلال O
الأزمة O
المالية O
التي O
أضرت O
بقدرة O
الدولة O
على O
شراء O
الوقود O


وقال O
وزير B-OCC
الطاقة I-OCC
اللبناني I-OCC
وليد B-PERS
فياض I-PERS
- O
في O
بيان O
- O
إن O
الصفقة O
تتضمن O
آلية O
دفع O
مؤجل O
مدة B-DATE
6 I-DATE
أشهر I-DATE
من O
تاريخ O
استلام O
دون O
أي O
فوائد O
مالية O
، O
وبسعر O
يراعي O
الأسعار O
التنافسية O
العالمية O


وقال O
فياض B-PERS
للصحفيين B-NORP
في O
وقت O
سابق O
من I-DATE
مايو B-DATE
/ O
أيار O
الجاري I-DATE
إن O
الصفقتين O
جزء O
من O
محاولات O
لبنان B-ORG
لتحسين O
إمدادات O
الكهرباء O


توقع O
تقرير O
نشرته O
الأمم B-ORG
المتحدة I-ORG
أمس B-DATE
الثلاثاء I-DATE
نمو B-EVENT
الاقتصاد O
العالمي I-EVENT
2 B-PERCENT


3 O
% I-PERCENT
في O
عام B-DATE
2023 I-DATE
بزيادة O
0 B-QUANTITY


4 O
نقطة O
مئوية O
عن O
توقعات O
يناير B-DATE
/ O
كانون O
الثاني I-DATE
، O
فيما O
انخفضت O
التوقعات O
لعام B-DATE
2024 I-DATE
بمقدار O
0 B-QUANTITY


2 O
نقطة O
مئوية O
إلى O
2 B-PERCENT


5 O
% I-PERCENT


التقرير O
المعني O
بالوضع O
الاقتصادي O
العالمي O
وآفاقه O
والصادر O
عن O
إدارة O
الشؤون O
الاقتصادية O
والاجتماعية O
التابعة O
للأمم B-ORG
المتحدة I-ORG
قال O
إنه O
` O
` O
على O
الرغم O
من O
هذا O
الارتفاع O
فإن O
معدل O
النمو O
ما O
زال O
أقل O
بكثير O
من O
متوسط O
معدل O
النمو O
البالغ O
3 B-PERCENT


1 O
% I-PERCENT
في O
العقدين I-DATE
السابقين O
لجائحة B-EVENT
كورونا I-EVENT
` O
` O


وجاءت O
توقعات O
الأمم B-ORG
المتحدة I-ORG
أقل O
من O
توقعات O
صندوق B-ORG
النقد I-ORG
الدولي I-ORG
الذي O
قال O
في O
وقت O
سابق O
من O
هذا O
العام O
إن O
النمو O
العالمي O
سينخفض O
إلى O
2 B-PERCENT


9 O
% I-PERCENT
في O
عام B-DATE
2023 I-DATE
من O
3 B-PERCENT


4 O
% I-PERCENT
في B-DATE
عام B-DATE
2022 I-DATE
وسيرتفع O
قليلا O
في O
عام B-DATE
2024 I-DATE
إلى O
3 B-PERCENT


1 O
% I-PERCENT


وقالت O
الأمم B-ORG
المتحدة I-ORG
إن O
التوقعات O
بالنسبة O
للولايات B-GPE
المتحدة I-GPE
والاتحاد B-ORG
الأوروبي I-ORG
والصين O
تحسنت O
لكن O
آفاق O
النمو O
تدهورت O
بالنسبة O
لكثير O
من O
البلدان O
النامية O
، O
وسط O
تشديد O
شروط O
الائتمان O
وارتفاع O
تكلفة O
التمويل O
الخارجي O


وقال O
التقرير O
إنه O
من O
المتوقع O
أن O
تحقق O
البلدان O
الأقل O
تقدما O
نموا O
يبلغ O
4 B-PERCENT


1 O
% I-PERCENT
عام B-DATE
2023 I-DATE
و5 B-PERCENT


2 O
% I-PERCENT
عام B-DATE
2024 I-DATE
، O
وهو O
أقل O
بكثير O
من O
هدف O
النمو O
البالغ O
7 B-PERCENT
% I-PERCENT
، O
والذي O
تحدد O
في O
خطة O
التنمية O
المستدامة O
لعام B-DATE
2030 I-DATE


وتوقع O
التقرير O
أن O
تسجل O
الولايات B-GPE
المتحدة I-GPE
نموا O
نسبته O
1 B-PERCENT


1 O
% I-PERCENT
عام B-DATE
2023 I-DATE
ارتفاعا O
من O
توقع O
قدره O
0 B-PERCENT


4 O
% I-PERCENT
في O
يناير B-DATE
/ O
كانون O
الثاني I-DATE
، O
وأن O
يحقق O
الاتحاد B-ORG
الأوروبي I-ORG
نموا O
نسبته O
0 B-PERCENT


9 O
% I-PERCENT
في O
2023 B-DATE
ارتفاعا O
من O
0 B-PERCENT


2 O
% I-PERCENT
، O
والصين B-GPE
5 B-PERCENT


3 O
% I-PERCENT
ارتفاعا O
من O
4 B-PERCENT


8 O
% I-PERCENT


عاد O
سعر O
صرف O
الدولار B-CURR
في O
الأسواق O
الموازية O
السوداء O
بالعراق B-GPE
للارتفاع O
مرة O
أخرى O
، O
حيث O
سجلت O
الأسواق O
صباح B-TIME
اليوم I-TIME
الثلاثاء I-TIME
1470 B-MONEY
دينارا I-MONEY
للدولار B-MONEY
الواحد I-MONEY
رغم O
أن O
البنك B-ORG
المركزي I-ORG
العراقي I-ORG
يبيعه O
بـ1320 B-MONEY
دينارا I-MONEY


ومع O
جهود O
الحكومة B-ORG
للسيطرة O
على O
الأسعار O
في O
الأسواق O
الموازية O
شهدت O
الأسواق O
التجارية O
تراجعا O
بسعر O
الصرف O
في O
الأسابيع B-DATE
الماضية I-DATE
، O
لكنها O
عادت O
للارتفاع O
مرة O
أخرى O
، O
وهو O
ما O
يشير O
إلى O
مشكلة O
اقتصادية O
لا O
تزال O
حاضرة O
في O
البلاد O


ونتيجة O
لذلك O
لجأت O
الحكومة B-ORG
إلى O
خطة O
تقضي O
بفرض O
التعامل O
بالدينار B-CURR
العراقي I-CURR
في O
الأسواق O
ومحلات O
التجزئة O
في O
مختلف O
المحافظات O
، O
حيث O
بدأت O
شرطة B-ORG
محافظة I-ORG
كركوك I-ORG
( O
شمال O
بغداد B-GPE
) O
بأخذ O
تعهدات O
خطية O
من O
التجار B-NORP
وأصحاب O
معارض O
السيارات O
للتعامل O
بالدينار B-CURR
العراقي I-CURR
بدل O
الدولار B-CURR


وحذرت O
الأجهزة B-ORG
الأمنية I-ORG
من O
أن O
عدم O
الالتزام O
بذلك O
سيعرض O
التجار B-NORP
للمساءلة O
القانونية O
، O
في O
ظل O
الحديث O
عن O
تعميم O
هذه O
التجربة O
خلال B-DATE
الأيام I-DATE
القادمة I-DATE
، O
مما O
يمكن O
اعتباره O
سابقة O
في O
العراق B-GPE
منذ B-DATE
عام I-DATE
2003 I-DATE
، O
وهو O
ما O
قد O
يتسبب O
في O
مشكلات O
أمنية O
واقتصادية O
على O
اعتبار O
أن O
أغلبية O
التجار B-NORP
يرفضون O
التعامل O
بالدينار B-CURR
نظرا O
للفرق O
الكبير O
بين O
سعر O
الصرف O
الرسمي O
والموازي O
، O
وفق O
مراقبين O


وكان O
العراق B-GPE
قد O
شهد O
خلال B-DATE
السنوات I-DATE
الثلاث I-DATE
الأخيرة I-DATE
تذبذبا O
كبيرا O
في O
سعر O
صرف O
الدولار B-CURR
بعد O
أن O
رفعت O
حكومة B-ORG
رئيس I-ORG
الوزراء I-ORG
السابق I-ORG
مصطفى B-PERS
الكاظمي I-PERS
سعر O
الصرف O
من O
1180 B-MONEY
دينارا I-MONEY
للدولار I-MONEY
إلى O
1450 B-CARDINAL
في O
ديسمبر B-DATE
/ I-DATE
كانون I-DATE
الأول I-DATE
2020 I-DATE
، O
فيما O
شهدت O
الأسواق O
الموازية O
ارتفاع O
سعر O
الصرف O
بصورة O
قياسية O
بعد O
بدء O
البنك B-ORG
المركزي I-ORG
باستخدام O
المنصة O
الإلكترونية O
والامتثال O
لمعايير O
التحويلات O
المالية O
الدولية O
` O
` O
سويفت B-ORG
` O
` O
( O
SWIFT B-ORG
) O
في O
نوفمبر B-DATE
/ I-DATE
تشرين I-DATE
الثاني I-DATE
الماضي I-DATE


وأدى O
هذا O
التذبذب O
إلى O
وصول O
سعر O
الصرف O
الموازي O
إلى O
1700 B-MONEY
دينار I-MONEY
للدولار B-MONEY
في O
ديسمبر B-DATE
/ I-DATE
كانون I-DATE
الأول I-DATE
ويناير B-DATE
/ I-DATE
كانون I-DATE
الثاني I-DATE
وفبراير B-DATE
/ I-DATE
شباط I-DATE
، O
مما O
دفع O
الحكومة B-ORG
- O
التي O
يرأسها O
محمد B-PERS
شياع I-PERS
السوداني I-PERS
- O
لتعديل O
سعر O
الصرف O
الرسمي O
مجددا O
إلى O
1320 B-MONEY
دينارا I-MONEY
للدولار B-MONEY
، O
مما O
أسهم O
في O
تراجع O
سعر O
الدولار B-CURR
بالأسواق O
الموازية O
دون O
أن O
يصل O
إلى O
السعر O
الرسمي O
المعلن O


وتعليقا O
على O
إجراءات O
وزارة B-ORG
الداخلية I-ORG
ومنع O
التعامل O
بالدولار B-CURR
، O
يشير O
المتحدث B-OCC
باسم I-OCC
وزارة I-OCC
الداخلية I-OCC
اللواء B-OCC
خالد B-PERS
المحنا I-PERS
إلى O
وجود O
توجيهات O
من O
الحكومة B-ORG
بوقف O
التعامل O
بالدولار B-CURR
في O
المنافذ O
الحكومية O
والأهلية O
بسبب O
عدم O
وجود O
مبرر O
للتعامل O
بغير O
العملة O
الوطنية O


وتابع O
المحنا O
- O
في O
تصريح O
للجزيرة O
نت O
- O
أن O
الحكومة B-ORG
تدعم O
الدينار B-CURR
العراقي I-CURR
من O
خلال O
الإجراءات O
التي O
اتخذت O
في O
الفترة O
الماضية O
، O
وتستثني O
تلك O
الإجراءات O
التجار O
الذين O
يستوردون O
البضائع O
من O
الخارج O
بالدولار B-CURR


ولفت O
إلى O
أن O
وزارة B-ORG
الداخلية I-ORG
تكفلت O
بمتابعة O
تنفيذ O
تلك O
الاجراءات O
عبر O
مرحلتين O
، O
الأولى B-ORDINAL
تثقيف O
وتوعية O
الجمهور B-NORP
بضرورة O
التعامل O
بالدينار B-CURR
فقط O
للحد O
من O
المضاربات O
وارتفاع O
أسعار O
السلع O
الاستهلاكية O
، O
على O
أن O
تشمل O
المرحلة O
اللاحقة O
حملات O
أمنية O
لضبط O
المخالفين O


من O
جانبه O
، O
قال O
مظهر B-PERS
محمد I-PERS
صالح I-PERS
المستشار B-OCC
الاقتصادي I-OCC
لرئيس I-OCC
الوزراء I-OCC
العراقي I-OCC
إن O
السياسة O
النقدية O
للبنك B-ORG
المركزي I-ORG
بموجب O
القانون B-LAW
رقم I-LAW
56 I-LAW
لعام I-LAW
2004 I-LAW
تتمثل O
في O
الحفاظ O
على O
القوة O
الشرائية O
للدينار B-CURR
العراقي I-CURR
، O
وإن O
التعامل O
محليا O
بأي O
عملة O
غير O
الدينار B-CURR
العراقي I-CURR
يؤدي O
إلى O
ضرب O
مراكز O
الاستقرار O
الاقتصادي O


وتقضي O
إجراءات O
البنك B-ORG
المركزي I-ORG
بحصر O
التعامل O
بالدينار B-CURR
، O
حسب O
صالح B-PERS
الذي O
يؤكد O
أن O
الهدف O
من O
هذه O
الحملة O
هو O
الحد O
من O
اضطراب O
السوق O
المحلي O
، O
مشيرا O
إلى O
أن O
ثنائية O
العملة O
تعد O
من O
أخطر O
المظاهر O
التي O
تواجه O
الدول O


ومن O
الناحية O
القانونية O
، O
يشير O
الخبير B-OCC
القانوني I-OCC
علي B-PERS
التميمي I-PERS
- O
في O
حديثه O
للجزيرة B-WEBSITE
نت I-WEBSITE
- O
إلى O
أن O
عقوبة O
المضاربة O
التي O
تؤدي O
للتأثير O
على O
سعر O
صرف O
العملة O
المحلية O
نصت O
عليها O
المادة B-LAW
44 I-LAW
في I-LAW
قانون I-LAW
غسل I-LAW
الأموال I-LAW
رقم I-LAW
39 I-LAW
لعام I-LAW
2015 I-LAW
، O
حيث O
عاقبت O
المادة O
المضاربين B-NORP
بالحبس O
مدة O
سنة B-MONEY
واحدة I-MONEY
وغرامة O
مليون B-MONEY
دينار I-MONEY
( O
نحو O
760 B-MONEY
دولارا I-MONEY
) O
، O
أما O
عقوبة O
المتهمين B-NORP
بتهريب O
الأموال O
لدول O
أخرى O
وغسلها O
فتصل O
إلى O
السجن O
15 B-TIME
عاما I-TIME
وفق O
المواد O
36 B-ORDINAL
و37 I-ORDINAL
و38 B-ORDINAL
من O
القانون O
ذاته O


وأشار O
التميمي B-PERS
إلى O
أن O
توجه O
الحكومة B-ORG
العراقية I-ORG
لمنع O
التعامل O
محليا O
بالدولار B-CURR
يهدف O
إلى O
السيطرة O
على O
سعر O
العملة O
وأسعار O
المواد O
الاستهلاكية O
ومنع O
التضخم O
عبر O
تطبيق O
قوانين O
حماية O
المستهلك O
ومنع O
الاحتكار O


وعن O
أسباب O
ارتفاع O
سعر O
الصرف O
في O
الأسواق O
الموازية O
مؤخرا O
، O
يؤكد O
المستشار B-OCC
الاقتصادي I-OCC
لرئيس I-OCC
الوزراء I-OCC
أن O
السياسات O
الحكومية O
الأخيرة B-ORDINAL
عبر O
منصة O
بيع O
العملة O
في O
البنك B-ORG
المركزي I-ORG
أدت O
إلى O
تراجع O
سعر O
صرف O
الدولار B-CURR
، O
لكن O
عصابات O
الجريمة O
المنظمة O
استمرت O
في O
تهريب O
العملة O


ويعتقد O
صالح B-PERS
أن O
هذا O
الارتفاع O
سيكون O
مؤقتا O
، O
وأن O
الحكومة B-ORG
بدأت O
فعليا O
بالحد O
من O
هذه O
الظاهرة O
، O
وأن O
الدينار B-CURR
سيعاود O
الارتفاع O
قريبا O
، O
مشيرا O
إلى O
أن O
عدم O
المعرفة O
الواسعة O
لدى O
العراقيين B-NORP
باستخدام O
بطاقات O
الائتمان O
تسببت O
في O
هذه O
المشكلة O
، O
وأن O
الحكومة B-ORG
بدأت O
سلسلة O
إجراءات O
للحد O
من O
تهريب O
هذه O
البطاقات O
، O
وهو O
ما O
نجحت O
فيه O
خلال B-DATE
الأيام I-DATE
الماضية I-DATE
، O
وفق O
قوله O


وكان O
العراق B-GPE
قد O
شهد O
خلال B-DATE
الأسابيع I-DATE
الماضية I-DATE
إلقاء O
القبض O
على O
العديد O
من O
المضاربين B-NORP
في O
المطارات O
، O
والذين O
كانوا O
يحملون O
مئات B-CARDINAL
البطاقات O
الائتمانية O
المعبأة O
بالدينار B-CURR
العراقي I-CURR
، O
بغية O
تحويل O
هذه O
الأموال O
إلى O
الدولار B-CURR
بالسعر O
الرسمي O
في O
دول O
مجاورة O


وعلى O
النقيض O
من O
حديث O
المستشار B-OCC
الاقتصادي I-OCC
، O
تتوقع O
الخبيرة B-OCC
الاقتصادية I-OCC
سلام B-PERS
سميسم I-PERS
أن O
تشهد O
الأسواق O
الموازية O
ارتفاعا O
أكبر O
في O
سعر O
صرف O
الدولار B-CURR
، O
وأن O
سعر O
الصرف O
قد O
يصل O
إلى O
نحو O
1700 B-MONEY
دينار I-MONEY
للدولار B-MONEY
قريبا O
، O
مبررة O
ذلك O
بأن O
البنك B-ORG
المركزي I-ORG
بدأ O
مؤخرا O
بتطبيق O
المرحلة O
الثانية B-ORDINAL
من O
اعتماد O
المنصة O
الإلكترونية O
في O
مزاد O
بيع O
العملة O
وإخضاع O
جميع O
التحويلات O
المالية O
للأفراد O
عبر O
` O
` O
ويسترن B-ORG
يونيون I-ORG
` O
` O
( O
Western B-ORG
Union I-ORG
) O
والبطاقات O
الائتمانية O
للمنصة O
الإلكترونية O


وأشارت O
إلى O
أن O
بدء O
هذه O
المرحلة O
جاء O
بعد O
إخضاع O
جميع O
البنوك O
والحوالات O
التجارية O
للمنصة O
، O
وأن O
تطبيق O
هذه O
المنصة O
على O
الأفراد O
سيرفع O
سعر O
الصرف O
في O
الأسواق O
الموازية O


وفي O
ما O
يتعلق O
بالسياسات O
الأمنية O
المتبعة O
في O
متابعة O
الأسواق O
ومنع O
التعامل O
بالدولار B-CURR
، O
وفيما O
إذا O
كان O
ذلك O
سيعيد O
العراق B-GPE
إلى O
حقبة B-DATE
تسعينيات I-DATE
القرن I-DATE
الماضي I-DATE
عندما O
منع O
نظام O
الرئيس B-OCC
العراقي I-OCC
الراحل B-OCC
صدام B-PERS
حسين I-PERS
تعامل O
الأسواق O
المحلية O
بالدولار B-CURR
، O
تعلق O
سميسم B-PERS
بالقول O
إن O
` O
` O
أي O
إجراء O
بوليسي O
في O
هذا O
الموضوع O
سيؤدي O
إلى O
تحول O
التعامل O
بالدولار B-CURR
للخفاء O
وإلى O
الغرف O
المغلقة O
، O
وأن O
هذه O
الإجراءات O
خاطئة O
، O
وأن O
البديل O
عن O
ذلك O
هو O
تحويل O
جميع O
التعاملات O
الحكومية O
للدينار B-CURR
العراقي I-CURR
، O
وهو O
ما O
بدأت O
الحكومة B-ORG
بتطبيقه O
مؤخرا O
من O
خلال O
فرض O
السلطات B-ORG
الحكومية I-ORG
بيع O
تذاكر O
الطيران O
للخطوط O
الجوية O
العراقية O
بالدينار B-CURR
بدل O
الدولار B-CURR
مع O
الحاجة O
لمزيد O
من O
الإجراءات O
المشابهة O
` O
` O


لم O
يصدق O
عمر B-PERS
الشاهد I-PERS
ما O
يثار O
على O
وسائل O
التواصل O
بشأن O
الارتفاع O
الجنوني O
في O
أسعار O
اللحوم O
، O
وذهب O
بنفسه O
إلى O
` O
` O
سوق B-FAC
الخميس I-FAC
` O
` O
حيث O
تباع O
كافة O
أنواع O
الماشية O
بالقرب O
من O
منطقة B-GPE
المنيب O
بمحافظة B-GPE
الجيزة I-GPE
لعله O
يحسم O
حالة O
التردد O
التي O
أصابته O
ويقرر O
: O
هل O
يشتري O
الأضحية O
هذا B-DATE
العام I-DATE
أم O
يصرف O
عنها O
النظر O
؟ O
لا O
يخفي O
الشاهد O
- O
في O
حديثه O
للجزيرة O
نت O
- O
شعوره O
بالصدمة O
من O
ارتفاع O
أسعار O
المواشي O
، O
ويقول O
إن O
سعر O
الأبقار O
مثلا O
اقترب O
من O
180 B-MONEY
جنيها B-CURR
للكيلوغرام B-CURR
، O
وتوقع O
أن O
يتجاوز O
سقف O
200 B-MONEY
جنيه B-CURR
قبل O
عيد B-EVENT
الأضحى I-EVENT
المبارك I-EVENT
( O
الدولار B-CURR
يساوي O
31 B-MONEY
جنيها B-CURR
تقريبا O
حسب O
الأسواق O
الرسمية O
) O


يصف O
هذا O
المواطن O
الوضع O
الحالي O
بالجنون O
، O
ويقول O
إنه O
قد O
يتراجع O
عن O
أداء O
شعيرة O
الأضحية O
هذا B-DATE
العام I-DATE
، O
إلا O
إذا O
وجد O
5 B-CARDINAL
آخرين O
يشاركونه O
التكلفة O


ومن O
جهته O
يأسف O
شعبان B-PERS
صميدة I-PERS
( O
تاجر B-OCC
مواد I-OCC
غذائية I-OCC
) O
لقرب O
اتخاذه O
قرارا O
مماثلا O
بالعزوف O
عن O
الأضحية O
، O
ويقول O
للجزيرة O
نت O
` O
` O
بهذا O
الشكل O
أصبحنا O
ممن O
تجوز O
فيهم O
الصدقة O
، O
ولم O
تعد O
لدينا O
القدرة O
على O
مساعدة O
الناس O
أو O
حتى O
الوفاء O
بهذه O
الشعيرة O
العظيمة O
` O
` O


وحسب O
تقديرات O
جهاز B-ORG
الإحصاء I-ORG
القومي I-ORG
، O
فقد O
استوردت O
مصر B-GPE
لحوما O
بقيمة O
1 B-MONEY


6 O
مليار I-MONEY
دولار B-CURR
تقريبا O
خلال B-DATE
عام I-DATE
2022 I-DATE
، O
منها O
ما O
قيمته O
ربع B-MONEY
مليار I-MONEY
دولار O
من O
السودان B-GPE


وتشير O
التقديرات O
الرسمية O
إلى O
أن O
60 B-PERCENT
% I-PERCENT
من O
حجم O
التبادل O
التجاري O
بين O
مصر B-GPE
والسودان B-GPE
يتركز O
في O
المواشي O
واللحوم O
، O
وهو O
القطاع O
الأكثر O
تأثرا O
بسبب O
الاضطرابات O
الراهنة O
في O
الجارة O
الجنوبية O


ومع O
اقتراب O
عيد B-EVENT
الأضحى I-EVENT
، O
لوحظ O
ارتفاع O
قياسي O
بأسعار O
اللحوم O
والمواشي O
دفع O
بعض O
الجمعيات O
الأهلية O
للإعلان O
عن O
عروض O
تقسيط O
للأضاحي O
لمدة O
12 B-DATE
شهرا I-DATE
بعد O
أن O
استحال O
على O
الكثيرين O
شراؤها O


وعلى O
صفحتها O
الرسمية O
نشرت O
جمعية B-ORG
` I-ORG
` O
الأورمان I-ORG
` O
` O
- O
وهي O
واحدة B-CARDINAL
من O
أشهر O
الجمعيات O
الأهلية O
في O
مصر B-GPE
- O
إعلانا O
عن O
بيع O
لحوم O
الأضاحي O
بالتقسيط O
على O
12 B-DATE
شهرا I-DATE


كما O
عرضت O
` O
` O
الجمعية B-ORG
الشرعية I-ORG
لتعاون I-ORG
العاملين B-NORP
بالكتاب I-NORP
والسنة I-ORG
المحمدية O
` O
` O
الصكوك O
المعتادة O
للأضحية O
، O
وهي O
صكوك O
` O
` O
مشاركة O
` O
` O
تضم O
7 B-CARDINAL
أو O
6 B-CARDINAL
مشاركين O
في O
البقرة O
الواحدة O


لكن O
عامر B-PERS
السيد I-PERS
مسؤول B-OCC
الجمعية I-OCC
في I-OCC
منطقة B-GPE
القناطر I-GPE
بمحافظة B-GPE
القليوبية I-GPE
يشير O
إلى O
أن O
قيمة O
الصك O
الواحد O
زادت O
3 B-CARDINAL
أضعاف O
عن O
العام B-DATE
الماضي I-DATE
، O
فأصبحت O
9 B-MONEY
آلاف I-MONEY
جنيه B-CURR
للفرد O
الواحد O
بعد O
أن O
كانت O
3 B-MONEY
آلاف I-CARDINAL
فقط O
العام B-DATE
الماضي I-DATE
، O
وأوضح O
أن O
صاحب O
الصك O
يحصل O
على O
30 B-QUANTITY
كيلوغراما I-QUANTITY
من O
اللحم O
، O
يتسلم O
منها O
ثلثين B-QUANTITY
ويتنازل O
عن O
الباقي O
لتوزيعها O
على O
الفقراء B-NORP
تحت O
إشراف O
الجمعية B-ORG


ويشير O
أيضا O
إلى O
أن O
هذا B-DATE
العام I-DATE
شهد O
تراجعا O
كبيرا O
في O
حجم O
الطلب O
على O
الصكوك O
، O
كما O
تراجع O
حجم O
التبرعات O
التي O
تتلقاها O
الجمعية O
، O
موضحا O
أن O
ذلك O
سينعكس O
حتما O
على O
الكميات O
الموزعة O
على O
الفقراء B-NORP
، O
وتوقع O
أن O
تشهد O
انخفاضا O
كبيرا O


ومع O
ذلك O
، O
قال O
مسؤول B-OCC
الجمعية I-OCC
- O
التي O
توصف O
بأنها O
الأوسع O
انتشارا O
في O
البلاد O
- O
إن O
توزيع O
اللحوم O
على O
الفقراء B-NORP
عملية O
مستمرة O
طوال B-DATE
العام I-DATE
ولا O
ترتبط O
بموسم O
الأضاحي O
، O
معربا O
عن O
أمله O
في O
تجاوز O
الأزمة O
الحالية O
قريبا O


ويرجع O
المحلل O
الاقتصادي O
أحمد B-PERS
هنداوي I-PERS
- O
في O
حديثه O
للجزيرة O
نت O
- O
أسباب O
هذه O
الأزمة O
إلى O
ما O
قال O
إنه O
` O
` O
تعثر O
الحكومة B-ORG
في O
الإفراج O
عن O
كميات O
كبيرة O
من O
الأعلاف O
المحجوزة O
في O
الموانئ O
بسبب O
العجز O
عن O
توفير O
الدولار B-CURR
للجهات O
الموردة O
بالخارج O
` O
` O


ويتوقع O
هنداوي B-PERS
تفاقم O
الأزمة O
خلال O
المرحلة O
المقبلة O
، O
مشيرا O
إلى O
أن O
الحكومة B-ORG
لم O
تفعل O
ما O
يلزم O
لتصنيع O
الأعلاف O
محليا O
` O
` O
بل O
تفضل O
استيراد O
اللحوم O
والدواجن O
المجمدة O
كحل O
مؤقت O
للأزمة O
` O
` O


وفي O
السياق O
ذاته O
، O
يشير O
صالح B-PERS
عاشور I-PERS
المهندس B-OCC
الزراعي I-OCC
بوزارة I-OCC
الزراعة I-OCC
إلى O
أن O
الصراع O
الدائر O
حاليا B-TIME
في O
السودان B-GPE
أثر O
سلبا O
على O
واردات O
مصر B-GPE
من O
اللحوم O
، O
مؤكدا O
أن O
اللحوم O
التي O
تأتي O
من O
الخرطوم O
هي O
الأرخص O
والأفضل O


وعبر O
عن O
قلقه O
من O
أن O
يستمر O
الاضطراب O
في O
السودان B-GPE
مدة O
طويلة O
فتتوالى O
معه O
الأزمات O
، O
كما O
اعتبر O
أن O
اللحوم O
المستوردة O
من O
تشاد B-GPE
على O
سبيل O
المثال O
لن O
تساعد O
كثيرا O
في O
سد O
العجز O
والاستهلاك O
المتنامي O
مع O
قرب O
حلول O
عيد B-EVENT
الأضحى I-EVENT
المبارك I-EVENT


ويتوقع O
حمدان B-PERS
الوراقي I-PERS
، O
وهو O
تاجر B-OCC
لحوم I-OCC
بمنطقة I-OCC
المنيب I-OCC
أن O
يتوالى O
ارتفاع O
سعر O
اللحم O
ليصل O
إلى O
500 B-MONEY
جنيه B-CURR
للكيلوغرام B-CURR
قبل O
العيد O
، O
علما O
بأنه O
حاليا B-TIME
يقدر O
بـ O
300 B-MONEY
جنيه B-CURR
تقريبا O


ويأسف O
التاجر O
لهذا O
الارتفاع O
في O
الأسعار O
، O
موضحا O
بأن O
ذلك O
يؤثر O
سلبا O
على O
عمليات O
البيع O
، O
مما O
يجعل O
المستهلك O
يراجع O
حساباته O
ويشتري O
كميات O
أقل O
مما O
هو O
معتاد O


وتحدث O
الوراقي B-OCC
للجزيرة O
نت O
عن O
اضطراره O
لتسريح O
بعض O
العمالة O
، O
وقال O
` O
` O
هذه O
مصيبة O
أخرى O
` O
` O
كما O
أشار O
إلى O
ارتفاع O
تكلفة O
النقل O
بعد O
رفع O
سعر O
السولار B-CURR
مؤخرا O


وإلى O
جانب O
تأثير O
الوضع O
بالسودان O
، O
أرجع O
رئيس B-OCC
شعبة I-OCC
القصابين I-OCC
( O
الجزارين O
) O
بغرفة B-ORG
القاهرة B-GPE
التجارية I-ORG
محمد B-PERS
وهبة I-PERS
تفاقم O
الأزمة O
إلى O
الحرب B-EVENT
الروسية I-EVENT
على I-EVENT
أوكرانيا I-EVENT
، O
وقال O
في O
تصريحات O
للصحف O
المحلية O
إنها O
تركت O
آثارا O
خطيرة O
على O
أسعار O
الأعلاف O
التي O
تستورد O
مصر B-GPE
معظمها O
من O
هذا O
البلد O


وتحدث O
نادر B-PERS
نور I-PERS
الدين I-PERS
، O
مستشار B-OCC
وزير I-OCC
التموين I-OCC
السابق I-OCC
، O
عن O
ارتفاع O
فاتورة O
مصر B-GPE
من O
الواردات O
الغذائية O
من O
15 B-MONEY
مليار I-MONEY
دولار B-CURR
إلى O
30 B-MONEY
مليارا I-MONEY
، O
موضحا O
بأن O
سعر O
طن B-CURR
الذرة O
الصفراء O
اللازم O
للأعلاف B-NORP
ارتفع O
من O
9 B-MONEY
آلاف I-MONEY
إلى O
20 B-MONEY
ألف I-MONEY
جنيه B-CURR
في O
فترة O
وجيزة O


تختلف O
العملات O
المتداولة O
في O
كل O
دولة O
عن O
الأخرى O
، O
ويرتبط O
ترتيب O
أغلى O
عُملات O
العالم O
بأسعار O
صرفها O
مقابل O
الدولار B-CURR
الأمريكي I-CURR
؛ O
الذي O
يُعدّ O
حالياً O
أقوى O
عُملةٍ O
عالميّة O
، O
والأكثر O
تداولاً O
حول O
العالَم O
، O
وبذلك O
فإنّ O
هذا O
الترتيب O
قابل O
للتغير O
استناداً O
على O
أسعار O
صرف O
العُملات O
مقابل O
الدولار B-CURR
الأمريكي I-CURR
، O
ويبين O
الجدول O
الآتي O
أغلى O
عُملات O
العالَم O
وأعلاها O
قيمةً O
وِفقاً O
لأسعار O
الصرف O
لعام B-DATE
2020م I-DATE
، O
ومن O
الجدير O
بالذكر O
أن O
قيمة O
العملات O
لِعام O
2021م B-DATE
ما O
زالت O
نفسها O
، O
إلا O
أنّ O
قيمة O
الصرف O
تختلف O
ما O
بين O
الحين O
والآخر O
: O
[ O
1 O
] O
تختلف O
العملات O
المتداولة O
في O
كل O
دولة O
عن O
الأخرى O
، O
ويرتبط O
ترتيب O
أغلى O
عُملات O
العالم O
بأسعار O
صرفها O
مقابل O
الدولار B-CURR
الأمريكي I-CURR
؛ O
الذي O
يُعدّ O
حالياً O
أقوى O
عُملةٍ O
عالميّة O
، O
والأكثر O
تداولاً O
حول O
العالَم O
، O
ويعد O
الدينار O
الكويتي O
أغلى O
عملات O
العالم O
في O
الوقت O
الحاضر O
، O
إذ O
يصل O
سعر O
صرفه O
مقابل O
الدولار B-CURR
الأمريكي I-CURR
بحوالي O
3 B-MONEY


29 O
دولار B-CURR
أمريكي I-CURR


يُعدّ O
الدينار O
الكويتي O
أقوى O
عملة O
في O
العالم O
، O
وهو O
العُملة O
الوطنيّة O
والرسميّة O
في O
دولة B-GPE
الكويت I-GPE
منذ B-DATE
عام I-DATE
1961م I-DATE
، O
[ O
2 O
] O
وعلى O
الرغم O
من O
أنّ O
دولة B-GPE
الكويت I-GPE
تُعتبر O
دولةً O
صغيرة O
الحجم O
؛ O
إلا O
أنها O
غنيةٌ O
بالثروات O
الطبيعيّة O
والنفط O
؛ O
حيث O
يساهم O
حجم O
صادراتها O
النفطيّة O
الكبير O
في O
الأسواق O
العالميّة O
بارتفاع O
سعر O
صرف O
عُملتها O
، O
[ O
1 O
] O
ويتولى O
بنك B-ORG
الكويت I-ORG
المركزي I-ORG
مهمة O
طرح O
إصدارات O
العُملة O
الكويتيّة O
للتداول O
بالأسواق O
الماليّة O
، O
علماً O
بأنّ O
الإصدار O
المُتداول O
حالياً O
طُرح O
في O
عام B-DATE
2014م I-DATE
، O
وهو O
سادس B-ORDINAL
إصدار O
في O
تاريخ O
العُملة O
الكويتيّة I-DATE
، O
إذ O
اختلفت O
عملة O
دولة B-GPE
الكويت I-GPE
عبر O
التاريخ O
، O
بدأ O
التداول O
بالدينار O
البحريني O
بشكلٍ O
رسميًّا O
في O
دولة B-GPE
البحرين I-GPE
في O
عام B-DATE
1965م I-DATE
؛ O
حينما O
حلَّ O
محل O
الروبيّة O
الخليجيّة O
، O
ليصبح O
بذلك O
العُملة O
الوطنيّة O
الرسميّة O
في O
البحرين B-GPE
، O
ويتكوَّن O
الدينار O
البحريني O
الواحد O
من O
1 B-MONEY
, O
0 O
فلس B-CURR
، O
وتجدر O
الإشارة O
إلى O
أنَ O
الدينار O
البحريني O
يتوافر O
حالياً O
بالأسواق O
الماليّة O
ضمن O
عدد O
من O
فئاتٍ O


تتعدد O
عملات O
الدول O
العربية O
، O
ويُعتبر O
الريال O
العُمانيّ O
العُملة O
الرسميّة O
والمُتداولة O
في O
سلطنة B-GPE
عُمان I-GPE
، O
وقد O
تمّ O
طَرحُه O
للتداول O
للمرة O
الأولى B-ORDINAL
في O
الأسواق O
الماليّة O
عام B-DATE
1972م I-DATE
؛ O
كبديلٍ O
عن O
الريال O
السعودي O
الذي O
كان O
العُملة O
المُستخدمة O
قبل O
ذلك O
، O
[ O
4 O
] O
ويتكوَّن O
الريال O
العُماني O
الواحد O
من O
1 B-MONEY
, O
0 O
بيسة B-CURR


بسعادة O
غامرة O
، O
يرتحل O
ليث B-PERS
دويكات I-PERS
من O
محافظة O
أردنية I-GPE
إلى O
أخرى O
، O
ومن O
بلاد O
إلى O
بلاد O
، O
حاملا O
بذورا O
أصيلة O
، O
وهدفه O
لا O
يحيد O
عن O
إكثارها O
لتحقيق O
الأمن O
الغذائي O
ليس O
لبلاده O
الأردن O
فقط O
، O
إنما O
للأمة B-ORG
العربية I-ORG
والإسلامية I-ORG
، O
وكلما O
نجحت O
تجربة O
زراعية O
، O
في O
بلاد O
ما O
، O
سعى O
إلى O
استنساخها O
، O
وتوسيع O
رقعتها O
، O
بعد O
تجنب O
تحدياتها O


وقال O
الثلاثيني B-PERS
دويكات B-PERS
الذي O
أخذ O
على O
عاتقه O
مهمة O
تأصيل O
البذور O
وإكثارها O
، O
مدفوعا O
بأحلام O
النجاح O
، O
إنه O
يكد O
حثيثا O
لإشاعة O
ثقافة O
زراعية O
جديدة O
، O
تختلف O
عن O
الأنماط O
السائدة O
، O
وتجنب O
المزارعين B-NORP
خسائر O
التقليد O
، O
وكلف O
التسويق O
، O
عبر O
تبني O
أفكار O
زراعية O
جديدة O
، O
منتجة O
وغير O
مكلفة O
، O
وتقود O
لتحقيق O
الأمن O
الغذائي O
لبلاد O
تستورد O
أزيد O
من O
90 B-PERCENT
% I-PERCENT
من O
احتياجاتها O
الغذائية O
، O
وفق O
تصريحات O
رسمية O


الدويكات O
الذي O
أنشأ O
أول B-ORDINAL
بنك B-ORG
عربي I-ORG
للبذور I-ORG
الأصيلة I-ORG
، O
وصار O
يمتلك O
800 B-CARDINAL
أصل O
وراثي O
لبذور O
بقوليات O
وحبوب O
ومحاصيل O
خضروات O
ومحاصيل O
عطرية O
وفواكه O
وبذور O
برية O
، O
يقول O
للجزيرة O
نت O
` O
` O
استطعت O
إكثارها O
على O
مدار O
4 B-DATE
سنوات I-DATE
ونصف I-DATE
السنة I-DATE
وتوزيعها O
في O
أكثر O
من O
19 B-CARDINAL
دولة O
عربية O
ومسلمة O
لتحقيق O
وحدات O
غذائية O
في O
العالم O
العربي O
والإسلامي O
` O
` O


ولتحقيق O
السيادة O
الغذائية O
لتنمية O
إرث O
الشعوب O
، O
وزّع O
الدويكات O
200 B-CARDINAL
ألف I-CARDINAL
شجرة O
مثمرة O
في O
مختلف O
أنحاء O
المملكة B-GPE
، O
وأعد O
60 B-CARDINAL
ألف I-CARDINAL
كرة O
طينية O
ونثرها O
في O
المناطق O
الجبلية O
لتوسيع O
رقعة O
الغطاء O
النباتي O
، O
موضحا O
أنه O
جرى O
نثر O
قمح O
في O
67 B-QUANTITY
ألف I-QUANTITY
دونم O
بالتعاون O
مع O
3800 B-CARDINAL
مزارع O
، O
وجهز O
3 B-CARDINAL
حفائر O
مائية O
في O
منطقتي O
المفرق B-GPE
والأزرق B-GPE
، O
في O
مسعى O
لاستدامة O
هذه O
المحاصيل O
لفائدة O
مربي B-NORP
الماشية I-NORP
، O
فضلا O
عن O
تدريب O
15 B-CARDINAL
ألف I-CARDINAL
مزارع O
على O
الزراعات O
النوعية O
والصناعات O
التحويلية O


وحقق O
الدويكات O
اكتفاء O
ذاتيا O
جزئيا O
في O
عدد O
من O
المناطق O
الأردنية O
من O
منتجات O
الفطر O
، O
الكركم O
، O
الكمون O
، O
الفريكة O
، O
والثوم O
، O
ووزع O
ما O
يزيد O
على O
6 B-MONEY
مليارات I-MONEY
بذرة O
أصيلة O
داخل O
العالم O
العربي O
والإسلامي O
مجانا O
، O
إضافة O
إلى O
استزراع O
100 B-CARDINAL
ألف I-CARDINAL
سمكة O
في O
السدود O
والحفائر O
المائية O
المملوكة O
للدولة O
، O
وإنشاء O
العديد O
من O
المشاغل O
والمصانع O
الغذائية O
والتحويلية O
والأسمدة O
الزراعية O
، O
موفرا O
مئات B-CARDINAL
فرص O
العمل O
للشباب O


يقول O
نضال B-PERS
مريان I-PERS
، O
الذي O
عمل O
مديرا B-OCC
في I-OCC
وزارة I-OCC
التربية I-OCC
لنحو O
30 B-DATE
عاما I-DATE
، O
إنه O
عرض O
فكرة O
إنتاج O
الكركم O
على O
ليث B-PERS
دويكات I-PERS
وشركته O
` O
` O
روابي B-PERS
فرح I-PERS
` O
` O
، O
التي O
وفرت O
له O
بذورا O
للكركم O
زرعها O
العام B-DATE
الماضي I-DATE
في O
بيتين O
بلاستيكيين O
وبمساحة O
لا O
تتجاوز O
الدونم O
المربع I-QUANTITY


وأثناء O
زيارتنا O
له O
في O
بلدة B-GPE
النعيمة I-GPE
، O
بمحافظة B-GPE
إربد I-GPE
( O
70 B-QUANTITY
كيلومترا I-QUANTITY
شمال O
العاصمة B-GPE
عمّان I-GPE
) O
قال O
مريان O
للجزيرة O
نت O
` O
` O
زرعت O
100 B-QUANTITY
كيلوغرام I-QUANTITY
من O
بذور O
الكركم O
أنتجت O
حوالي O
2300 B-QUANTITY
كيلوغرام I-QUANTITY
` O
` O
، O
واصفا O
تجربته O
بالمثمرة O


واليوم B-DATE
، O
يستعد O
مريان B-PERS
لتكرار O
التجربة O
بعد O
أن O
وصل O
لنتائج O
وصفها O
بالمذهلة O
، O
ويوضح O
` O
` O
أنتج O
الكيلوغرام O
الواحد O
حوالي O
35 B-QUANTITY
كيلوغراما I-QUANTITY
، O
بعد O
دورة O
زراعية O
كاملة O
، O
قياسا O
بدول O
المنشأ O
التي O
لا O
يتعدى O
إنتاج O
الكيلوغرام O
الواحد O
فيها O
حاجز O
7 B-QUANTITY
كيلوغرامات I-QUANTITY
` O
` O


هذه O
النتائج O
حفزت O
مريان B-PERS
على O
مواصلة O
درب O
زراعة O
الكركم O
ولا O
سيما O
أنه O
صار O
اليوم B-DATE
من O
أهل O
المعرفة O
، O
وأصبح O
الناس O
يسألونه O
عن O
تفاصيل O
التجربة O
، O
رغم O
حداثة O
عهده O
في O
زراعة O
الكركم O
، O
لكنه O
مكن O
نفسه O
بالمعرفة O
، O
بالاستناد O
إلى O
شغفه O
الزراعي O
منذ O
الطفولة O
، O
وإلى O
ما O
تمده O
شركة B-ORG
` O
` O
روابي I-ORG
فرح I-ORG
` O
` O
من O
حلول O
ومقترحات O


يتجول O
مريان O
بمركبته O
الخاصة O
على O
عدد O
من O
جيرانه O
المزارعين B-NORP
مقدما O
النصيحة O
، O
ومجيبا O
عن O
استفساراتهم O
، O
في O
إصرار O
على O
توسيع O
التجربة O
، O
ومد O
المزارعين B-NORP
بخطوط O
إنتاج O
جديدة O
، O
تتناسب O
وبيئاتهم O
الزراعية O
، O
وتعود O
عليهم O
بالنفع O
المالي O
، O
ولا O
سيما O
أن O
سعر O
كيلوغرام O
الكركم O
محليا O
يصل O
لحوالي O
25 B-MONEY
دولارا O


ينفق O
الدكتور B-OCC
إياد B-PERS
مسلم I-PERS
مدير B-OCC
مديرية I-OCC
التقانات I-OCC
الحيوية I-OCC
في O
المركز B-ORG
الوطني I-ORG
للبحوث I-ORG
الزراعية I-ORG
، O
الساعات O
الطويلة O
في O
مختبر B-FAC
زراعة I-FAC
الأنسجة I-FAC
النباتية I-FAC
، O
لإجراء O
الدراسات O
العلمية O
على O
عدد O
من O
النباتات O
من O
بينها O
الكركم O
والزنجبيل O
والزعفران O
وغيرها O
من O
النباتات O
غير O
التقليدية O


يقول O
مسلم B-PERS
للجزيرة O
نت O
` O
` O
استجابة O
لمتغيرات O
كثيرة O
من O
بينها O
حاجة O
المزارع O
إلى O
زراعة O
أصناف O
غير O
تقليدية O
، O
أجرينا O
العديد O
من O
الدراسات O
على O
نباتات O
عديدة O
، O
منها O
: O
الكينوا O
، O
الكركم O
، O
والأناناس O
، O
وجاءت O
نتائجها O
محفزة O
وملائمة O
لمناخ O
الأردن B-GPE
وتربته O
، O
إضافة O
إلى O
جدواها O
الاقتصادية O
ومناسبتها O
للبيئة B-ORG
وعدم O
حاجتها O
للكثير O
من O
المياه O
` O
` O
، O
مؤكدا O
إدراجها O
اليوم B-DATE
ضمن O
سلة O
الأردن O
الزراعية O


ويعمل O
مسلم B-PERS
حاليا B-TIME
بقسم O
زراعة O
الأنسجة O
في O
المركز O
الوطني O
لإكثار O
نبات O
الكركم O
بتقنيات O
حديثة O
، O
ليتسنى O
توفير O
عدد O
أكبر O
من O
شتلات O
الكركم O
للمزارعين B-NORP
في O
العام B-DATE
المقبل I-DATE
، O
نظرا O
للإقبال O
المتزايد O
على O
زراعة O
هذا O
النبات O
في O
الأردن B-GPE


الكركم O
اليوم B-DATE
ينافس O
القمح O
الوطني O
في O
بلاد O
ظلت O
تنتج O
ما O
يسد O
حاجتها O
حتى O
مطلع B-DATE
ثمانينيات I-DATE
القرن I-DATE
الماضي I-DATE
، O
فبدأت O
باستيراد O
القمح O
، O
من O
دول O
عديدة O
، O
بمعدل O
100 B-QUANTITY
ألف I-QUANTITY
طن I-QUANTITY
سنويا O
، O
حتى O
وصل O
استيرادها O
عام B-DATE
2022 I-DATE
حوالي O
700 B-QUANTITY
ألف I-QUANTITY
طن I-QUANTITY
سنويا O
، O
فيما O
احتياجها O
السنوي O
يصل O
لنحو O
مليون B-QUANTITY
طن I-QUANTITY
، O
واستهلاك O
مواطنيها B-NORP
الشهري O
حوالي O
30 B-QUANTITY
ألف I-QUANTITY
طن I-QUANTITY
، O
حسبما O
قالت O
مصادر O
للجزيرة O
نت O
في O
وزارة B-ORG
الزراعة I-ORG
التي O
تستعد O
لإنشاء O
بنك O
بذور O
بقيمة O
3 B-MONEY
ملايين I-MONEY
دينار B-CURR
( O
أكثر O
من O
4 B-MONEY
ملايين I-MONEY
دولار B-CURR
) O
، O
بمنحة O
من O
الجامعة B-ORG
الهاشمية I-ORG
وبدعم O
من O
مؤسسات O
حكومية O


وزير B-OCC
الزراعة I-OCC
الدكتور B-OCC
خالد B-PERS
حنيفات I-PERS
أكد O
في O
لقاء O
للجزيرة O
نت O
دعم O
الوزارة B-ORG
المشاريع O
الريادية O
من O
خلال O
ذراعها O
التمويلية O
- O
مؤسسة O
الإقراض I-ORG
الزراعي I-ORG
- O
بمبلغ O
20 B-MONEY
ألف I-MONEY
دينار B-CURR
دون O
فائدة O
، O
إضافة O
إلى O
توجيه O
المنح O
إلى O
مشاريع O
مثل O
` O
` O
زراعات O
النقص O
` O
` O
أو O
` O
` O
العجز O
` O
` O
والتي O
لا O
يتم O
إنتاجها O
محليا O


وفيما O
يخص O
المحاصيل O
الحقلية O
، O
أكد O
حنيفات B-PERS
أنه O
ومع O
التغيرات O
المناخية O
وانخفاض O
الهطول O
المطري O
وزيادة O
رقعة O
البناء O
على O
حساب O
الرقعة O
الزراعية O
، O
إضافة O
إلى O
تفتت O
الملكية O
، O
انخفضت O
كميات O
الإنتاج O
من O
القمح O
والشعير O
وانحصرت O
ضمن O
المناطق O
التي O
يزيد O
فيها O
الهطول O
المطري O
على O
300 B-QUANTITY
مليمتر I-QUANTITY
، O
ورغم O
ذلك O
فإن O
الوزارة B-ORG
تعمل O
على O
دعم O
هذا O
القطاع O
من O
خلال O
توزيع O
الحبوب O
المنتخبة O
من O
قبل O
المؤسسة O
التعاونية O
، O
وشراء O
المنتج O
المحلي O
من O
القمح O
والشعير O
بـ3 O
أضعاف O
سعره O
العالمي O
، O
لتشجيع O
المزارعين B-NORP
على O
التوسع O
بزراعتهم O


وتتجه O
الوزارة B-ORG
ضمن O
الخطة O
الوطنية O
للزراعة O
المستدامة O
لدعم O
القطاع O
والتعامل O
مع O
التغيرات O
المناخية O
عبر O
برامج O
الحصاد O
المائي O
، O
حيث O
عملت O
الوزارة B-ORG
على O
إنشاء O
63 B-CARDINAL
حفيرة O
وسدا O
و5 B-CARDINAL
آلاف I-CARDINAL
بئر O
تجميع O
مياه O
خلال B-DATE
عام I-DATE
2022 I-DATE
ودعم O
خطط O
الزراعات O
غير O
التقليدية O
، O
مثل O
الاستزراع O
السمكي O
، O
والزراعات O
الاستوائية O
والزعفران O
ومشاريع O
توفير O
المياه O
والطاقة O


وأشار O
إلى O
سلسلة O
الإنتاج O
الزراعي O
التي O
استهدفتها O
الوزارة B-ORG
من O
خلال O
تحرير O
مدخلات O
الإنتاج O
وتقليل O
تكلفتها O
وإنشاء O
شركة B-ORG
تسويق I-ORG
زراعية O
لضمان O
أسواق O
جديدة O
وبرامج O
إرشادية O
لتوجيه O
القطاع O
إلى O
الزراعات O
ذات O
القيمة O
الاقتصادية O
والقيمة O
المضافة O
، O
وتطوير O
سلة O
الصناعات O
الغذائية O
من O
خلال O
إنشاء O
6 B-CARDINAL
مصانع O
لاستيعاب O
الفائض O
في O
الأغوار B-LOC
وتقديم O
فرص O
استثمارية O
في O
المدن O
الصناعية O
تدفع O
من O
خلالها O
الوزارة B-ORG
تكلفة O
الاستئجار O
لـ5 O
سنوات B-DATE
مع O
جملة O
من O
الإجراءات O
التحفيزية O
وصولا O
إلى O
تحقيق O
الأمن O
الغذائي O


أشارت O
وسائل O
الإعلام O
، O
صباح B-TIME
اليوم I-TIME
الاثنين I-TIME
، O
إلى O
ردود O
الفعل O
السريعة O
لكل O
من O
بورصة B-ORG
إسطنبول B-GPE
وسعر O
صرف O
الليرة O
، O
على O
إثر O
نتائج O
الانتخابات I-EVENT
البرلمانية I-EVENT
والرئاسية O
التي O
جرت O
أمس B-DATE
الأحد I-DATE


ونظرا O
لما O
تشير O
إليه O
النتائج O
غير O
المحسومة O
فيما O
يتعلق O
بالاستحقاق O
الرئاسي O
، O
والذهاب O
لجولة O
إعادة O
بين O
الرئيس B-OCC
رجب B-PERS
طيب I-PERS
أردوغان I-PERS
ومنافسه O
كيلجدار B-PERS
أوغلو O
، O
فقد O
تراجع O
مؤشر O
بورصة B-ORG
إسطنبول B-GPE
بنحو O
6 B-PERCENT


4 O
% I-PERCENT
مع O
بدايات O
التعامل O
الاثنين I-DATE
، O
كما O
تراجعت O
قيمة O
الليرة B-CURR
التركية O
لتصل O
إلى O
19 B-MONEY


7 O
ليرة B-CURR
للدولار B-CURR
، O
ولكنها O
حسنت O
من O
أدائها O
لترتفع O
إلى O
19 B-MONEY


65 O
للدولار B-CURR


وهي O
نتائج O
طبيعية O
بالنسبة O
للبورصة O
وسعر O
الصرف O
، O
لأنهما O
يتأثران O
بشكل O
كبير O
وسريع O
بالأحداث O
السياسية O
، O
سلبا O
وإيجابا O
، O
ولكن O
تبقى O
التداعيات O
الاقتصادية O
متوسطة O
وطويلة O
المدى O
، O
رهينة O
نتائج O
جولة O
الإعادة O
في O
الانتخابات B-EVENT
الرئاسية I-EVENT
، O
والمقرر O
إجراؤها O
بعد B-DATE
أسبوعين I-DATE
من O
الآن B-TIME


وعلى O
صعيد O
سعر O
الصرف O
، O
يلاحظ O
أن O
الليرة O
تدفع O
ثمنا O
غاليا O
، O
يفتقد O
للمبررات O
الاقتصادية O
الطبيعية O
، O
فجزء O
كبير O
من O
تراجعها O
بسبب O
استمرار O
ظاهرة O
الدولرة O
، O
وتوجه O
المجتمع O
التركي O
لتحويل O
المدخرات O
لدولار O
أو O
شراء O
الذهب O
، O
وهو O
ما O
يجعل O
السوق O
في O
حالة O
ترقب O
دائم O
، O
لأي O
هزات O
اقتصادية O
أو O
اجتماعية O


فمن O
غير O
المنطقي O
، O
أن O
تتراجع O
قيمة O
الليرة O
التركية O
في O
ظل O
استمرار O
تقدم O
الصادرات O
السلعية O
، O
وتزايد O
الإيرادات O
السياحية O
، O
فقد O
بلغت O
الصادرات O
السلعية O
23 B-MONEY


6 O
مليار I-MONEY
دولار O
نهاية B-DATE
مارس I-DATE
/ O
آذار O
الماضي I-DATE
، O
وبما O
يزيد O
بنسبة O
4 B-PERCENT


4 O
% I-PERCENT
مقارنة O
بنفس B-DATE
الشهر I-DATE
من I-DATE
العام I-DATE
الماضي I-DATE


وكذلك O
بلغت O
الإيرادات O
السياحية O
لتركيا B-GPE
خلال B-DATE
الربع I-DATE
الأول I-DATE
من I-DATE
عام I-DATE
2023 I-DATE
نحو O
8 B-MONEY


7 O
مليارات I-MONEY
دولار B-CURR
وبزيادة O
نسبتها O
32 B-PERCENT
% I-PERCENT
مقارنة O
بنفس O
الفترة B-DATE
من I-DATE
العام I-DATE
الماضي I-DATE
، O
وكان O
المنتظر O
، O
على O
الأقل O
إن O
لم O
تتحسن O
قيمة O
الليرة O
أمام O
العملات O
الأجنبية O
الأخرى O
، O
أن O
تظل O
على O
ما O
هي O
عليه O
، O
دون O
تراجع O


وإن O
كان O
البعض O
يرى O
أن O
الليرة O
التركية O
نالت O
حظها O
من O
العراك O
السياسي O
، O
ويذهب O
هذا O
الرأي O
إلى O
أن O
ثمة O
مضاربات O
من O
قبل O
بعض O
أصحاب B-NORP
المال I-NORP
السياسي I-NORP
داخليا O
وإقليميا O
، O
استهدفت O
سعر O
صرف O
الليرة O
خلال B-DATE
الفترة I-DATE
الماضية I-DATE
، O
للتأثير O
سلبيا O
على O
رأي O
الناخب O
التركي I-OCC
، O
ليكون O
ضد O
الرئيس B-OCC
أردوغان I-OCC
وحزبه O
، O
خلال O
الانتخابات B-EVENT
البرلمانية I-EVENT
والرئاسية O


وكان O
الاقتصاد O
وانعكاساته O
على O
حياة O
الناس O
حاضرا O
بقوة O
على O
مدار O
فترة O
التنافس O
الانتخابي O
، O
حيث O
ركزت O
المعارضة O
على O
استمرار O
ارتفاع O
معدلات O
التضخم O
، O
ومزاحمة O
الأجانب O
للمواطنين B-NORP
في O
الحصول O
على O
فرص O
العمل O
، O
والخدمات O
العامة O
، O
وأعلنت O
صراحة O
عن O
برنامجها O
بشأن O
ترحيل O
الأجانب B-NORP
، O
وخصوصا O
السوريين B-NORP


بينما O
ركز O
أردوغان B-PERS
وحزب B-ORG
العدالة I-ORG
والتنمية I-ORG
على O
الإنجازات O
التي O
تحققت O
على O
مدار O
عقدين B-DATE
من I-DATE
الزمان O
، O
وأخذت O
بزمام O
الاقتصاد O
التركي O
ليكون O
ضمن O
أكبر O
20 B-CARDINAL
اقتصادا O
على O
مستوى O
العالم O
، O
كما O
تمت O
الإشارة O
إلى O
تحسن O
بعض O
المؤشرات O
الاقتصادية O
مؤخرا O
، O
مثل O
تراجع O
معدل O
التضخم O
بنهاية B-DATE
أبريل I-DATE
/ O
نيسان O
الماضي I-DATE
إلى O
43 B-PERCENT


6 O
% I-PERCENT
، O
وكذلك O
تراجع O
البطالة O
إلى O
10 B-PERCENT
% I-PERCENT
بنهاية B-DATE
مارس I-DATE
/ O
آذار O
الماضي I-DATE


كما O
قدمت O
الحكومة B-ORG
التركية I-ORG
العديد O
من O
المزايا O
الاقتصادية O
والاجتماعية O
للمواطنين O
قبل O
الانتخابات O
، O
مثل O
رفع O
الحد O
الأدنى O
لأجور O
العاملين B-NORP
بالحكومة I-NORP
، O
وكذلك O
تقديم O
خدمة O
الغاز O
للمنازل O
، O
لجميع O
المواطنين B-NORP
، O
مجانا O
لمدة B-DATE
عام I-DATE
، O
وأعلنت O
عن O
استمرار O
نهجها O
الاقتصادي O
من O
تبني O
المشروعات O
الكبرى O
، O
والارتقاء O
تكنولوجيًّا O
في O
مجالات O
الإنتاج O
المختلفة O


واستدعى O
أردوغان B-PERS
وحزب B-ORG
العدالة I-ORG
والتنمية I-ORG
أداءهم O
الاقتصادي O
والاجتماعي O
الإيجابي O
، O
على O
صعيد O
الأزمات O
الاقتصادية O
الخارجية O
مثل O
جائحة B-EVENT
كورونا I-EVENT
، O
وكذلك O
التداعيات O
السلبية O
للحرب B-EVENT
الروسية I-EVENT
على I-EVENT
أوكرانيا I-EVENT
، O
كما O
استعرض O
الحزب B-ORG
جهوده O
في O
مواجهة O
كارثة B-EVENT
الزلزالين I-EVENT
عامي B-DATE
2019 I-DATE
و2022 I-EVENT
، O
وما O
قدمه O
من O
خدمات O
للمتضررين O


تميز O
الاقتصاد O
التركي O
خلال O
الفترة O
الماضية O
بسياسة O
اقتصادية O
اعتمدت O
على O
تخفيض O
سعر O
الفائدة O
، O
من O
أجل O
تشجيع O
الاستثمار O
، O
وتقليل O
تكاليف O
الإنتاج O
، O
وكذلك O
التعايش O
مع O
التضخم O
المرتفع O
من O
أجل O
تخفيض O
معدل O
البطالة O
، O
وإلى O
حد O
ما O
حققت O
هذه O
السياسة O
الغرض O
منها O
، O
حيث O
حافظت O
القطاعات O
الرائدة O
بالاقتصاد O
التركي O
على O
أدائها O
الإيجابي O
مثل O
الصادرات O
السلعية O
، O
وزيادة O
حركة O
السياحة O


وفي O
حالة O
حسم O
الرئيس B-OCC
أردوغان I-OCC
لجولة O
الإعادة O
المنتظرة O
في O
28 B-DATE
مايو I-DATE
/ O
أيار O
الجاري I-DATE
، O
فسنكون O
أمام O
استمرار O
نفس O
النهج O
الاقتصادي O
، O
وقد O
تكون O
نتائجه O
أفضل O
على O
مستوى O
انخفاض O
معدل O
التضخم O
، O
وتحسن O
سعر O
صرف O
الليرة O
، O
وتراجع O
معدلات O
البطالة O


وسوف O
يساعد O
على O
التحسن O
الإيجابي O
للاقتصاد O
التركي O
خلال O
الفترة O
المقبلة O
، O
بسبب O
ما O
أعلن O
من O
اكتشافات O
النفط O
والغاز O
الطبيعي O
، O
مما O
سيغير O
من O
معادلة O
تكلفة O
الطاقة O
بتركيا B-GPE
، O
ومساعدتها O
على O
تجنب O
تقلبات O
السوق O
الدولية O
للطاقة O
، O
وما O
يتبعه O
من O
مشكلات O
التضخم O


أما O
السيناريو B-OCC
الثاني B-ORDINAL
، O
بفوز B-PERS
كليجدار I-PERS
أوغلو I-PERS
في O
جولة O
الإعادة O
، O
فسوف O
يضع O
الجميع O
أمام O
المجهول O
، O
فيما O
يتعلق O
بالسياسات O
الاقتصادية O
، O
حيث O
أعلنت O
المعارضة O
غير O
مرة O
رفضها O
لسياسة O
خفض O
سعر O
الفائدة O
، O
كما O
يتوقع O
أن O
تكون O
لكليجدار B-ORG
أوغلو I-ORG
وجهة O
نظر O
أخرى O
في O
خريطة O
العلاقات O
الاقتصادية O
للدولة B-ORG
التركية O


وفوز B-PERS
كليجدار I-PERS
يضع O
الاقتصاد O
التركي O
أمام O
سيناريو O
مفتوح O
، O
يحمل O
حالة O
من O
عدم O
الاستقرار O
على O
مستوى O
المؤسسات O
والسياسات O
الاقتصادية O
، O
التي O
استقرت O
في O
تركيا B-GPE
منذ B-DATE
أكثر I-DATE
من I-DATE
عقدين I-DATE
من I-DATE
الزمن I-DATE


ولكن O
يحد O
من O
هذا O
السيناريو O
، O
أمران O
، O
الأول B-ORDINAL
أن O
الشارع O
التركي O
قد O
يرى O
في O
فوز O
كليجدار I-EVENT
أوغلو I-EVENT
مغامرة O
قد O
تعصف O
بما O
تحقق O
من O
إنجازات O
، O
والثاني B-ORDINAL
أنه O
في O
حالة O
فوزه O
، O
ستكون O
هناك O
أزمة O
سياسية O
، O
متمثلة O
في O
الأغلبية B-NORP
البرلمانية I-NORP
التي O
حققها O
تحالف O
` O
` O
الجمهور O
` O
` O
بقيادة O
حزب B-ORG
العدالة I-ORG
والتنمية I-ORG


فالبرلمان B-ORG
لن O
يبدي O
تعاونا O
مع O
كليجدار B-PERS
أغلو I-PERS
في O
حالة O
فوزه O
، O
مما O
سيعرقل O
أي O
توجهات O
جديدة O
على O
الصعيد O
الاقتصادي O
، O
وهو O
ما O
يجعل O
اتجاه O
البلاد O
لانتخابات O
مبكرة O
واردا O
بشكل O
كبير O


راهنت O
تركيا B-ORG
خلال B-DATE
العقدين I-DATE
الماضين I-DATE
على O
استقدام O
الاستثمارات O
الأجنبية O
، O
العربية O
والغربية O
، O
وشهدت O
على O
مدار O
العقد B-DATE
الماضي I-DATE
تدفق O
استثمارات O
عربية O
، O
من O
قبل O
المهاجرين B-NORP
العرب I-NORP
، O
أو O
من O
قبل O
بعض O
الحكومات O
العربية O


وقد O
تبنى O
كليجدار B-PERS
أوغلو I-PERS
خطابا O
سلبيا O
تجاه O
استثمارات O
بعض O
الدول O
العربية O
، O
وإذا O
ما O
قدر O
له O
الفوز O
برئاسة O
تركيا B-GPE
، O
ونفذ O
ما O
صرح O
به O
، O
فسوف O
يؤثر O
سلبيا O
بشكل O
كبير O
على O
وجود O
الاستثمارات O
الأجنبية O
في O
تركيا B-GPE
، O
فضلا O
عن O
إدخال O
البلاد O
في O
دوامة O
قانونية O
وتعويضات O
تتسبب O
في O
إرهاق O
الاقتصاد O
التركي O
، O
وكذلك O
حرمان O
البلاد O
من O
وجود O
الاستثمارات O
العربية O


وبلا O
شك O
أن O
استثمارات O
المهاجرين B-NORP
، O
في O
حالة O
خروجها O
من O
تركيا B-GPE
، O
سوف O
تساعد O
على O
تزايد O
معدلات O
البطالة O
، O
فضلا O
عن O
تأثيرها O
في O
الترويج O
للصادرات O
السلعية O
والخدمية O
لتركيا B-GPE
، O
سواء O
في O
المحيط B-LOC
العربي I-LOC
أو O
الغربي O


يستدعي O
البعض O
التجربة O
الاقتصادية O
القاسية O
لحزب B-ORG
الشعب B-NORP
الجمهوري I-NORP
، O
الذي O
يقوده O
الآن B-TIME
المرشح O
الرئاسي O
كليجدار B-PERS
أوغلو I-PERS
، O
حيث O
كانت O
الأوضاع O
الاقتصادية O
شديدة O
التراجع O
، O
بغض O
النظر O
عن O
التداعيات O
السلبية O
التي O
فرضها O
زلزال O
عام B-DATE
1999 I-DATE
على O
البلاد O


فقد O
كان O
الأداء O
الاقتصادي O
لتركيا B-ORG
متواضعا O
، O
وكانت O
البنية O
الأساسية O
لديها O
غير O
جيدة O
، O
فضلا O
عن O
ارتفاع O
معدلات O
الفقر O
، O
وكذلك O
أزمة O
المديونية O
، O
ولجوء O
تركيا B-GPE
المتكرر O
- O
إبان O
حكم O
حزب B-ORG
الشعب B-NORP
الجمهوري I-ORG
- O
لصندوق B-ORG
النقد I-ORG
الدولي I-ORG


ومما O
يستدعي O
مخاوف O
شركاء O
النشاط I-NORP
الاقتصادي O
، O
في O
حالة O
فوز B-EVENT
كليجدار I-EVENT
أوغلو I-EVENT
، O
مستقبل O
القطاع O
المصرفي O
، O
فقد O
كان O
إفلاس O
البنوك O
ظاهرة O
متكررة O
، O
قبل O
مجيء O
أردوغان B-PERS
وحزب B-ORG
العدالة I-ORG
والتنمية I-ORG
، O
بينما O
اختفت O
الظاهرة O
منذ B-DATE
عام I-DATE
2003 I-DATE


وإذا O
ما O
تعرض O
الجهاز O
المصرفي O
لمخاطر O
عدم O
الاستقرار O
، O
فسوف O
يؤثر O
ذلك O
بشكل O
سلبي O
على O
مقدرات O
الاقتصاد O
التركي O
، O
كما O
أن O
اللجوء O
لصندوق B-ORG
النقد I-ORG
الدولي I-ORG
في O
حالة O
فوز B-EVENT
كليجدار I-EVENT
أوغلو I-EVENT
، O
قد O
يكون O
مرفوضا O
من O
قبل O
البعض O
، O
لما O
يرونه O
من O
فرض O
وصاية O
الصندوق O
على O
البلاد O


وصفت O
وزيرة B-OCC
الخزانة I-OCC
الأميركية I-OCC
جانيت B-PERS
يلين I-PERS
اليوم B-DATE
السبت I-DATE
الأزمة O
المتعلقة O
برفع O
سقف O
الدين O
الأميركي O
بأنها O
` O
` O
أكثر O
صعوبة O
` O
` O
من O
ذي O
قبل O
، O
لكنها O
لا O
تزال O
تأمل O
في O
إمكانية O
التوصل O
إلى O
حل O
لمنع O
حدوث O
أول B-ORDINAL
تعثر O
عن O
سداد O
الدين O
في O
تاريخ O
الولايات B-GPE
المتحدة I-GPE


وقالت O
يلين B-PERS
لرويترز I-PERS
في O
مقابلة O
على O
هامش O
اجتماع O
في O
اليابان B-GPE
لمسؤولي B-NORP
الشؤون I-NORP
المالية I-NORP
بمجموعة B-ORG
السبع I-ORG
إنها O
تأمل O
في O
إطلاع O
الكونغرس B-ORG
الأميركي I-ORG
في O
غضون B-DATE
الأسبوعين I-DATE
المقبلين I-DATE
على O
الموعد O
المحدد O
لنفاد O
أموال O
الخزانة B-ORG
لسداد O
فواتير O
الحكومة B-ORG


وتكررت O
مناشدة O
يلين B-PERS
للكونغرس B-ORG
الموافقة O
على O
رفع O
سقف O
الاقتراض O
الاتحادي O
البالغ O
31 B-MONEY
. I-MONEY
4 I-MONEY
تريليون I-MONEY
دولار I-MONEY
لمنع O
` O
` O
كارثة O
اقتصادية O
ومالية O
` O
` O
ستحدث O
إن O
تعثرت O
الولايات B-ORG
المتحدة I-ORG
عن O
سداد O
ديونها O


وقال O
وزير B-OCC
المالية I-OCC
البريطاني I-OCC
جيريمي B-PERS
هانت I-PERS
للصحفيين B-NORP
إن O
المواجهة O
بين O
يلين B-PERS
والكونغرس B-ORG
تشكل O
تهديدا O
` O
` O
خطيرا O
للغاية O
` O
` O
للاقتصاد O
العالمي O


وأضاف O
هانت O
على O
هامش O
اجتماعات O
مجموعة B-ORG
السبع I-ORG
` O
` O
سيكون O
أمرا O
مدمرا O
بكل O
تأكيد O
لو O
أن O
الناتج O
المحلي O
الإجمالي O
لأميركا B-GPE
خرج O
عن O
المسار O
من O
خلال O
عدم O
التوصل O
إلى O
اتفاق O
` O
` O


وقالت O
يلين B-PERS
إن O
تقديرها O
في O
الأسبوع B-DATE
الماضي I-DATE
بأن O
وزارة B-ORG
الخزانة I-ORG
قد O
لا O
تكون O
قادرة O
على O
الوفاء O
بالتزامات O
السداد O
بحلول B-DATE
الأول I-DATE
من I-DATE
يونيو I-DATE
/ I-DATE
حزيران I-DATE
المقبل I-DATE
يتوافق O
مع O
تقرير O
صدر O
أمس B-DATE
الجمعة I-DATE
عن O
مكتب B-ORG
الميزانية I-ORG
بالكونغرس I-ORG
يحذر O
من O
` O
` O
خطر O
جسيم O
` O
` O
في O
التعثر O
عن O
سداد O
الدين O
في O
أول B-DATE
أسبوعين I-DATE
من I-DATE
يونيو I-DATE
/ I-DATE
حزيران I-DATE
المقبل I-DATE


ويصر O
الرئيس B-OCC
الأميركي I-OCC
جو B-PERS
بايدن I-PERS
على O
أن O
الواجب O
الدستوري O
للكونغرس B-ORG
يحتم O
رفع O
سقف O
الدين O
بلا O
شروط O
لسداد O
النفقات O
التي O
تمت O
الموافقة O
عليها O
مسبقا O
، O
فيما O
يريد O
الجمهوريون B-NORP
- O
الذين O
يسيطرون O
على O
مجلس B-ORG
النواب I-ORG
- O
من O
بايدن B-PERS
أن O
يوافق O
على O
تخفيضات O
كبيرة O
في O
الميزانية O
ليضمن O
موافقتهم O


وعلى O
خلاف O
معظم O
الدول O
المتقدمة O
تضع O
الولايات B-ORG
المتحدة I-ORG
سقفا O
للمبالغ O
التي O
يمكنها O
اقتراضها O
، O
ولا O
بد O
أن O
يرفع O
المشرعون B-NORP
ذلك O
السقف O
بشكل O
دوري O
، O
لأن O
الحكومة B-ORG
تنفق O
أكثر O
مما O
تجني O
من O
المال O


وتقول O
يلين B-PERS
إن O
أول B-ORDINAL
مواجهة O
كبيرة O
بشأن O
سقف O
الدين O
منذ O
2011 B-DATE
تعكس O
استمرار O
انقسام O
الولايات B-GPE
المتحدة I-GPE
إلى O
طرفي O
نقيض O
بعد O
رئاسة O
دونالد B-PERS
ترامب I-PERS


وأضافت O
` O
` O
ليس O
ذلك O
إيجابيا O
بكل O
تأكيد O
بالنسبة O
للعلاقات O
والمكانة O
على O
الصعيد O
العالمي O
والمصداقية O
، O
ربما O
تكون O
هذه O
المرة O
أكثر O
صعوبة O
، O
لكنني O
آمل O
أن O
نجد O
حلا O
` O
` O


وذكرت O
يلين B-PERS
أن O
من O
الإشارات O
الإيجابية O
أن O
يوافق O
` O
` O
الجميع O
تقريبا O
` O
` O
- O
في O
اجتماع O
عقده O
بايدن B-PERS
مع O
قادة B-NORP
الكونغرس I-NORP
يوم B-DATE
الثلاثاء I-DATE
الماضي I-DATE
- O
على O
أنه O
سيكون O
من O
غير O
المقبول O
أن O
تتعثر O
الولايات B-ORG
المتحدة I-ORG
عن O
سداد O
الدين O


وقالت O
يلين B-PERS
إن O
بايدن B-PERS
- O
الذي O
يُتوقع O
أن O
يجتمع O
مرة O
أخرى O
مع O
قادة B-NORP
الكونغرس I-NORP
خلال B-DATE
هذا I-DATE
الأسبوع I-DATE
- O
لا O
يزال O
يعتبر O
أن O
حضور O
قمة B-EVENT
مجموعة I-EVENT
السبع I-EVENT
التي I-EVENT
ستبدأ I-EVENT
يوم I-EVENT
الجمعة I-EVENT
المقبل I-EVENT
في I-EVENT
هيروشيما I-EVENT
يمثل O
أولوية O
، O
لكنها O
نقلت O
عنه O
قوله O
إنه O
ربما O
يلغي O
الرحلة O
ما O
لم O
يتم O
إحراز O
تقدم O
كاف O
لإنهاء O
المأزق O


ورغم O
معركة O
سقف O
الدين O
فإن O
يلين B-PERS
تقول O
إنها O
لا O
تزال O
مقتنعة O
بأن O
حكومة B-ORG
بايدن I-ORG
أعادت O
ترسيخ O
قيادة O
الولايات B-GPE
المتحدة I-GPE
في O
العالم O
، O
مشيرة O
إلى O
أن O
قادة B-NORP
المجموعة I-NORP
الآخرين O
باتوا O
يتخذون O
موقفا O
مغايرا O
تماما O
عما O
كانوا O
عليه O
تجاه O
إدارة B-ORG
ترامب I-ORG

