كيف O
تمدد O
فترة O
` O
` O
التراجع O
عن O
الإرسال O
` O
` O
في O
بريد B-WEBSITE
جيميل I-WEBSITE
تعتبر O
ميزة O
` O
` O
التراجع O
` O
` O
( O
Undo O
) O
من O
الوظائف O
المهمة O
التي O
توفرها O
خدمة O
البريد B-WEBSITE
` I-WEBSITE
` I-WEBSITE
جيميل I-WEBSITE
` I-WEBSITE
` O
( O
Gmail B-WEBSITE
) O
، O
وتسمح O
لك O
بالتراجع O
عن O
إرسال O
رسالة O
البريد O
الإلكتروني O
بغرض O
تصحيحها O
أو O
إرفاق O
ملف O
بها O
مثلا O
. O

وتعمل O
ميزة O
التراجع O
عن O
الإرسال O
في O
تطبيق B-PRODUCT
` I-PRODUCT
` I-PRODUCT
جيميل I-PRODUCT
` I-PRODUCT
` I-PRODUCT
أو O
في O
الإصدار O
الخاص O
بالأجهزة O
المكتبية O
، O
عن O
طريق O
الضغط O
على O
` O
` O
تراجع O
` O
` O
( O
Undo O
) O
الموجود O
في O
الإشعار O
الذي O
يظهر O
بعد O
النقر O
على O
زر O
` O
` O
أرسل O
` O
` O
( O
Send O
) O
، O
ولكن O
خلال B-TIME
5 I-TIME
ثوان I-TIME
من O
الإرسال O
، O
وبذلك O
تعود O
رسالة O
البريد O
الإلكتروني O
مرة O
أخرى O
إلى O
الشاشة O
ويمكن O
للمستخدم O
تعديلها O
أو O
إضافة O
ملف O
إليها O
. O

وتعد O
هذه O
الميزة O
مفيدة O
في O
الحالات O
التي O
ينسى O
فيها O
المستخدم O
إرفاق O
ملف O
في O
رسالة O
البريد O
الإلكتروني O
، O
أو O
لاستدراك O
خطأ O
ما O
أو O
كلمة O
معينة O
بعد O
الضغط O
على O
زر O
الإرسال O
. O

كيفية O
تمديد O
فترة O
التراجع O
بشكل O
افتراضي O
، O
يتم O
منح O
المستخدم O
5 B-TIME
ثوان I-TIME
للتراجع O
عن O
الإرسال O
، O
لكن O
يمكن O
زيادة O
هذه O
المدة O
حتى O
30 B-TIME
ثانية I-TIME
لمنح O
المزيد O
من O
الوقت O
لإصلاح O
أي O
خطأ O
، O
وذلك O
باتباع O
الخطوات O
التالية O
: O
– O
انقر O
على O
رمز O
الترس O
أعلى O
اليمين O
في O
بريد B-WEBSITE
جيميل I-WEBSITE
، O
للوصول O
إلى O
قائمة O
الإعدادات O
. O

– O
انقر O
على O
خيار O
شاهد O
كل O
الإعدادات O
( O
See O
all O
settings O
) O
. O

– O
في O
بند O
` O
` O
تراجع O
عن O
الإرسال O
` O
` O
( O
Undo O
Send O
) O
حدد O
5 B-CARDINAL
أو O
10 B-CARDINAL
أو O
20 B-CARDINAL
أو O
30 B-TIME
ثانية I-TIME
من O
` O
` O
فترة O
إلغاء O
الإرسال O
` O
` O
( O
Send O
cancellation O
period O
) O
في O
القائمة O
المنسدلة O
. O

روبوت O
المحادثة O
` O
` O
ChatGPT B-PRODUCT
` O
` O
. O

. O

ثورة B-EVENT
الذكاء I-EVENT
الاصطناعي I-EVENT
تخرج I-EVENT
من I-EVENT
المختبر I-EVENT
إلى I-EVENT
الحياة I-EVENT
العامة I-EVENT
في I-EVENT
نهاية I-EVENT
شهر I-EVENT
نوفمبر I-EVENT
/ I-EVENT
تشرين I-EVENT
الثاني I-EVENT
الماضي I-EVENT
، O
أطلقت O
منظمة B-ORG
الأبحاث I-ORG
` I-ORG
` I-ORG
أوبن I-ORG
إيه I-ORG
آي I-ORG
` I-ORG
` I-ORG
( O
OpenAI B-ORG
) O
نسخة O
تجريبية O
أولى B-ORDINAL
لبرنامج O
` O
` O
شات B-PRODUCT
جي I-PRODUCT
بي I-PRODUCT
تي I-PRODUCT
` O
` O
( O
ChatGPT B-PRODUCT
) O
، O
وهو O
روبوت O
محادثة O
أو O
` O
` O
شات O
بوت O
` O
` O
( O
Chatbot O
) O
جديد O
يعتمد O
على O
الذكاء O
الاصطناعي O
لإجراء O
محادثات O
مع O
البشر O
، O
وبمجرد O
تجربته O
انطلق O
الروبوت O
الجديد O
في O
رحلة O
عبر O
مواقع O
التواصل O
الاجتماعي O
، O
وخاصة O
على O
منصة B-WEBSITE
تويتر I-WEBSITE
، O
حيث O
ذكر O
سام B-PERS
ألتمان I-PERS
، O
الرئيس B-OCC
التنفيذي I-OCC
للمنظمة I-OCC
، O
أن O
مليون B-CARDINAL
مستخدم O
جربوا O
الروبوت O
الجديد O
في O
غضون B-DATE
أسبوع I-DATE
واحد I-DATE
من O
إطلاقه O
. O

منظمة B-ORG
` I-ORG
` I-ORG
أوبن I-ORG
إيه I-ORG
آي I-ORG
` I-ORG
` I-ORG
هي O
نفسها O
التي O
أطلقت O
في O
وقت O
سابق O
برنامج B-PRODUCT
` I-PRODUCT
` I-PRODUCT
دال I-PRODUCT
- I-PRODUCT
إي I-PRODUCT
` O
` O
( O
Dall B-PRODUCT
- I-PRODUCT
E I-PRODUCT
) O
، O
الذي O
يُحوِّل O
كلمات O
المستخدمين B-NORP
إلى O
صور O
وتصميمات O
فنية O
إبداعية O
باستخدام O
الذكاء O
الاصطناعي O
، O
وكانت O
قد O
ظهرت O
عام B-DATE
2015 I-DATE
بتمويل O
من O
بعض O
أبرز O
مليارديرات B-NORP
وادي I-NORP
السيليكون I-NORP
، O
أشهرهم O
إيلون B-PERS
ماسك I-PERS
الذي O
استقال O
بعدها O
بثلاثة B-DATE
أعوام I-DATE
من O
إدارة O
الشركة O
، O
بهدف O
إنشاء O
منظمة O
غير O
ربحية O
تركز O
على O
تطوير O
الذكاء O
الاصطناعي O
. O

( O
1 B-ORDINAL
) O
وعلى O
مدار O
الأيام B-DATE
الماضية I-DATE
، O
انتشرت O
المئات B-CARDINAL
من O
لقطات O
الشاشة O
( O
Screenshots O
) O
لنقاشات O
مع O
روبوت O
المحادثات O
` O
` O
شات B-PRODUCT
جي I-PRODUCT
بي I-PRODUCT
تي I-PRODUCT
` O
` O
على O
منصة B-WEBSITE
تويتر I-WEBSITE
وهو O
يتحدث O
في O
كل O
المواضيع O
تقريبا O
، O
وكثير O
من O
المستخدمين B-NORP
الأوائل O
اندهشوا O
لما O
وصلت O
إليه O
قدراته O
على O
النقاش O
وإجابة O
الأسئلة O
والكتابة O
، O
حتى O
إنه O
كتب O
أبياتا O
من O
الشعر O
ومقالات O
دراسية O
وبعض O
النكات O
، O
لدرجة O
أن O
البعض O
اعتبره O
كما O
لو O
كان O
مزيجا O
من O
البرمجيات O
والسحر O
! O

محادثة O
مع O
روبوت O
! O

على O
مدار O
العقد B-DATE
الماضي I-DATE
، O
كانت O
معظم O
تجارب O
روبوتات O
المحادثة O
تفشل O
غالبا O
، O
ولم O
تكن O
مثيرة O
للإعجاب O
إلا O
إذا O
اخترت O
أفضل O
الردود O
الخاصة O
بالروبوت O
وتخلصت O
من O
البقية O
. O

وفي O
السنوات B-DATE
الأخيرة I-DATE
، O
ظهرت O
بعض O
برمجيات O
الذكاء O
الاصطناعي O
التي O
نجحت O
في O
مهام O
محددة O
، O
مثل O
كتابة O
المحتوى O
التسويقي O
، O
لكن O
في O
الأغلب O
تقتصر O
على O
هذه O
المهمة O
فحسب O
، O
ولا O
يمكنها O
إضافة O
أي O
شيء O
جديد O
خارج O
النطاق O
المحدد O
لها O
. O

لكن O
روبوت B-PRODUCT
المحادثة I-PRODUCT
` I-PRODUCT
` I-PRODUCT
شات I-PRODUCT
جي I-PRODUCT
بي I-PRODUCT
تي I-PRODUCT
` I-PRODUCT
` I-PRODUCT
يبدو O
مختلفا O
، O
وربما O
أذكى O
وأغرب O
وأكثر O
مرونة O
من O
الروبوتات O
السابقة O
. O

الهدف O
من O
مشروع O
روبوت B-PRODUCT
` I-PRODUCT
` I-PRODUCT
شات I-PRODUCT
جي I-PRODUCT
بي I-PRODUCT
تي I-PRODUCT
` I-PRODUCT
` I-PRODUCT
هو O
محاولة O
جعل O
التحدث O
باستخدام O
الذكاء O
الاصطناعي O
يبدو O
أكثر O
سلاسة O
وطبيعية O
، O
تماما O
مثلما O
تبدو O
المحادثات O
بين O
البشر O
. O

يمكن O
للمستخدمين B-NORP
طرح O
أسئلتهم O
على O
الروبوت O
، O
وسيُجيبهم O
عن O
تلك O
الأسئلة O
بجمل O
كاملة O
، O
في O
محاولة O
لتقليد O
إيقاع O
المحادثة O
الطبيعية O
مع O
شخص O
حقيقي O
. O

لكن O
المنظمة O
تحذر O
باستمرار O
بأن O
الإجابات O
ليست O
دائما O
صحيحة O
أو O
مناسبة O
. O

( O
2 B-ORDINAL
) O
تكمن O
فلسفة O
المنظمة B-ORG
في O
إطلاق O
هذه O
النماذج O
الأولية O
لعامة O
المستخدمين B-NORP
، O
وقبل O
وضع O
كل O
حواجز O
الحماية O
، O
في O
أملها O
أن O
تساعد O
تعليقات O
وملاحظات O
وتقييمات O
المستخدمين B-NORP
في O
الوصول O
إلى O
المشكلات O
ومعالجتها O
بناء O
على O
تفاعل O
الروبوت O
داخل O
العالم O
الحقيقي O
، O
وهو O
ما O
يبدو O
أنه O
يحدث O
بالفعل O
. O

ففي O
حين O
أن O
العديد O
من O
لقطات O
المحادثات O
مع O
الروبوت O
التي O
انتشرت O
على O
تويتر B-WEBSITE
كانت O
عبارة O
عن O
محادثات O
غريبة O
ومثيرة O
، O
فإن O
المستخدمين B-NORP
وجدوا O
كذلك O
تطبيقات O
مفيدة O
لتلك O
المحادثات O
، O
إذ O
يرى O
البعض O
أنه O
أول B-ORDINAL
روبوت O
محادثة O
ممتع O
بما O
يكفي O
للتحدث O
معه O
، O
ومفيد O
بما O
يكفي O
لتطلب O
منه O
المعلومات O
، O
كما O
يمكنه O
أن O
يشارك O
في O
النقاشات O
الفلسفية O
ويساعد O
في O
الأمور O
العملية O
، O
فمثلا O
يبدو O
أن O
الروبوت O
يمكنه O
مساعدة O
المبرمجين B-NORP
على O
اكتشاف O
وإصلاح O
الأخطاء O
في O
الأكواد O
البرمجية O
الخاصة O
بهم O
، O
كما O
طلب O
منه O
الكثيرون O
كتابة O
كود O
برمجي O
بلغات O
مثل O
لغة O
بايثون O
. O

يمكن O
للروبوت O
أيضا O
أن O
يشرح O
مصطلحات O
أو O
مفاهيم O
علمية O
معقدة O
بطريقة O
مبسطة O
لطفل O
صغير O
، O
كما O
يبدو O
أيضا O
أنه O
جيد O
في O
الإجابة O
عن O
الأسئلة O
التحليلية O
ذات O
النهايات O
المفتوحة O
التي O
تظهر O
غالبا O
في O
الواجبات O
الدراسية O
، O
ولهذا O
طلب O
منه O
المستخدمون B-NORP
كتابة O
مقالات O
تصلح O
للدراسة O
عن O
مواضيع O
محددة O
وكانت O
النتيجة O
باهرة O
، O
حتى O
إن O
بعض O
الكُتَّاب O
توقعوا O
انتهاء O
المقالات O
الدراسية O
بشكلها O
الحالي O
بسبب O
تقنيات O
الذكاء O
الاصطناعي O
. O

( O
3 B-ORDINAL
) O
التعلم O
من O
البشر O
! O

التقنية O
التي O
تدعم O
روبوت O
المحادثة O
ليست O
جديدة O
بالكامل O
، O
فهو O
يعتمد O
على O
مولّد O
النصوص O
` O
` O
GPT B-PRODUCT
- I-PRODUCT
3 I-PRODUCT
. I-PRODUCT
5 I-PRODUCT
? O
، O
النسخة O
الحديثة O
من O
إصدار O
` O
` O
GPT B-PRODUCT
- I-PRODUCT
3 I-PRODUCT
` O
` O
الذي O
أثار O
موجة O
من O
الدهشة O
أيضا O
عندما O
طرحته O
منظمة B-ORG
` I-ORG
` I-ORG
أوبن I-ORG
إيه I-ORG
آي I-ORG
` I-ORG
` I-ORG
في O
عام B-DATE
2020 I-DATE
. O

( O
4 B-ORDINAL
) O
تُعَدُّ O
المنظمة B-ORG
من O
بين O
العديد O
من O
الشركات O
والمختبرات O
الأكاديمية O
والباحثين B-NORP
المستقلين I-NORP
الذين O
يعملون O
منذ B-DATE
سنوات I-DATE
على O
إنشاء O
روبوتات O
محادثة O
أكثر O
تطورا O
. O

لا O
تستطيع O
تلك O
الأنظمة O
التحدث O
تماما O
مثل O
البشر O
بالتأكيد O
، O
لكنها O
غالبا O
ما O
تبدو O
كذلك O
، O
أو O
لعل O
هذا O
هو O
الهدف O
منها O
مستقبلا O
، O
حتى O
إن O
البعض O
يتوقع O
أنها O
سوف O
تستبدل O
محركات O
البحث O
التقليدية O
التي O
نعرفها O
مثل O
غوغل B-WEBSITE
وغيره O
. O

غوغل B-ORG
نفسها O
تعمل O
مؤخرا O
على O
نظامها O
الخاص O
بالمحادثة O
، O
الذي O
يُعرف O
باسم O
` O
` O
لامدا B-PRODUCT
` O
` O
( O
LaMDA B-PRODUCT
) O
، O
وكان O
هذا O
النظام O
قد O
أثار O
جدلا O
كبيرا O
شهر B-DATE
يونيو I-DATE
/ I-DATE
حزيران I-DATE
الماضي I-DATE
بعدما O
ادّعى O
أحد O
مهندسي B-NORP
الشركة I-NORP
أن O
الذكاء O
الاصطناعي O
الذي O
يتحدث O
معه O
امتلك O
وعيا O
بشريا O
، O
بالطبع O
لم O
يكن O
الأمر O
كذلك O
، O
لكنه O
استحوذ O
على O
خيال O
الجمهور B-NORP
رغم O
أن O
غوغل B-ORG
لم O
تُطلق O
هذا O
النظام O
للتجربة O
العامة O
. O

( O
5 B-ORDINAL
) O
في O
عام B-DATE
2018 I-DATE
، O
بدأ O
الباحثون B-NORP
في O
غوغل B-ORG
ومختبرات O
مثل O
` O
` O
أوبن B-ORG
إيه I-ORG
آي I-ORG
` O
` O
في O
تصميم O
شبكات O
عصبية O
تحلل O
كميات O
هائلة O
من O
النصوص O
الرقمية O
، O
بما O
في O
ذلك O
الكتب O
ومقالات O
ويكيبيديا B-WEBSITE
والأخبار O
وسجلات O
الدردشة O
على O
الإنترنت O
، O
وهو O
ما O
يُعرف O
باسم O
` O
` O
نماذج O
اللغة O
الكبيرة O
` O
` O
، O
وعبر O
تحديد O
المليارات B-CARDINAL
من O
الأنماط O
المميزة O
في O
الطريقة O
التي O
يربط O
بها O
الأشخاص O
الكلمات O
والأرقام O
والرموز O
، O
تتعلم O
تلك O
الأنظمة O
إنشاء O
النصوص O
وتوليد O
الردود O
بمفردها O
. O

( O
6 B-ORDINAL
) O
من O
هذه O
الناحية O
، O
تُعَدُّ O
روبوتات O
المحادثة O
بالأساس O
` O
` O
نماذج O
لغوية O
كبيرة O
` O
` O
، O
وهي O
تستخدم O
الخوارزميات O
لتحليل O
مجموعة O
ضخمة O
من O
النصوص O
التي O
تجمعها O
من O
تلك O
المصادر O
على O
الإنترنت O
، O
للإجابة O
عن O
طلبات O
المستخدمين B-NORP
بلغة O
يمكن O
أن O
تبدو O
بشرية O
. O

لكن O
معظم O
روبوتات O
المحادثة O
لا O
تملك O
ذاكرة O
وليست O
مبرمجة O
على O
التذكر O
أو O
التعلم O
من O
المحادثات O
السابقة O
، O
بمعنى O
أنها O
تتعامل O
مع O
كل O
طلب O
جديد O
على O
أنه O
صفحة O
جديدة O
تماما O
، O
وهذا O
تحديدا O
ما O
يميز O
روبوت B-PRODUCT
` I-PRODUCT
` I-PRODUCT
شات I-PRODUCT
جي I-PRODUCT
بي I-PRODUCT
تي I-PRODUCT
` I-PRODUCT
` I-PRODUCT
عن O
غيره O
. O

يتذكر O
الروبوت O
الجديد O
ما O
قاله O
المستخدم O
سابقا O
، O
لأنه O
يعتمد O
على O
إحدى O
تقنيات O
تعلم O
الآلة O
التي O
تُعرف O
باسم O
` O
` O
التعلم O
المُعزّز O
من O
ردود O
الفعل O
البشرية O
` O
` O
( O
Reinforcement O
Learning O
from O
Human O
Feedback O
) O
، O
وهي O
تقنية O
تسمح O
للبرمجيّات O
بالتعلم O
عبر O
تعليقات O
وتقييمات O
البشر O
. O

( O
7 B-ORDINAL
) O
بعد O
أن O
يختبر O
الشخص O
الروبوت O
يطلب O
منه O
تقييم O
ردوده O
: O
هل O
كانت O
مقنعة O
أو O
مفيدة O
أو O
صحيحة O
؟ O
بعدها O
باستخدام O
تقنية O
التعلم O
المُعزّز O
يستفيد O
الروبوت O
من O
تلك O
التقييمات O
لصقل O
نظامه O
وتحديد O
ما O
سيفعله O
وما O
لن O
يفعله O
بحذر O
أكبر O
. O

وبصورة O
مبسطة O
يمكننا O
توصيف O
روبوت B-PRODUCT
` I-PRODUCT
` I-PRODUCT
شات I-PRODUCT
جي I-PRODUCT
بي I-PRODUCT
تي I-PRODUCT
` I-PRODUCT
` I-PRODUCT
بأنه O
نظام O
ذكاء O
اصطناعي O
تدرب O
على O
التعرف O
على O
الأنماط O
من O
قطاعات O
هائلة O
وضخمة O
من O
النصوص O
المأخوذة O
من O
الإنترنت O
، O
ثم O
تدرب O
أكثر O
بمساعدة O
بشرية O
ليقدم O
محادثة O
أفضل O
وحوارا O
أكثر O
فائدة O
مع O
البشر O
. O

قد O
تبدو O
الإجابات O
التي O
تحصل O
عليها O
مقنعة O
وحتى O
موثوقة O
، O
لكنها O
قد O
تكون O
إجابات O
خاطئة O
تماما O
، O
وهو O
ما O
تحذر O
منه O
منظمة B-ORG
` I-ORG
` I-ORG
أوبن I-ORG
إيه I-ORG
آي I-ORG
` I-ORG
` I-ORG
فعلا O
. O

نقاط O
عمياء O
لشات B-PRODUCT
جي I-PRODUCT
بي I-PRODUCT
تي I-PRODUCT
! O

ينبهنا O
ذلك O
إلى O
أن O
روبوت O
المحادثة O
الجديد O
ليس O
مثاليا O
بأي O
حال O
من O
الأحوال O
، O
كما O
يظهر O
للوهلة O
الأولى B-ORDINAL
، O
لأن O
الطريقة O
التي O
يعمل O
بها O
ويولد O
بها O
الإجابات O
تجعله O
غالبا O
عُرضة O
لتقديم O
إجابات O
خاطئة O
، O
حتى O
في O
مسائل O
حسابية O
تبدو O
بسيطة O
للبشر O
. O

ففي O
الخامس B-DATE
من I-DATE
ديسمبر I-DATE
/ I-DATE
كانون I-DATE
الأول I-DATE
، O
قام O
مشرفو B-NORP
موقع I-NORP
` I-NORP
` I-NORP
Stack I-NORP
Overflow I-NORP
` I-NORP
` I-NORP
، O
وهو O
من O
أشهر O
المواقع O
التي O
تجمع O
المبرمجين B-NORP
عالميا O
، O
بمنع O
المستخدمين B-NORP
من O
مشاركة O
الردود O
التي O
أنتجها O
روبوت B-PRODUCT
المحادثة I-PRODUCT
` I-PRODUCT
` I-PRODUCT
شات I-PRODUCT
جي I-PRODUCT
بي I-PRODUCT
تي I-PRODUCT
` I-PRODUCT
` I-PRODUCT
، O
وأوضحوا O
أن O
الروبوت O
يجعل O
من O
السهل O
جدا O
على O
المستخدمين B-NORP
إعطاء O
إجابات O
جاهزة O
وسريعة O
وإغراق O
الموقع O
بها O
، O
التي O
قد O
تبدو O
صحيحة O
للوهلة O
الأولى B-ORDINAL
ولكنها O
غالبا O
ما O
تكون O
خاطئة O
عند O
فحصها O
بصورة O
دقيقة O
. O

( O
8 B-ORDINAL
) O
وعلى O
عكس O
غوغل B-ORG
، O
لا O
يملك O
روبوت B-PRODUCT
` I-PRODUCT
` I-PRODUCT
شات I-PRODUCT
جي I-PRODUCT
بي I-PRODUCT
تي I-PRODUCT
` I-PRODUCT
` I-PRODUCT
القدرة O
على O
الزحف O
إلى O
مواقع O
الإنترنت O
المختلفة O
للحصول O
على O
معلومات O
حول O
الأحداث O
الجارية O
، O
ومعرفته O
مقصورة O
على O
الأشياء O
التي O
تعلمها O
سابقا O
( O
قبل B-DATE
عام I-DATE
2021 I-DATE
) O
مما O
يجعل O
بعض O
إجاباته O
تبدو O
قديمة O
، O
حتى O
إن O
سام B-PERS
ألتمان I-PERS
ذكر O
في O
تغريدة O
على O
حسابه O
على O
تويتر B-WEBSITE
محذرا O
أن O
قدرات O
الروبوت O
محدودة O
جدا O
، O
ومن O
الخطأ O
الاعتماد O
عليها O
في O
أي O
شيء O
مهم O
في O
الوقت B-TIME
الحالي I-TIME
. O

ولإضفاء O
مسحة O
من O
الأمان O
على O
استخدامه O
، O
تمت O
برمجة O
الروبوت O
على O
رفض O
` O
` O
الطلبات O
غير O
الملائمة O
` O
` O
بصورة O
افتراضية O
، O
مثل O
إعطاء O
إجابات O
للأنشطة O
غير O
القانونية O
، O
لكن O
المستخدمين B-NORP
وجدوا O
طرقا O
لتخطي O
العديد O
من O
هذه O
الحواجز O
، O
بما O
في O
ذلك O
إعادة O
صياغة O
طلب O
للحصول O
على O
إجابات O
لنشاط O
غير O
مشروع O
كتجربة O
فكرية O
نظرية O
، O
أو O
مطالبته O
بكتابة O
مشهد O
من O
مسرحية O
يتضمن O
هذا O
النشاط O
، O
أو O
حتى O
توجيه O
الروبوت B-PRODUCT
لتعطيل O
مزايا O
الأمان O
الخاصة O
به O
. O

يُفترض O
أن O
تقييم O
تلك O
النقاط O
العمياء O
في O
برمجة O
الروبوت O
ومعرفة O
كيف O
يمكن O
إساءة O
استخدامها O
لأغراض O
غير O
قانونية O
أو O
ضارة O
هو O
جزء O
أساسي O
من O
أهداف O
قيام O
منظمة B-ORG
` I-ORG
` I-ORG
أوبن I-ORG
إيه I-ORG
آي I-ORG
` I-ORG
` I-ORG
بإصدار O
نسخة O
الروبوت B-PRODUCT
للجمهور B-NORP
العام I-NORP
من O
أجل O
الاختبار O
، O
وغالبا O
ستغلق O
الإصدارات O
المستقبلية O
مثل O
هذه O
الثغرات O
، O
بالإضافة O
إلى O
الثغرات O
الأخرى O
التي O
لم O
تكتشفها O
بعد O
. O

الذكاء O
الاصطناعي O
للعامة O
! O

في O
حين O
أن O
وجود O
روبوت O
لغوي O
بهذه O
الكفاءة O
العالية O
قد O
يكون O
أمرا O
معتادا O
بالنسبة O
لباحثي B-NORP
مجال I-NORP
الذكاء I-NORP
الاصطناعي I-NORP
، O
فإنها O
المرة O
الأولى B-ORDINAL
تقريبا O
التي O
تتوفر O
مثل O
تلك O
الأداة O
القوية O
لعامة O
الناس O
عبر O
واجهة O
تصفح O
مجانية O
وسهلة O
الاستخدام O
. O

لأن O
كل O
ما O
تحتاج O
إليه O
هو O
إنشاء O
حساب O
على O
الموقع O
والبدء O
في O
استخدام O
وتجربة O
الروبوت O
الجديد O
، O
لكن O
مع O
ملاحظة O
أن O
خدمات O
منظمة B-ORG
` I-ORG
` I-ORG
أوبن I-ORG
إيه I-ORG
آي I-ORG
` I-ORG
` I-ORG
لم O
تصل O
إلى O
كل O
الدول B-LOC
العربية I-LOC
حتى O
الآن B-TIME
. O

تظهر O
الديناميكية O
نفسها O
تقريبا O
في O
انتشار B-EVENT
مولدات I-EVENT
الصور I-EVENT
بالذكاء I-EVENT
الاصطناعي I-EVENT
. O

مرة O
أخرى O
، O
تلك O
الأنظمة O
كانت O
قيد O
التطوير O
على O
مدار O
سنوات B-DATE
، O
ولكن O
الوصول O
إليها O
لم O
يكن O
ممكنا O
. O

لكن O
هذا B-DATE
العام I-DATE
، O
سمحت O
أنظمة O
مثل O
` O
` O
ميدجيرني B-PRODUCT
` O
` O
( O
Midjourney B-PRODUCT
) O
و O
` O
` O
ستيبل B-PRODUCT
ديفيوجن I-PRODUCT
` O
` O
( O
Stable B-PRODUCT
Diffusion I-PRODUCT
) O
لأي O
شخص O
باستخدام O
تلك O
التقنية O
مجانا O
وبسهولة O
، O
وفجأة O
أصبح O
فن O
ولوحات O
الذكاء O
الاصطناعي O
في O
كل O
مكان O
على O
الإنترنت O
. O

بالتزامن O
مع O
ذلك O
تقريبا O
، O
ظهر O
تطبيق B-PRODUCT
` I-PRODUCT
` I-PRODUCT
LensaAI I-PRODUCT
` I-PRODUCT
` I-PRODUCT
، O
وهو O
تطبيق O
للتعديل O
على O
الصور O
بالذكاء O
الاصطناعي O
على O
أجهزة O
آيفون B-ORG
وأندرويد B-ORG
، O
الذي O
أصبح O
الفنان O
الجديد O
المفضل O
لدى O
الجميع O
خلال B-DATE
الفترة I-DATE
الأخيرة I-DATE
. O

ولهذا O
ستجد O
أن O
العديد O
من O
الأشخاص O
في O
صورهم O
الشخصية O
على O
وسائل O
التواصل O
الاجتماعي O
يبدون O
فجأة O
كأبطال O
مسلسلات O
الأنيمي O
أو O
كلوحات O
فنية O
زيتية O
. O

ويستخدم O
هذا O
التطبيق O
أيضا O
تقنية O
تُدعى O
` O
` O
Stable O
diffusion O
` O
` O
من O
الشركة O
الناشئة O
لتوليد O
الصور O
` O
` O
Stability B-ORG
AI I-ORG
` O
` O
، O
ويحول O
الصور O
التي O
تقدمها O
له O
إلى O
لوحات O
فنية O
. O

( O
9 B-ORDINAL
) O
تلك O
المنتجات O
لا O
تخبرنا O
فقط O
عن O
مدى O
التطور O
الذي O
بلغته O
تقنيات O
الذكاء O
الاصطناعي O
، O
لكنها O
تُثبت O
أن O
استخدام O
هذه O
التقنيات O
أصبح O
متاحا O
للعامة O
وغير B-NORP
المتخصصين I-NORP
، O
وأنه O
لم O
يعد O
مقتصرا O
على O
المعامل O
والشركات O
الكبرى O
فقط O
، O
وهو O
ما O
يمكن O
أن O
يغير O
حياتنا O
في O
المستقبل O
، O
بشكل O
لم O
يكن O
لأحد O
أن O
يتخيله O
قبل B-DATE
سنوات I-DATE
. O

أربع B-CARDINAL
جوائز O
للفرق O
العربية O
في O
المسابقة O
الدولية O
للروبوت O
التعليمي O
بالمغرب B-GPE
اختتمت O
أول B-DATE
أمس I-DATE
الأحد I-DATE
النسخة O
الأولى B-ORDINAL
من O
فعاليات O
المسابقة B-EVENT
الدولية I-EVENT
المفتوحة I-EVENT
للروبوتيك I-EVENT
` O
` O
فيرست B-EVENT
ليغو I-EVENT
ليغ I-EVENT
` I-EVENT
` I-EVENT
( O
FIRST B-EVENT
® I-EVENT
LEGO I-EVENT
® I-EVENT
League I-EVENT
) O
، O
التي O
استضافتها O
مدينة B-GPE
مراكش I-GPE
جنوبي O
المغرب B-GPE
وشارك O
فيها O
66 B-CARDINAL
فريقا B-ORG
تتراوح O
أعمارهم O
بين B-DATE
9 I-DATE
و16 I-DATE
عاما I-DATE
من O
أكثر O
من O
50 B-CARDINAL
دولة O
، O
وبحضور O
أكثر O
من O
ألف B-CARDINAL
شخص O
في O
الفترة O
الممتدة O
من B-DATE
18 I-DATE
إلى I-DATE
21 I-DATE
مايو I-DATE
/ I-DATE
أيار I-DATE
الجاري I-DATE
. O

تقول O
رئيسة B-OCC
جمعية I-OCC
` I-OCC
` I-OCC
لوب I-OCC
للعلوم I-OCC
والتكنولوجيا I-OCC
` I-OCC
` I-OCC
ليلى B-PERS
برشان I-PERS
، O
في O
حديث O
للجزيرة B-WEBSITE
نت I-WEBSITE
، O
إن O
الاستعداد O
للمسابقة O
يبدأ O
كل B-DATE
سنة I-DATE
في O
شهر B-DATE
أغسطس I-DATE
/ I-DATE
آب I-DATE
، O
حيث O
تتوصل O
كل O
الفرق O
في O
العالم O
بخريطة O
المهام O
من O
أجل O
التحضير O
. O

وتضيف O
أن O
هذا O
التحضير O
يختلف O
من O
دولة O
لأخرى O
، O
ويبدأ O
في O
المغرب B-GPE
من B-DATE
سبتمبر I-DATE
/ I-DATE
أيلول I-DATE
إلى I-DATE
يناير I-DATE
/ I-DATE
كانون I-DATE
الثاني I-DATE
، O
الذي O
تنطلق O
فيه O
المسابقات O
الجهوية O
لتفرز O
الفرق O
المؤهلة O
للمسابقات O
الوطنية O
ثم O
للمسابقات O
الدولية O
. O

المسابقة B-EVENT
الدولية I-EVENT
المفتوحة I-EVENT
للروبوتيك I-EVENT
ونظمت O
نسخة O
هذا B-DATE
العام I-DATE
من O
هذه O
المسابقة O
تحت O
رعاية O
وزارة B-ORG
التجارة I-ORG
والصناعة I-ORG
المغربية I-ORG
، O
وهذه O
أول B-ORDINAL
مرة O
تستضيفها O
دولة O
في O
شمال B-LOC
أفريقيا I-LOC
، O
وثاني O
مرة O
تنظم O
على O
أرض B-LOC
أفريقية I-LOC
. O

وتندرج O
مسابقة B-EVENT
` I-EVENT
` I-EVENT
فيرست I-EVENT
ليغو I-EVENT
ليغ I-EVENT
` I-EVENT
` I-EVENT
الدولية I-EVENT
المفتوحة I-EVENT
في O
إطار O
برنامج O
دولي O
لإدماج O
النشء B-NORP
، O
الذين O
تتراوح O
أعمارهم O
بين B-DATE
9 I-DATE
و16 I-DATE
عاما I-DATE
، O
في O
مجال O
العلوم O
والتكنولوجيا O
؛ O
حيث O
يتمثل O
المبدأ O
الأساسي O
للمسابقة O
في O
تصميم O
وبناء O
روبوت O
مع O
الفريق O
المشارك O
، O
ويتعين O
عليهم O
برمجة O
هذا O
الروبوت O
للقيام O
بسلسلة O
من O
المهام O
في O
وقت O
محدد O
. O

وكل O
عام O
يتم O
اقتراح O
موضوع O
يتعلق O
بالتحديات O
الحالية O
والمستقبلية O
التي O
يواجهها O
العالم O
، O
وتتمحور O
فكرة O
المسابقة O
حول O
دمج O
مشكلة O
حقيقية O
في O
عملية O
التصميم O
( O
تدوير O
النفايات O
، O
والعيش O
في O
الفضاء O
، O
والمدن O
الذكية O
. O

. O

) O
، O
ويجب O
أن O
يمر O
الشباب B-NORP
بعد O
ذلك O
بمراحل O
مختلفة O
من O
البحث O
والمناقشة O
والتصميم O
والنماذج O
الأولية O
والبناء O
والاختبار O
قبل O
تقديم O
الاقتراح O
النهائي O
أمام O
لجنة O
التحكيم O
. O

المسابقة B-EVENT
الدولية I-EVENT
المفتوحة I-EVENT
للروبوتيك I-EVENT
شارك O
فيها O
66 B-CARDINAL
فريقا B-ORG
من O
أكثر O
50 B-CARDINAL
دولة O
( O
الجزيرة B-ORG
) O
تعميم O
الروبوتيك O
التعليمي O
بالمغرب B-GPE
وقد O
تمحور O
الموضوع O
الرئيسي O
للمسابقة O
لهذا B-DATE
الموسم I-DATE
( I-DATE
2022 I-DATE
- I-DATE
2023 I-DATE
) I-DATE
حول O
الطاقة O
، O
قصد O
تعميم O
الروبوتيك O
التعليمي O
في O
جميع O
أرجاء O
المغرب B-GPE
، O
حيث O
كان O
على O
الفرق O
المشاركة O
اقتراح O
حلول O
مبتكرة O
مرتبطة O
بإنتاج O
وتخزين O
ونقل O
واستعمال O
الطاقة O
. O

يقول O
حاجي B-PERS
زاهر I-PERS
محمد I-PERS
، O
رئيس B-OCC
قسم I-OCC
الموارد I-OCC
الرقمية I-OCC
التعليمية I-OCC
ومسؤول B-OCC
المختبر I-OCC
الوطني I-OCC
للموارد I-OCC
الرقمية I-OCC
بمديرية B-ORG
مشروع I-ORG
` I-ORG
` I-ORG
جيني I-ORG
` I-ORG
` I-ORG
بوزارة B-ORG
التربية I-ORG
الوطنية I-ORG
والتعليم I-ORG
الأولي I-ORG
والرياضة I-ORG
المغربية I-ORG
، O
في O
حديث O
للجزيرة B-WEBSITE
نت I-WEBSITE
إن O
` O
` O
دور O
هذه O
المسابقة O
يتجلى O
في O
دعم O
الأساتذة O
للانخراط O
في O
التداريب O
، O
وتشجيع O
التلاميذ B-NORP
على O
المشاركة O
في O
12 B-CARDINAL
ورشة O
تأطيرية O
يشارك O
من O
خلالها O
هؤلاء O
التلاميذ B-NORP
في O
مشاريع O
واقعية O
ملموسة O
يتم O
إنجازها O
عن O
طريق O
الروبوتيك O
وفق O
مقاربة O
لها O
علاقة O
بالتكنولوجيا O
والعلوم O
والرياضيات O
` O
` O
. O

وبدورها O
قالت O
رئيسة B-OCC
جمعية I-OCC
` I-OCC
` I-OCC
لوب I-OCC
` I-OCC
` I-OCC
ليلى B-PERS
برشان I-PERS
إن O
جمعيتها O
عقدت O
منذ B-DATE
سنيتن I-DATE
شراكة O
مع O
وزارة B-ORG
التربية I-ORG
الوطنية I-ORG
والتعليم I-ORG
الأولي I-ORG
والرياضة I-ORG
من O
أجل O
تعزيز O
ثقافة O
الروبوتيك O
التعليمية O
في O
أوساط O
المدارس O
العمومية O
، O
وإن O
المشروع O
هذا B-DATE
العام I-DATE
دخل O
180 B-CARDINAL
مدرسة O
عمومية O
في O
المناطق O
القروية O
وشبه O
القروية O
، O
التي O
يحتاج O
تلامذتها O
للوسائل O
من O
أجل O
الإبداع O
. O

وتشير O
ليلى B-PERS
برشان I-PERS
، O
في O
حديثها O
للجزيرة B-WEBSITE
نت I-WEBSITE
، O
إلى O
أن O
` O
` O
الهدف O
من O
المسابقة O
هو O
تنمية O
مهارات O
التلاميذ B-NORP
ودعمهم O
بمهارات O
لا O
يتلقونها O
في O
المدارس O
، O
مثل O
حل O
المشاكل O
، O
ومهارة O
التفكير O
النقدي O
، O
إضافة O
إلى O
مهارة O
تدبير O
التحديات O
، O
والبحث O
عن O
الحلول O
، O
فضلا O
عن O
اكتساب O
مهارة O
التحدث O
باللغة O
الإنجليزية B-LANGUAGE
بطلاقة O
أمام O
لجن O
التحكيم O
، O
مع O
تعلم O
البرمجة O
وهندسة O
الطاقة O
عن O
طريق O
اللعب O
` O
` O
. O

المسابقة O
تنظّم O
لأول B-ORDINAL
مرة O
في O
المغرب B-GPE
وشمال B-LOC
أفريقيا I-LOC
وللمرة O
الثانية B-ORDINAL
على O
أرض B-LOC
أفريقية I-LOC
( O
الجزيرة B-ORG
) O
وفي O
نهاية O
المسابقة O
الدولية O
في O
كافة O
أصنافها O
لهذا B-DATE
العام I-DATE
، O
توّج O
الفريق B-ORG
البرازيلي I-ORG
` I-ORG
` I-ORG
روبوتيك I-ORG
إنجينيرز I-ORG
` I-ORG
` I-ORG
( O
Robotic B-ORG
Engineers I-ORG
) O
بلقب O
هذه O
الدورة O
بعد O
حصوله O
على O
المركز O
الأول B-ORDINAL
في O
المسابقة O
، O
وتوزعت O
المراكز O
الخمسة B-ORDINAL
الأولى B-ORDINAL
على O
النحو O
التالي O
: O
المركز O
الأول B-ORDINAL
: O
( O
Robotic B-ORG
Engineers I-ORG
) O
من O
البرازيل B-GPE
. O

المركز O
الثاني B-ORDINAL
: O
( O
Reloaded B-ORG
) O
من O
ألمانيا B-GPE
. O

المركز O
الثالث B-ORDINAL
: O
( O
Light B-ORG
Side I-ORG
Robotics I-ORG
) O
من O
اليابان B-GPE
. O

المركز O
الرابع B-ORDINAL
: O
( O
ARRA B-ORG
) O
من O
كوريا B-GPE
الجنوبية I-GPE
. O

المركز O
الخامس B-ORDINAL
: O
( O
Green B-ORG
Power I-ORG
) O
من O
المغرب B-GPE
. O

وكانت O
نتائج O
المسابقة O
في O
الفئات O
الأخرى O
على O
الشكل O
التالي O
: O
فئة O
القيم O
الأساسية O
المركز O
الأول B-ORDINAL
: O
فريق B-ORG
( I-ORG
BrainX I-ORG
) I-ORG
من O
المغرب B-GPE
. O

المركز O
الثاني B-ORDINAL
: O
( O
greensubmarine B-ORG
) O
من O
ألمانيا B-GPE
. O

المركز O
الثالث B-ORDINAL
: O
( O
Volts B-ORG
and I-ORG
Bolts I-ORG
) O
من O
كينيا B-GPE
. O

فئة O
مشروع O
الابتكار O
المركز O
الأول B-ORDINAL
: O
فريق B-ORG
( I-ORG
Robotics I-ORG
2030 I-ORG
) I-ORG
من O
المملكة B-GPE
العربية I-GPE
السعودية I-GPE
. O

المركز O
الثاني B-ORDINAL
: O
( O
UWR B-ORG
GOOGLY I-ORG
) O
من O
الإمارات B-GPE
العربية I-GPE
المتحدة I-GPE
. O

المركز O
الثالث B-ORDINAL
: O
( O
GRAT B-ORG
- I-ORG
ANUNCIATA I-ORG
) O
من O
إسبانيا B-GPE
. O

فئة O
تصميم O
الروبوت O
المركز O
الأول B-ORDINAL
: O
فريق B-ORG
( I-ORG
RED I-ORG
) I-ORG
من O
كوريا B-GPE
الجنوبية I-GPE
. O

المركز O
الثاني B-ORDINAL
: O
( O
Black B-ORG
& I-ORG
White I-ORG
) O
من O
سلوفينيا B-GPE
. O

المركز O
الثالث B-ORDINAL
: O
( O
Kinko B-ORG
Hanamiya I-ORG
) O
من O
اليابان B-GPE
. O

الاستعداد O
للمسابقة O
يكون O
شهورا B-DATE
قبل I-DATE
موعدها I-DATE
حيث O
يتم O
تجهيز O
المشاريع O
والتصورات O
من O
الفرق O
المشاركة O
( O
الجزيرة B-ORG
) O
فئة O
مهام O
الروبوت O
المركز O
الأول B-ORDINAL
: O
فريق B-ORG
( I-ORG
RED B-ORG
) I-ORG
من O
كوريا B-GPE
الجنوبية I-GPE
. O

المركز O
الثاني B-ORDINAL
: O
( O
Light B-ORG
Side I-ORG
Robotics B-ORG
) O
من O
اليابان B-GPE
. O

المركز O
الثالث B-ORDINAL
: O
( O
Robotic B-ORG
Engineers I-ORG
) O
من O
البرازيل B-GPE
. O

جائزة O
الامتياز O
الهندسي O
فريق B-ORG
( I-ORG
NROBOGEN B-ORG
) I-ORG
من O
اليونان B-GPE
. O

فريق B-ORG
( I-ORG
RealTechBot B-ORG
) I-ORG
من O
المملكة B-GPE
المتحدة I-GPE
. O

جائزة O
Rising O
All O
- O
star O
فريق B-ORG
( I-ORG
Regoc B-ORG
) I-ORG
من O
كرواتيا B-GPE
. O

فريق B-ORG
( I-ORG
SMS I-ORG
SUPER I-ORG
FLOW I-ORG
) I-ORG
من O
بلجيكا B-GPE
. O

جائزة O
التحفيز O
فريق B-ORG
( I-ORG
C I-ORG
’ I-ORG
est I-ORG
la I-ORG
vie I-ORG
) I-ORG
من O
اليونان B-GPE
. O

فريق B-ORG
( I-ORG
PowerHouse I-ORG
Trio I-ORG
) I-ORG
من O
سنغافورة B-GPE
. O

جوائز O
COOPERTITION O
فريق B-ORG
( I-ORG
37960 I-ORG
LAZER I-ORG
ROBOTICS I-ORG
) I-ORG
من O
الولايات B-GPE
المتحدة I-GPE
الأميركية I-GPE
. O

فريق B-ORG
( I-ORG
Block I-ORG
Pythons I-ORG
) I-ORG
من O
رواندا B-GPE
. O

جوائز O
Gracious O
Professionalism O
فريق B-ORG
( I-ORG
TECHNO I-ORG
MIND I-ORG
) I-ORG
من O
نيجيريا B-GPE
. O

فريق B-ORG
( I-ORG
Aldeatron I-ORG
Robotix I-ORG
) I-ORG
من O
إسبانيا B-GPE
. O

فريق B-ORG
( I-ORG
c I-ORG
’ I-ORG
est I-ORG
La I-ORG
vie I-ORG
) I-ORG
من O
اليونان B-GPE
. O

كما O
تم O
تقديم O
جوائز O
خاصة O
لأفضل O
المدربين B-NORP
في O
المسابقة O
، O
إضافة O
إلى O
تكريم O
5 B-CARDINAL
متطوعين O
بالنيابة O
عن O
كل O
المتطوعين B-NORP
الذين O
ساهموا O
في O
إنجاح O
المسابقة O
. O

المغرب B-ORG
يشارك O
باستمرار O
في O
مختلف O
المسابقات O
الدولية O
للروبوت B-PRODUCT
( O
الجزيرة B-ORG
) O
جمعية B-ORG
لتعزيز I-ORG
العلوم I-ORG
والتكنولوجيا I-ORG
بالمغرب I-ORG
وتسعى O
جمعية B-ORG
لوب I-ORG
للعلوم I-ORG
والتكنولوجيا I-ORG
منذ O
تأسيسها O
عام B-DATE
2018 I-DATE
إلى O
تعزيز O
العلوم O
والتكنولوجيا O
والهندسة O
والفنون O
والرياضيات O
بين O
الأطفال B-NORP
والشباب B-NORP
من O
خلفيات O
هشة O
، O
تحت O
إشراف O
مهندسين B-NORP
وخبراء B-NORP
شباب I-NORP
مغاربة I-NORP
، O
بفريق O
عمل O
غني O
بالخبرة O
في O
مجالات O
التعليم O
والتكنولوجيا O
. O

وقالت O
ليلى B-PERS
برشان I-PERS
` O
` O
بدأنا O
بمسابقة B-EVENT
فيرست I-EVENT
ليغو I-EVENT
ليغ I-EVENT
` O
` O
، O
ثم O
انطلقنا O
في O
تنظيم O
أولمبياد B-EVENT
الروبوت I-EVENT
العالمي I-EVENT
بشراكة O
مع O
منظمات O
دولية O
كبرى O
، O
كما O
ننظم O
` O
` O
تحدي B-EVENT
ناسا I-EVENT
` O
` O
بشراكة O
مع O
السفارة B-ORG
الأميركية I-ORG
بالمغرب I-ORG
، O
وهو O
بمثابة O
` O
` O
هاكاثون B-EVENT
` O
` O
يخص O
فئة O
الشباب B-NORP
أقل O
من O
30 B-DATE
عاما I-DATE
للبحث O
عن O
الحلول O
للتحديات O
التي O
تواجهها O
وكالة B-ORG
ناسا I-ORG
. O

وتضيف O
ليلى B-PERS
` O
` O
لدينا O
عدة O
برامج O
ننفذها O
بشراكة O
مع O
وزارة B-ORG
التربية I-ORG
الوطنية I-ORG
والتعليم I-ORG
الأولي I-ORG
والرياضة I-ORG
، O
لتنظيم O
تداريب O
لفائدة O
الأساتذة B-NORP
في O
مجال O
الروبوت O
لدعم O
وتعزيز O
ثقافة O
الروبوتيك O
التعليمية O
في O
المؤسسات O
التعليمية O
` O
` O
. O

وتؤكد O
أن O
استضافة O
مسابقة B-EVENT
` I-EVENT
` I-EVENT
فيرست I-EVENT
ليغو I-EVENT
ليغ I-EVENT
` I-EVENT
` I-EVENT
في O
المغرب B-GPE
` O
` O
شرف O
حقيقي O
لنا O
وتكريس O
لجهود O
فرقنا O
ومتطوعينا O
طوال O
كل O
هذه O
السنوات B-DATE
الماضية I-DATE
، O
حيث O
تم O
تمثيل O
المغرب B-GPE
بشكل O
جيد O
خلال O
مختلف O
المسابقات O
الدولية O
التي O
شاركنا O
فيها O
وفازت O
الفرق O
خلالها O
بعدة O
جوائز O
` O
` O
. O

طائرات O
وقوارب O
وسيارات O
ذاتية O
القيادة O
في O
الأولمبياد B-EVENT
التونسية I-EVENT
للروبوت I-EVENT
خديجة B-PERS
بن I-PERS
الحاج I-PERS
حميدة I-PERS
- O
تونس B-GPE
لم O
تمنع O
الساعة O
المتأخرة O
نسبيا O
وحالة O
الطقس O
الباردة O
والإنهاك O
بعد B-DATE
يوم I-DATE
دراسي I-DATE
طلبة B-NORP
المدرسة I-NORP
العليا I-NORP
للعلوم I-NORP
والتكنولوجيا I-NORP
بمدينة I-NORP
حمام I-NORP
سوسة I-NORP
( O
بالوسط O
الشرقي O
لتونس B-GPE
) O
من O
الالتقاء O
في O
قاعة O
متواضعة O
تتوسطها O
طاولة O
مليئة O
بقطع O
الغيار O
والتجهيزات O
البسيطة O
. O

اقتربنا O
من O
عالمهم O
المتواضع O
والثري O
في O
الوقت O
ذاته O
، O
إذ O
بدت O
معدّاتهم O
بسيطة O
ولكنّ O
أفكارهم O
كانت O
تدلّ O
على O
طموح O
ورغبة O
في O
التطوير O
. O

فهؤلاء O
الشباب B-NORP
هم O
الأعضاء B-NORP
المؤسسون I-NORP
لنادي I-NORP
الروبوت I-NORP
` O
` O
آيروتاك B-ORG
` O
` O
بالمدرسة B-ORG
، O
وقد O
نجحوا O
مؤخرا O
في O
تنظيم O
مسابقة O
وطنية O
كبرى O
هي O
الأولمبياد B-EVENT
الوطنية I-EVENT
للروبوتيك I-EVENT
. O

ثراء O
مواضيع O
المسابقات O
الأولمبياد B-EVENT
الوطنية I-EVENT
للروبوتيك I-EVENT
- O
في O
نسختها O
الثانية B-ORDINAL
- O
كانت O
قد O
انتظمت O
في O
شهر B-DATE
فبراير I-DATE
/ I-DATE
شباط I-DATE
الماضي I-DATE
وشارك O
فيها O
نحو O
ستمئة B-CARDINAL
فريق O
من O
جميع O
أنحاء O
تونس B-GPE
في O
ثمانية B-CARDINAL
تحديات O
، O
منها O
اثنان B-CARDINAL
موجّهان O
للصغار B-NORP
دون O
16 B-DATE
سنة I-DATE
والبقية O
للكبار B-NORP
. O

جاء O
حجم O
المشاركة O
في O
هذه O
المسابقة O
ليعكس O
الاهتمام O
المتزايد O
بعالم O
الروبوتات O
في O
تونس B-GPE
من O
قبل O
شرائح O
عمرية O
مختلفة O
، O
فكرة O
تؤكدها O
أيضا O
إبتسام B-PERS
الحطاب I-PERS
لموقع O
الجزيرة B-WEBSITE
نت I-WEBSITE
، O
وهي O
طالبة B-OCC
تدرس O
الإعلام O
ومن O
الأطراف O
المنظمة O
للتظاهرة O
. O

وتشير O
إبتسام B-PERS
إلى O
أن O
المسابقة O
ضمت O
اختصاصات O
عديدة O
، O
من O
ذلك O
` O
` O
إنترنت O
الأشياء O
` O
` O
، O
وروبوتات O
القوارب O
ذاتية O
القيادة O
، O
وسباق O
بين O
طائرات O
دون O
طيار O
هو O
الأول B-ORDINAL
من O
نوعه O
في O
تونس B-GPE
، O
وسباق O
للتحكم O
في O
سيارات O
مجهزة O
بكاميرات O
لاجتياز O
العقبات O
وغيرها O
من O
التحديات O
. O

وتضيف O
إبتسام B-PERS
أنّ O
هذه O
المسابقة O
تبقى O
عيّنة O
من O
المسابقات O
المختصة O
بمجال O
صناعة O
الروبوتات O
في O
تونس B-GPE
والتي O
يبقى O
هدفها O
الأسمى O
هو O
تعزيز O
التواصل O
وتبادل O
الأفكار O
بين O
الخبراء B-NORP
والباحثين B-NORP
من O
جهة O
وجيل O
الهواة O
من O
جهة O
ثانية B-ORDINAL
وكذلك O
تشجيع O
الشباب B-NORP
على O
إنشاء O
المشاريع O
في O
مجال O
صناعة O
الروبوتات O
بمختلف O
أشكالها O
. O

يستقطب O
الشباب B-NORP
والأطفال B-NORP
يستقطب O
مجال O
الروبوتات O
الشباب B-NORP
والأطفال B-NORP
في O
تونس B-GPE
، O
حيث O
تحدثنا O
ياسمين B-PERS
الميلي I-PERS
- O
وهي O
مهندسة B-OCC
في I-OCC
مجال I-OCC
الإعلام I-OCC
- O
في O
تصريح O
للجزيرة B-WEBSITE
نت I-WEBSITE
عن O
تجربتها O
في O
مجال O
نوادي O
الأطفال B-NORP
والشباب B-NORP
المختصة O
في O
الروبوتية O
. O

وقالت O
ياسمين B-PERS
إن O
التجربة O
كانت O
ثرية O
وواعدة O
، O
مشددة O
على O
أن O
تعلّم O
صناعة O
الروبوتات O
لا O
يرتبط O
بسن O
معيّنة O
، O
مؤكدة O
أن O
النوادي O
تفسح O
المجال O
واسعا O
للأطفال B-NORP
من O
أجل O
إشباع O
فضولهم O
وممارسة O
شغفهم O
بالاكتشاف O
. O

من O
ناحيته O
أكد O
مروان B-PERS
بن I-PERS
سمينة I-PERS
- O
وهو O
طالب B-OCC
في I-OCC
مجال I-OCC
الهندسة I-OCC
الإلكترونية I-OCC
الميكانيكية I-OCC
ومؤسس B-OCC
` I-OCC
` I-OCC
نادي I-OCC
الروبوتات I-OCC
الغواصة I-OCC
` I-OCC
` I-OCC
( O
under B-ORG
water I-ORG
technologies I-ORG
club I-ORG
) O
بنابل B-GPE
( O
بالشمال B-LOC
الشرقي I-LOC
) O
- O
أنه O
اختار O
التوجه O
نحو O
صناعة O
الغواصات O
الآلية O
ذات O
مهمات O
المراقبة O
والاستكشاف O
، O
وهي O
تكنولوجيا O
لا O
تزال O
غير O
منتشرة O
في O
تونس B-GPE
بشكل O
كبير O
عكس O
بقية O
أنواع O
الروبوتات O
. O

ويشير O
إلى O
بعض O
الصعوبات O
التي O
تتخلل O
نشاطه O
في O
صنع O
هذه O
الروبوتات O
من O
ذلك O
قلة O
الدعم O
وصعوبة O
الحصول O
على O
قطع O
الغيار O
وارتفاع O
كلفتها O
، O
فضلا O
عن O
العراقيل O
البيروقراطية O
. O

بعض O
أعضاء B-NORP
نادي I-NORP
آيروتاك I-NORP
( O
الروبوت O
) O
بالمدرسة B-ORG
العليا I-ORG
للعلوم I-ORG
والتكنولوجيا I-ORG
? O

( O
الجزيرة B-ORG
) O
صناعة O
الروبوتات O
ومجالات O
التأطير O
أنيس B-PERS
السحباني I-PERS
أحد O
الكفاءات O
التونسية O
، O
متخرج O
في O
المدرسة B-ORG
الوطنية I-ORG
للمهندسين I-ORG
بتونس I-ORG
وحاصل O
على O
الدكتوراه O
من O
جامعة B-ORG
تولوز I-ORG
بفرنسا I-ORG
، O
اختار O
العودة O
إلى O
الوطن O
والاستقرار O
فيه O
منذ B-DATE
2013 I-DATE
وأسس O
أول B-ORDINAL
شركة O
في O
العالم B-LOC
العربي I-LOC
وفي O
أفريقيا B-LOC
مختصة O
في O
صناعة O
الروبوتات O
` O
` O
إينوفا B-ORG
روبوتيكس I-ORG
Enova I-ORG
Robotics I-ORG
` O
` O
. O

خبرة O
السحباني B-NORP
في O
المجال O
جعلته O
يتنبه O
إلى O
أن O
النوادي O
والجمعيات O
المهتمة O
بالروبوتيك O
في O
تونس B-GPE
تفتقد O
إلى O
هيكل O
موحّد O
ينسق O
بينها O
ويحل O
مشاكلها O
. O

لذلك O
بادر O
بتأسيس O
الجمعية B-ORG
التونسية I-ORG
للروبوتية I-ORG
في O
أكتوبر B-DATE
2018 I-DATE
التي O
تستهدف O
تعزيز O
تقنيات O
الروبوتية O
وتطويرها O
وتعزيز O
التعاون O
والتبادل O
مع O
الشركات O
والهيئات O
الوطنية O
والدولية O
الناشطة O
في O
المجال O
. O

ويعترف O
أنيس B-PERS
أنّ O
من O
المعضلات O
الكبرى O
التي O
ترافق O
صناعة O
الروبوتات O
في O
تونس B-GPE
، O
نقص O
التأطير O
وترسخ O
عقلية O
الهواية O
التي O
تنعدم O
معها O
الاستمرارية O
، O
فضلا O
عن O
ضعف O
المسابقات O
التي O
بقيت O
- O
حسب O
رأيه O
- O
تكرر O
نفسها O
شكلا O
ومضمونا O
، O
وقلة O
الدعم O
المادي O
من O
الدولة O
. O

ويأمل O
أنيس B-PERS
في O
تأسيس O
شعبة O
جامعية O
قائمة O
بذاتها O
لتدريس O
صناعة O
الروبوتات O
، O
مؤكدا O
أن O
هذه O
المسألة O
ستساعد O
كثيرا O
في O
الانتشار O
الأفقي O
والرأسي O
لهذه O
الصناعة O
وتطويرها O
. O

المصدر O
: O
الجزيرة B-ORG

حصلت O
على O
الموافقة O
. O

. O

نيورالينك B-ORG
تستعد O
لغرز O
شرائح O
في O
أدمغة O
البشر O
حصلت O
` O
` O
نيورالينك B-ORG
` O
` O
( O
Neuralink B-ORG
) O
، O
الشركة O
الناشئة O
في O
مجال O
التقنية O
العصبية O
- O
التي O
يملكها O
إيلون B-PERS
ماسك I-PERS
- O
الخميس B-DATE
الماضي I-DATE
على O
موافقة O
من O
إدارة B-ORG
الغذاء I-ORG
والدواء I-ORG
الأميركية I-ORG
( O
FDA B-ORG
) O
لإجراء O
أول B-ORDINAL
دراسة O
سريرية O
لاختبار O
غرسات O
الدماغ O
على O
البشر O
. O

وتعمل O
نيورالينك B-ORG
على O
بناء O
شريحة O
إلكترونية O
أو O
( O
غرسة O
دماغية O
) O
تسمى O
` O
` O
لينك O
` O
` O
( O
Link O
) O
، O
تهدف O
إلى O
مساعدة O
المرضى B-NORP
الذين O
يعانون O
الشلل O
الشديد O
على O
التحكم O
في O
الأجهزة O
الإلكترونية O
الخارجية O
باستخدام O
الإشارات O
العصبية O
فقط O
. O

ويُفترض O
- O
حسب O
تقرير O
للفرنسية B-ORG
- O
أن O
تُستخدم O
هذه O
التقنية O
في O
مرحلة O
أولى B-ORDINAL
لمساعدة O
الأشخاص O
المصابين O
بالشلل O
أو O
الذين O
يعانون O
أمراضا O
عصبية O
. O

لكن O
الهدف O
على O
المدى O
الطويل O
يتمثل O
في O
جعل O
هذه O
الغرسات O
آمنة O
وموثوقا O
بها O
وبسيطة O
، O
لدرجة O
أنها O
ستندرج O
في O
إطار O
الجراحات O
الاختيارية O
( O
بقصد O
الرفاه O
) O
. O

وسيتمكن O
الأشخاص O
عندها O
من O
دفع O
بضعة B-MONEY
آلاف I-MONEY
من O
الدولارات B-MONEY
لتزويد O
دماغهم O
بقدرات O
معلوماتية O
. O

وقالت O
نيورالينك B-ORG
- O
في O
تغريدة O
الخميس B-DATE
الماضي I-DATE
- O
من O
دون O
الكشف O
عن O
تفاصيل O
الدراسة O
المخطط O
لها O
، O
إن O
موافقة O
إدارة B-ORG
الغذاء I-ORG
والدواء I-ORG
` O
` O
تمثل O
خطوة O
أولى B-ORDINAL
مهمة O
ستسمح O
لتقنيتنا O
في O
يوم O
من O
الأيام O
بمساعدة O
كثير O
من O
الناس O
` O
` O
، O
وأضافت O
أن O
مزيدا O
من O
التفاصيل O
ستكون O
متاحة O
قريبا O
. O

وقال O
تقرير O
لرويترز B-ORG
إن O
إدارة B-ORG
الغذاء I-ORG
والدواء I-ORG
سمحت O
- O
في O
بيان O
لها O
- O
لشركة B-ORG
نيورالينك I-ORG
باستخدام O
غرسة O
دماغية O
وروبوت O
جراحي O
لإجراء O
تجارب O
على O
المرضى B-NORP
، O
لكنها O
رفضت O
تقديم O
مزيد O
من O
التفاصيل O
. O

يأتي O
هذا O
الإنجاز O
لنيورالينك B-ORG
في O
الوقت O
الذي O
تواجه O
فيه O
الشركة O
تدقيقا O
فدراليا O
بعد O
تقارير O
لرويترز B-ORG
عن O
تجارب O
الشركة O
على O
الحيوانات O
. O

وقال O
موظفو B-NORP
نيورالينك I-NORP
- O
لوكالة B-ORG
رويترز I-ORG
- O
العام B-DATE
الماضي I-DATE
إن O
الشركة O
كانت O
تنفذ O
عمليات O
جراحية O
على O
القردة O
والخنازير O
والأغنام O
، O
مما O
أدى O
إلى O
نفوق O
حيوانات O
أكثر O
من O
اللازم O
، O
في O
وقت O
ضغط O
فيه O
إيلون B-PERS
ماسك I-PERS
على O
الموظفين B-NORP
للحصول O
على O
موافقة O
إدارة B-ORG
الغذاء I-ORG
والدواء I-ORG
. O

وقالت O
المصادر O
إن O
التجارب O
على O
الحيوانات O
أنتجت O
بيانات O
تهدف O
إلى O
دعم O
تطبيق O
الشركة O
للتجارب O
البشرية O
. O

وذكر O
تقرير O
لرويترز B-ORG
أن O
فيكتور B-PERS
كراوثامر I-PERS
، O
أستاذ B-OCC
الهندسة I-OCC
الطبية I-OCC
الحيوية I-OCC
المساعد O
الذي O
قضى O
3 B-DATE
عقود I-DATE
في O
إدارة B-ORG
الغذاء I-ORG
والدواء I-ORG
الأميركية I-ORG
، O
بما O
في O
ذلك O
مهمة O
الإشراف O
على O
المكتب O
الذي O
يراجع O
طلبات O
التجارب O
البشرية O
لزراعة O
الدماغ O
، O
قال O
إن O
إدارة B-ORG
الغذاء I-ORG
والدواء I-ORG
لا O
تقوم O
عادة O
بفحص O
المرافق O
الخاصة O
بالعمليات O
كجزء O
من O
مراجعتها O
لتطبيقات O
التجارب O
السريرية O
. O

يُشار O
إلى O
أن O
نيورالينك B-ORG
تُعدّ O
جزءا O
من O
صناعة O
ناشئة O
تُعرف O
بـ O
` O
` O
الواجهة O
الحاسوبية O
للدماغ O
` O
` O
، O
وهو O
نظام O
يفك O
شفرة O
إشارات O
الدماغ O
ويترجمها O
إلى O
أوامر O
للأجهزة O
الخارجية O
. O

وربما O
تكون O
نيورالينك B-ORG
أكثر O
الأسماء O
شهرةً O
في O
هذا O
المجال O
بفضل O
إيلون B-PERS
ماسك I-PERS
، O
الذي O
يشغل O
أيضًا O
منصب O
المدير B-OCC
التنفيذي I-OCC
لشركة I-OCC
صناعة I-OCC
السيارات I-OCC
الكهربائية I-OCC
` O
` O
تسلا B-ORG
` O
` O
( O
Tesla B-ORG
) O
، O
وشركة B-ORG
صناعات I-ORG
الفضاء I-ORG
` O
` O
سبيس B-ORG
إكس I-ORG
` O
` O
( O
Space B-ORG
X I-ORG
) O
، O
وغيرهما O
. O

وتعمل O
شركات O
أخرى O
على O
تكنولوجيا O
التحكم O
بأجهزة O
الحاسوب O
عن O
طريق O
التفكير O
ومنها O
` O
` O
سينكرون B-ORG
` O
` O
التي O
أعلنت O
يوليو B-DATE
/ I-DATE
تموز I-DATE
2022 I-DATE
زرعها O
أول B-ORDINAL
` O
` O
أداة O
تواصل O
بين O
الدماغ O
والحاسوب O
` O
` O
في O
الولايات B-GPE
المتحدة I-GPE
. O

من O
ناحيته O
، O
قال O
مؤسس O
هذه O
الشركة O
الناشئة O
ورئيسها B-OCC
توماس B-PERS
أوكسلي I-PERS
، O
في O
مقطع O
فيديو O
عبر O
موقعه O
الإلكتروني O
، O
` O
` O
نحن O
نبني O
تقنية O
يمكنها O
بث O
أفكار O
الأشخاص O
الذين O
فقدوا O
القدرة O
على O
الحركة O
أو O
الكلام O
جرّاء O
مرض O
أو O
إصابة O
` O
` O
. O

وكان O
ماسك B-PERS
توقع O
- O
في O
4 B-CARDINAL
مناسبات O
على O
الأقل O
منذ B-DATE
عام I-DATE
2019 I-DATE
- O
أن O
تبدأ O
شركة B-ORG
نيورالينك I-ORG
التجارب O
البشرية O
، O
لكن O
مع O
هذه O
التصريحات O
المتفائلة O
لم O
تقم O
الشركة O
بطلب O
موافقة O
إدارة B-ORG
الغذاء I-ORG
والدواء I-ORG
إلا O
في O
أوائل B-DATE
عام I-DATE
2022 I-DATE
فقط O
، O
ورفضت O
الوكالة O
حينها O
الطلب O
، O
حسبما O
ذكرت O
رويترز B-ORG
مارس B-DATE
/ I-DATE
آذار I-DATE
الماضي I-DATE
. O

وأفادت O
رويترز B-ORG
بأن O
إدارة B-ORG
الغذاء I-ORG
والدواء I-ORG
الأميركية I-ORG
أشارت O
إلى O
عديد O
من O
المخاوف O
المتعلقة O
بالسلامة O
لشركة B-ORG
نيورالينك I-ORG
في O
تقرير O
الرفض O
تجب O
معالجتها O
قبل O
السماح O
بالتجارب O
على O
البشر O
. O

وتضمنت O
بعض O
المشكلات O
بطارية O
الليثيوم O
للجهاز O
، O
وإمكانية O
تحرك O
أسلاك O
الزرع O
داخل O
الدماغ O
، O
والتحدي O
الأكبر O
المتمثل O
في O
استخراج O
الجهاز O
بأمان O
من O
دون O
إتلاف O
أنسجة O
المخ O
. O

تخطط O
لمنافسة O
بوينغ B-ORG
وإيرباص B-ORG
. O

. O

إقلاع O
أول B-ORDINAL
طائرة O
ركاب O
صينية O
الصنع O
في O
رحلتها O
التجارية O
الأولى B-ORDINAL
أقلعت O
أول B-ORDINAL
طائرة O
ركاب O
صينية O
الصنع O
من O
طراز O
` O
` O
سي B-PRODUCT
919 I-PRODUCT
` O
` O
اليوم B-DATE
الأحد I-DATE
في O
رحلتها O
التجارية O
الأولى B-ORDINAL
التي O
تمثل O
نقلة O
نوعية O
للصين B-ORG
الساعية O
لمنافسة O
الغرب B-LOC
في O
هذا O
المجال O
. O

وأظهرت O
لقطات O
بثتها O
قناة B-ORG
` I-ORG
` I-ORG
سي I-ORG
سي I-ORG
تي I-ORG
في I-ORG
` I-ORG
` I-ORG
( O
CCTV B-ORG
) O
التلفزيونية O
الرسمية O
إقلاع O
رحلة O
شركة B-ORG
` I-ORG
` I-ORG
إيسترن I-ORG
إيرلاينز I-ORG
` I-ORG
` I-ORG
الصينية I-ORG
رقم O
` O
` O
إم B-ORDINAL
يو I-ORDINAL
9191 I-ORDINAL
` O
` O
من O
مطار B-FAC
هونغكياو I-FAC
في I-FAC
شنغهاي I-FAC
قرابة B-TIME
الساعة I-TIME
10 I-TIME
: I-TIME
30 I-TIME
صباحا I-TIME
( I-TIME
2 I-TIME
: I-TIME
30 I-TIME
بتوقيت I-TIME
غرينتش I-TIME
) I-TIME
. O

وقالت O
القناة B-ORG
إن O
وجهة O
الطائرة O
التي O
تقلّ O
أكثر O
من O
130 B-CARDINAL
راكبا O
هي O
مطار B-FAC
بكين I-FAC
الدولي I-FAC
. O

وأظهرت O
لقطات O
بثتها O
وسائل O
إعلام O
حكومية O
عشرات B-CARDINAL
الركاب O
وهم O
يحتشدون O
في O
مطار B-FAC
شنغهاي I-FAC
استعدادا O
لركوب O
الطائرة O
ذات O
اللون O
الأبيض O
. O

واستثمرت O
الصين B-ORG
بكثافة O
لإنتاج O
هذه O
الطائرة O
محليا O
في O
إطار O
سعيها O
لتحقيق O
الاكتفاء O
الذاتي O
في O
مجال O
التقنيات O
الرئيسية O
. O

وتأمل O
بكين B-GPE
أن O
تنافس O
` O
` O
سي B-PRODUCT
919 I-PRODUCT
` O
` O
الطرازات O
الغربية O
الشهيرة O
مثل O
` O
` O
بوينغ B-PRODUCT
737 I-PRODUCT
ماكس I-PRODUCT
` O
` O
و O
` O
` O
إيرباص B-PRODUCT
إيه I-PRODUCT
320 I-PRODUCT
? O
. O

طلبيات O
ضخمة O
وتصنّع O
الطائرة O
شركة B-ORG
الطيران I-ORG
التجاري I-ORG
الصينية I-ORG
` O
` O
كوماك B-ORG
` O
` O
المملوكة O
للدولة O
، O
لكن O
كثيرا O
من O
مكوناتها O
يأتي O
من O
خارج O
البلاد O
. O

وبدءا O
من O
يوم B-DATE
غد I-DATE
الاثنين I-DATE
ستطير O
` O
` O
سي B-PRODUCT
919 I-PRODUCT
` O
` O
بين O
شنغهاي B-GPE
ومدينة B-GPE
تشنغدو I-GPE
الجنوبية I-GPE
الغربية I-GPE
، O
حسب O
ما O
ذكرت O
` O
` O
سي B-ORG
سي I-ORG
تي I-ORG
في I-ORG
` O
` O
. O

وسُلّمت O
الطائرة O
الأولى B-ORDINAL
من O
طراز O
` O
` O
سي B-PRODUCT
919 I-PRODUCT
` O
` O
التي O
تتسع O
لـ164 B-CARDINAL
راكبا O
رسميا O
إلى O
شركة B-ORG
` I-ORG
` I-ORG
إيسترن I-ORG
إيرلاينز I-ORG
` I-ORG
` I-ORG
في O
ديسمبر B-DATE
/ I-DATE
كانون I-DATE
الأول I-DATE
. O

وفي O
يناير B-DATE
/ I-DATE
كانون I-DATE
الثاني I-DATE
صرح O
تشانغ B-PERS
يوجين I-PERS
نائب B-OCC
المدير I-OCC
العام I-OCC
لـ I-OCC
` I-OCC
` I-OCC
كوماك I-OCC
` I-OCC
` I-OCC
، I-OCC
لصحيفة B-ORG
` I-ORG
` I-ORG
ذا I-ORG
بايبر I-ORG
` I-ORG
` I-ORG
الصينية I-ORG
شبه O
الرسمية O
، O
بأن O
الشركة B-ORG
قد O
تسلمت O
أكثر O
من O
1200 B-CARDINAL
طلبية O
لشراء O
` O
` O
سي B-PRODUCT
919 I-PRODUCT
` O
` O
. O

وقال O
تشانغ B-PERS
في O
ذلك O
الوقت O
إن O
` O
` O
كوماك B-ORG
` O
` O
تخطط O
لزيادة O
طاقتها O
الإنتاجية O
السنوية O
إلى O
150 B-CARDINAL
طائرة O
في O
غضون B-DATE
5 I-DATE
سنوات I-DATE
. O

وتعدّ O
دول O
قارة B-LOC
آسيا I-LOC
والصين B-GPE
تحديدا O
أهدافا O
رئيسة O
لشركتي O
` O
` O
إيرباص B-ORG
` O
` O
الأوروبية O
ومنافستها O
الأميركية O
` O
` O
بوينغ B-ORG
` O
` O
اللتين O
تتطلعان O
إلى O
الاستفادة O
من O
الطلب O
المتزايد O
على O
السفر O
الجوي O
من O
الطبقة O
المتوسطة O
الصينية O
. O

رئيس B-OCC
مايكروسوفت I-OCC
: O
` O
` O
التزييف O
العميق O
` O
` O
أكبر O
المخاوف O
بشأن O
الذكاء O
الاصطناعي O
قال O
رئيس B-OCC
مايكروسوفت I-OCC
( O
Microsoft B-ORG
) O
براد B-PERS
سميث I-PERS
، O
الخميس B-DATE
، O
إن O
أكبر O
مخاوفه O
بشأن O
الذكاء O
الاصطناعي O
ظهور O
تقنيات O
التزييف O
العميق O
التي O
تظهر O
محتوى O
واقعيا O
لكنه O
خاطئ O
، O
حسب O
تقرير O
لوكالة B-ORG
رويترز I-ORG
( O
Reuters B-ORG
) O
. O

ودعا O
سميث B-PERS
- O
في O
خطاب O
ألقاه O
في O
واشنطن B-GPE
يهدف O
للبحث O
عن O
أفضل O
الطرق O
لمعالجة O
قضية O
تنظيم O
الذكاء O
الاصطناعي O
- O
إلى O
اتخاذ O
خطوات O
تضمن O
أن O
يعرف O
الناس O
متى O
تكون O
الصور O
أو O
الفيديوهات O
حقيقية O
ومتى O
تكون O
مزيفة O
. O

وأضاف O
سميث B-PERS
` O
` O
سيتعين O
علينا O
معالجة O
المشكلات O
المتعلقة O
بالتزييف O
العميق O
، O
كما O
سيتعين O
علينا O
مواجهة O
مخاوفنا O
في O
هذا O
المجال O
خصوصا O
عندما O
يتعلق O
الأمر O
بالمحاولات O
الأجنبية O
لاستخدام O
هذه O
التقنيات O
في O
الفضاء O
السيبراني O
للتأثير O
على O
دولنا O
، O
وبالتحديد O
الأنشطة O
التي O
تجريها O
بالفعل O
الحكومة B-ORG
الروسية I-ORG
والصين B-ORG
والإيرانيون B-NORP
` O
` O
. O

ويتابع O
سميث B-PERS
` O
` O
نحن O
بحاجة O
إلى O
اتخاذ O
خطوات O
لحماية O
الجمهور O
من O
تزييف O
المحتوى O
الموجود O
في O
الفضاء O
السيبراني O
بقصد O
خداع O
الأشخاص O
أو O
الاحتيال O
عليهم O
من O
خلال O
استخدام O
الذكاء O
الاصطناعي O
` O
` O
. O

كما O
دعا O
سميث B-PERS
إلى O
ترخيص O
برامج O
الذكاء O
الاصطناعي O
المهمة O
مع O
تقييد O
هذه O
التراخيص O
بضرورة O
حماية O
جميع O
أشكال O
الأمن O
. O

وقال O
` O
` O
سنحتاج O
إلى O
جيل O
جديد O
من O
ضوابط O
مشاركة O
هذه O
التقنيات O
، O
أو O
على O
الأقل O
تطوير O
ضوابط O
تصدير O
التقنيات O
لدينا O
، O
لضمان O
عدم O
سرقة O
هذه O
التقنيات O
أو O
استخدامها O
بطرق O
تنتهك O
معايير O
الولايات B-ORG
المتحدة I-ORG
` O
` O
. O

وعانى O
المشرعون B-NORP
في O
واشنطن B-GPE
طوال B-DATE
أسابيع I-DATE
بشأن O
التوافق O
على O
القوانين O
التي O
يجب O
سنّها O
للسيطرة O
على O
الذكاء O
الاصطناعي O
في O
الوقت O
الذي O
تتسابق O
فيه O
الشركات O
الكبيرة O
والصغيرة O
لجلب O
الذكاء O
الاصطناعي O
المتعدد O
الاستخدامات O
إلى O
السوق O
. O

وقال O
سام B-PERS
ألتمان I-PERS
الرئيس B-OCC
التنفيذي I-OCC
لشركة I-OCC
` I-OCC
` I-OCC
أوبن I-OCC
إيه I-OCC
آي I-OCC
` I-OCC
` I-OCC
( O
OpenAI B-ORG
) O
، O
وهي O
الشركة O
الناشئة O
وراء O
برنامج O
الذكاء O
الاصطناعي O
` O
` O
شات B-PRODUCT
جي I-PRODUCT
بي I-PRODUCT
تي I-PRODUCT
` O
` O
( O
ChatGPT B-PRODUCT
) O
، O
أمام O
لجنة O
في O
مجلس B-ORG
الشيوخ I-ORG
، O
إن O
لديه O
` O
` O
قلقا O
كبيرا O
` O
` O
من O
أن O
يؤثر O
استخدام O
الذكاء O
الاصطناعي O
في O
نزاهة O
الانتخابات O
، O
مضيفًا O
أنه O
يحتاج O
إلى O
تنظيم O
. O

كما O
دعا O
ألتمان B-PERS
- O
الذي O
تدعم O
مايكروسوفت B-ORG
شركته O
` O
` O
أوبن B-ORG
إيه I-ORG
آي I-ORG
` O
` O
- O
إلى O
تعاون O
عالمي O
في O
مجال O
الذكاء O
الاصطناعي O
ومنح O
حوافز O
للشركات O
التي O
تمتثل O
لمعايير O
السلامة O
. O

لماذا O
يخشى O
إيلون B-PERS
ماسك I-PERS
حقا O
من O
تطور O
الذكاء O
الاصطناعي O
؟ O
نحن O
الآن B-TIME
في O
عام B-DATE
2015 I-DATE
، O
تحديدا O
في O
مكتب O
إيلون B-PERS
ماسك I-PERS
في O
مقر B-FAC
شركته I-FAC
` I-FAC
` I-FAC
تسلا I-FAC
` I-FAC
` I-FAC
، O
يجلس O
ماسك B-PERS
وصديقه O
سام B-PERS
ألتمان I-PERS
وبعض O
الأصدقاء B-NORP
من O
مليارديرات B-NORP
وادي I-NORP
السيليكون I-NORP
، O
متخوفين O
من O
هجوم O
الذكاء O
الاصطناعي O
الوشيك O
على O
البشرية O
، O
الأمر O
أصبح O
خطرا O
الآن B-TIME
، O
يجب O
أن O
نتحرك O
سريعا O
، O
نحن O
قادة B-NORP
التقنية I-NORP
في O
العالم O
، O
يجب O
أن O
نضع O
حلا O
لهذه O
المعضلة O
، O
فما O
الحل O
الذي O
فكر O
فيه O
إيلون B-PERS
ماسك I-PERS
والأصدقاء O
حينها O
؟ O
بسيطة O
، O
دعنا O
نؤسس O
منظمة O
غير O
ربحية O
تستهدف O
إتاحة O
أبحاث O
الذكاء O
الاصطناعي O
وتعلم O
الآلة O
للجميع O
، O
وتجعلها O
مفتوحة O
المصدر O
، O
حتى O
إن O
اسمها O
سيكون O
مبدعا O
للغاية O
` O
` O
أوبن B-ORG
إيه I-ORG
آي I-ORG
( O
OpenAI B-ORG
) O
` O
` O
، O
حسنا O
، O
هذا O
السيناريو O
تخيلي O
بالطبع O
، O
أو O
لم O
يحدث O
كما O
نحكيه O
، O
فهذا O
لزوم O
المقدمة O
الإبداعية O
كما O
تعرف O
، O
لكن O
تأسيس B-EVENT
إيلون I-EVENT
ماسك I-EVENT
وسام I-EVENT
ألتمان I-EVENT
منظمة I-EVENT
غير I-EVENT
هادفة I-EVENT
للربح I-EVENT
تتيح I-EVENT
أبحاث I-EVENT
الذكاء I-EVENT
الاصطناعي I-EVENT
حدث O
فعلا O
! O

والآن B-TIME
أنت O
بالتأكيد O
تعرف O
ما O
الذي O
يحدث O
في O
مجال O
الذكاء O
الاصطناعي O
، O
وبالطبع O
سمعت O
اسم O
الشركة O
الناشئة O
التي O
تقود O
هذا O
المجال O
حاليا B-TIME
، O
نعم O
، O
هي O
نفسها O
شركة B-ORG
` I-ORG
` I-ORG
أوبن I-ORG
إيه I-ORG
آي I-ORG
` I-ORG
` I-ORG
التي O
تحولت O
إلى O
شركة O
تسعى O
للربح O
، O
وتخفي O
كيفية O
تطور O
نماذج O
تعلم O
الآلة O
الجديدة O
الخاصة O
بها O
، O
وتعيش O
على O
استثمارات O
أحد O
أضخم O
العمالقة O
في O
عالم O
التقنية O
، O
وهي O
مايكروسوفت B-ORG
. O

كل O
هذا O
ليس O
بجديد O
، O
لكن O
الجديد O
أن O
إيلون B-PERS
ماسك I-PERS
، O
وبعض O
الأصدقاء O
الآخرين O
، O
قرروا O
أن O
يعترضوا O
على O
هذا O
التطور O
السريع O
الذي O
يغزو O
مجال O
الذكاء O
الاصطناعي O
التوليدي O
، O
ويطالبوا O
شركة B-ORG
` I-ORG
` I-ORG
أوبن I-ORG
إيه I-ORG
آي I-ORG
` I-ORG
` I-ORG
، O
وغيرها O
من O
الشركات O
التي O
تعمل O
في O
المجال O
، O
بإبطاء O
هذا O
التطور O
لـ O
6 B-DATE
أشهر I-DATE
، O
لأننا O
بوصفنا O
بشرية O
نتجه O
بخطى O
ثابتة O
نحو O
كارثة O
بسبب O
هذا O
الذكاء O
الاصطناعي O
الخارق O
! O

خطاب O
مفتوح O
يوم B-DATE
الأربعاء I-DATE
الماضي I-DATE
، I-DATE
29 I-DATE
مارس I-DATE
/ I-DATE
آذار I-DATE
، O
دعا O
إيلون B-PERS
ماسك I-PERS
، O
ومجموعة O
من O
باحثي O
وخبراء B-NORP
الذكاء I-NORP
الاصطناعي I-NORP
والرؤساء B-NORP
التنفيذيين I-NORP
لعدد O
من O
الشركات O
في O
المجال O
في O
خطاب O
مفتوح O
، O
إلى O
التوقف O
عن O
تطوير O
تدريب O
نماذج O
اللغة O
الكبيرة O
لمدة B-DATE
6 I-DATE
أشهر I-DATE
، O
والهدف O
أن O
تلتقط O
البشرية O
أنفاسها O
من O
هذا O
السباق O
المحموم O
، O
ونتمكن O
من O
تقييم O
مخاطر O
تلك O
النماذج O
على O
الإنسانية O
والمجتمع O
، O
في O
محاولة O
للسيطرة O
عليها O
وفرض O
قوانين O
تحكمها O
. O

( O
1 B-ORDINAL
) O
الخطاب O
الذي O
صدر O
عن O
مؤسسة B-ORG
` I-ORG
` I-ORG
فيوتشر I-ORG
أوف I-ORG
لايف I-ORG
( O
Future B-ORG
of I-ORG
Life I-ORG
) O
` O
` O
، O
وهي O
منظمة O
غير O
ربحية O
تهدف O
إلى O
حماية O
مستقبل O
البشرية O
من O
أخطار O
التكنولوجيا O
وتمولها O
مؤسسة B-ORG
` I-ORG
` I-ORG
ماسك I-ORG
` I-ORG
` I-ORG
، O
وقّع O
عليه O
أكثر O
من O
2000 B-CARDINAL
شخص O
حتى O
الآن B-TIME
، O
في O
مقدمتهم O
إيلون B-PERS
ماسك I-PERS
نفسه O
بالطبع O
، O
وستيف B-PERS
وزنياك I-PERS
المؤسس B-OCC
المشارك I-OCC
لشركة I-OCC
آبل I-OCC
، O
وعماد B-PERS
مصطفى I-PERS
الرئيس B-OCC
التنفيذي I-OCC
لشركة I-OCC
` I-OCC
` I-OCC
ستابيليتي I-OCC
إيه I-OCC
آي I-OCC
( O
Stability B-ORG
AI I-ORG
) O
` O
` O
، O
بالإضافة O
إلى O
عدد O
من O
الشخصيات O
المهمة O
في O
مجال O
الذكاء O
الاصطناعي O
، O
مثل O
` O
` O
يوشوا B-PERS
بنجيو I-PERS
` O
` O
عالم B-OCC
الحاسوب I-OCC
الكندي I-OCC
الذي O
يُعَد O
من O
أبرز O
علماء B-NORP
المجال I-NORP
المعاصرين I-NORP
، O
و O
` O
` O
ستيوارت B-PERS
راسل I-PERS
` O
` O
وهو O
عالم B-OCC
حاسوب I-OCC
ومهندس B-OCC
وأستاذ B-OCC
جامعي I-OCC
من O
المملكة B-GPE
المتحدة I-GPE
. O

عندما O
أعلنت O
عن O
النموذج O
الجديد O
` O
` O
GPT B-PRODUCT
- I-PRODUCT
4 I-PRODUCT
` O
` O
مؤخرا O
لم O
تشارك O
أي O
تفاصيل O
حول O
كيفية O
تطويره O
، O
أو O
حتى O
حول O
البيانات O
التي O
تدرب O
عليها O
. O

( O
شترستوك B-ORG
) O
يأتي O
هذا O
الخطاب O
بعد B-DATE
أقل I-DATE
من I-DATE
شهر I-DATE
تقريبا I-DATE
من O
إعلان O
شركة B-ORG
` I-ORG
` I-ORG
أوبن I-ORG
إيه I-ORG
آي I-ORG
` I-ORG
` I-ORG
عن O
نموذجها O
الجديد O
` O
` O
جي B-PRODUCT
بي I-PRODUCT
تي I-PRODUCT
4 I-PRODUCT
( O
GPT B-PRODUCT
- I-PRODUCT
4 I-PRODUCT
) O
` O
` O
، O
ويشير O
إلى O
مدى O
قوة O
هذا O
النموذج O
الجديد O
، O
وإمكانية O
خروجه O
عن O
السيطرة O
وتأثيره O
السلبي O
على O
المجتمع O
والحضارة O
الإنسانية O
من O
وجهة O
نظر O
هؤلاء O
الموقعين O
، O
كما O
يشير O
إلى O
خطوة O
السباق O
الأخير B-ORDINAL
الذي O
دخلته O
شركات O
غوغل B-ORG
ومايكروسوفت B-ORG
للسيطرة O
على O
هذا O
السوق O
، O
في O
محاولة O
لتطوير O
تقنيات O
ذكاء O
اصطناعي O
قوية O
للغاية O
، O
لدرجة O
أن O
الشركات O
المطورة O
نفسها O
` O
` O
لا O
يمكنها O
أن O
تفهم O
أو O
تتنبأ O
بنتائجها O
أو O
حتى O
تتحكم O
بها O
بصورة O
موثوقة O
` O
` O
، O
وحذر O
الموقعون B-NORP
من O
أن O
الشركات O
إذا O
لم O
تستجب O
للأمر O
فيجب O
أن O
تتدخل O
الحكومات O
، O
وتفرض O
قوانين O
تحظر O
تطوير O
هذه O
النماذج O
أكثر O
. O

وقد O
أكد O
الخطاب O
أن O
هذه O
الدعوة O
لا O
تعني O
التوقف O
عن O
تطوير O
الذكاء O
الاصطناعي O
عموما O
، O
ولكنها O
تعني O
أخذ O
خطوة O
للخلف O
والتراجع O
عن O
السباق O
الخطر O
للوصول O
إلى O
نماذج O
الذكاء O
الاصطناعي O
الأكبر O
التي O
تُعرَف O
بـ O
` O
` O
الصندوق O
الأسود O
` O
` O
ولا O
يمكن O
التنبؤ O
بقدراتها O
وإمكاناتها O
، O
وربما O
هنا O
أساس O
المشكلة O
، O
أن O
تلك O
النماذج O
لا O
يمكن O
معها O
أن O
نعرف O
تحديدا O
كيف O
تعمل O
من O
الداخل O
، O
ولهذا O
يُطلَق O
عليها O
` O
` O
الصندوق O
الأسود O
` O
` O
. O

الصندوق O
الأسود O
تعتمد O
نماذج O
` O
` O
الصندوق O
الأسود O
` O
` O
على O
خوارزميات O
تستخدم O
كميات O
هائلة O
من O
البيانات O
لتتنبأ O
بالكلمة O
التالية O
في O
النص O
، O
ويُطلَق O
عليها O
هذا O
الاسم O
لأنه O
لا O
يمكن O
لأحد O
معرفة O
كيفية O
عملها O
تحديدا O
، O
حتى O
مطوروها O
أنفسهم O
لا O
يمكنهم O
شرح O
كيف O
تتنبأ O
تلك O
النماذج O
بهذه O
المعلومات O
، O
قد O
يمثل O
هذا O
الأمر O
مشكلة O
في O
المواقف O
التي O
يكون O
فيها O
هذا O
التنبؤ O
مؤثرا O
في O
قرار O
يخص O
حياة O
الناس O
، O
كما O
هو O
الحال O
في O
الرعاية O
الصحية O
، O
أو O
في O
اختيار O
الشخص O
المناسب O
للوظيفة O
، O
أو O
مَن O
يستحق O
الحصول O
على O
القروض O
والتمويل O
. O

تختار O
الشركات O
، O
مثل O
` O
` O
أوبن B-ORG
إيه I-ORG
آي I-ORG
` O
` O
، O
نموذج O
` O
` O
الصندوق O
الأسود O
` O
` O
، O
لأنها O
تريد O
أن O
تخفي O
معلوماتها O
وتحافظ O
على O
نقاط O
قوتها O
في O
ظل O
التنافس O
المحموم O
في O
سوق O
بدأت O
تسيطر O
عليه O
الشركات O
الكبرى O
، O
مثل O
: O
مايكروسوفت B-ORG
، O
وغوغل B-ORG
. O

( O
شترستوك B-ORG
) O
بينما O
في O
الجهة O
المقابلة O
تأتي O
النماذج O
القابلة O
للتفسير O
مع O
قدر O
أكبر O
من O
الشفافية O
، O
لأنها O
نماذج O
أبسط O
يمكن O
للبشر O
فهمها O
بسهولة O
، O
وتُظهِر O
كيف O
تجمع O
بين O
الأجزاء O
المختلفة O
من O
المعلومات O
لتتخذ O
القرار O
المناسب O
، O
هناك O
اعتقاد O
شائع O
بأن O
دقة O
تلك O
النماذج O
وقابلية O
التفسير O
هما O
أمران O
متعارضان O
، O
ما O
يعني O
أنه O
لا O
يمكنك O
الحصول O
إلا O
على O
واحد O
منهما O
، O
لكن O
في O
الحقيقة O
يمكن O
أن O
تكون O
النماذج O
الأبسط O
دقيقة O
تماما O
مثل O
النماذج O
الأكثر O
تعقيدا O
، O
بالإضافة O
لسهولة O
فهمها O
وتسويغ O
ما O
تنتجه O
. O

( O
2 B-ORDINAL
) O
تختار O
الشركات O
، O
مثل O
` O
` O
أوبن B-ORG
إيه I-ORG
آي I-ORG
` O
` O
، O
نموذج O
` O
` O
الصندوق O
الأسود O
` O
` O
، O
لأنها O
تريد O
أن O
تخفي O
معلوماتها O
وتحافظ O
على O
نقاط O
قوتها O
في O
ظل O
هذا O
التنافس O
المحموم O
في O
سوق O
بدأت O
تسيطر O
عليه O
الشركات O
الكبرى O
، O
مثل O
: O
مايكروسوفت B-ORG
، O
وغوغل B-ORG
، O
وهذا O
ما O
يحاول O
خبراء B-NORP
المجال I-NORP
التحذير I-NORP
منه O
، O
لأننا O
حين O
نمنح O
الثقة O
الكاملة O
لنموذج O
الصندوق O
الأسود O
، O
فهذا O
لا O
يعني O
أن O
نثق O
فقط O
في O
معادلات O
هذا O
النموذج O
، O
ولكننا O
سنمنح O
الثقة O
أيضا O
لقاعدة O
البيانات O
بأكملها O
التي O
بُني O
عليها O
، O
وإن O
لم O
نعرف O
ما O
تلك O
البيانات O
فإن O
الأمر O
يظل O
خطرا O
، O
وسوف O
يؤثر O
بالتأكيد O
على O
النتائج O
التي O
نحصل O
عليها O
من O
هذا O
النموذج O
في O
النهاية O
. O

لكن O
ماذا O
إذا O
عرفت O
أن O
إيلون B-PERS
ماسك I-PERS
نفسه O
كان O
سببا O
، O
ربما O
غير O
مباشر O
، O
في O
التحول O
الذي O
أصاب O
شركة B-ORG
` I-ORG
` I-ORG
أوبن I-ORG
إيه I-ORG
آي I-ORG
` I-ORG
` I-ORG
، O
وبالتالي O
تسبب O
في O
توجهها O
لإطلاق O
أدوات O
مثل O
` O
` O
شات B-PRODUCT
جي I-PRODUCT
بي I-PRODUCT
تي I-PRODUCT
` O
` O
للسوق O
، O
ومحاولة O
الكسب O
منها O
سريعا O
، O
مع O
إخفاء O
أبحاثها O
في O
المجال O
؟ O
حسنا O
، O
يبدو O
أن O
هذا O
جزء O
من O
الحقيقة O
. O

محاولة O
السيطرة O
ثم O
الفشل O
بحلول O
أوائل B-DATE
عام I-DATE
2018 I-DATE
، O
قرر O
ماسك B-PERS
أن O
يعرض O
تولي O
الإدارة O
المباشرة O
لشركة B-ORG
` I-ORG
` I-ORG
أوبن I-ORG
إيه I-ORG
آي I-ORG
` I-ORG
` I-ORG
، O
وهو O
ما O
قابله O
باقي O
المؤسسين B-NORP
بالرفض O
، O
وأشهرهم O
سام B-PERS
ألتمان I-PERS
الرئيس B-OCC
التنفيذي I-OCC
. O

( O
أسوشيتد B-ORG
برس I-ORG
) O
كان O
` O
` O
إيلون B-PERS
ماسك I-PERS
` O
` O
أحد O
أفراد O
المجموعة O
الصغيرة O
التي O
أسست O
مختبر O
الذكاء O
الاصطناعي O
` O
` O
أوبن B-ORG
إيه I-ORG
آي I-ORG
` O
` O
، O
في O
عام B-DATE
2015 I-DATE
، O
مع O
سام B-PERS
ألتمان I-PERS
، O
وبيتر B-PERS
ثيل I-PERS
، O
وإيليا B-PERS
سوتسكيفر I-PERS
، O
وجريج B-PERS
بروكمان I-PERS
، O
وغيرهم O
من O
الأسماء O
الشهيرة O
في O
وادي B-LOC
السيليكون I-LOC
حينها O
، O
كان O
الهدف O
أن O
تكون O
مؤسسة O
غير O
ربحية O
، O
وتشارك O
أبحاث O
المجال O
وتجعلها O
مفتوحة O
المصدر O
حتى O
يستفيد O
منها O
المجتمع O
بأكمله O
، O
في O
مواجهة O
الشركات O
الكبرى O
التي O
تسعى O
للسيطرة O
على O
المجال O
وتحتكر O
المعلومات O
بشأنه O
مثل O
غوغل B-ORG
. O

( O
3 B-ORDINAL
) O
ولكن O
بحلول O
أوائل B-DATE
عام I-DATE
2018 I-DATE
، O
وفق O
تقرير O
جديد O
لمنصة B-WEBSITE
` I-WEBSITE
` I-WEBSITE
سيمافور I-WEBSITE
( I-WEBSITE
Semafor I-WEBSITE
) I-WEBSITE
` I-WEBSITE
` I-WEBSITE
، O
رأى O
إيلون B-PERS
ماسك I-PERS
أن O
الشركة B-ORG
تتخلف O
في O
السباق O
عن O
غوغل B-ORG
، O
وقرر O
كعادته O
أن O
يعرض O
تولي O
الإدارة O
المباشرة O
للشركة B-ORG
بنفسه O
، O
وهو O
ما O
قابله O
باقي O
المؤسسين B-NORP
بالرفض O
، O
وأشهرهم O
سام B-PERS
ألتمان I-PERS
الرئيس B-OCC
التنفيذي I-OCC
للشركة I-OCC
، O
وجريج B-PERS
بروكمان I-PERS
رئيسها B-OCC
الحالي I-OCC
. O

( O
4 B-ORDINAL
) O
حينها O
قرر O
إيلون B-PERS
ماسك I-PERS
إعلان O
انسحابه O
من O
الشركة B-ORG
، O
واستقال O
من O
مجلس O
إدارتها O
في O
العام B-DATE
نفسه O
، O
والسبب O
الذي O
ذكره O
حينها O
هو O
تضارب O
المصالح O
مع O
عمله O
في O
شركة B-ORG
تسلا I-ORG
، O
لأنها O
تملك O
مختبرات O
تطوير O
ذكاء O
اصطناعي O
خاصة O
بها O
للسيارات O
ذاتية O
القيادة O
، O
ما O
يشير O
إليه O
التقرير O
أن O
ماسك B-PERS
كان O
قد O
وعد O
بتمويل O
` O
` O
أوبن B-ORG
إيه I-ORG
آي I-ORG
` O
` O
بنحو O
مليار B-MONEY
دولار I-MONEY
، O
لكن O
عند O
انسحابه O
لم O
يقدم O
هذا O
التمويل O
، O
وأسهم O
بمبلغ O
100 B-MONEY
مليون I-MONEY
دولار I-MONEY
فقط O
. O

مايكروسوفت B-ORG
أول B-ORDINAL
شركة O
ضخمة O
تستثمر O
في O
` O
` O
أوبن B-ORG
إيه I-ORG
آي I-ORG
` O
` O
، O
حيث O
وفرت O
مليارات B-MONEY
الدولارات I-MONEY
لتمويل O
أبحاث O
الشركة O
. O

( O
الأناضول B-ORG
) O
هذه O
الانسحاب O
المفاجئ O
لماسك B-PERS
أوقع O
شركة B-ORG
` I-ORG
` I-ORG
أوبن I-ORG
إيه I-ORG
آي I-ORG
` I-ORG
` I-ORG
في O
معضلة O
، O
حيث O
كانت O
الشركة B-ORG
قد O
بدأت O
حينها O
في O
تطوير O
نماذج O
الذكاء O
الاصطناعي O
التوليدي O
، O
مثل O
: O
مولد B-PRODUCT
الصور I-PRODUCT
` I-PRODUCT
` I-PRODUCT
دالي I-PRODUCT
( O
DALL B-PRODUCT
- I-PRODUCT
E I-PRODUCT
) O
` O
` O
، O
وسلسلة O
نماذج O
` O
` O
جي B-PRODUCT
بي I-PRODUCT
تي I-PRODUCT
( O
GPT B-PRODUCT
) O
` O
` O
لتوليد O
النصوص O
، O
وهو O
ما O
يحتاج O
إلى O
أموال O
ضخمة O
بالطبع O
، O
لذا O
بحلول O
عام B-DATE
2019 I-DATE
أعلنت O
الشركة B-ORG
تأسيس O
كيان O
جديد O
هادف O
للربح O
لتتمكن O
من O
تمويل O
أبحاثها O
في O
المجال O
، O
كانت O
أول B-ORDINAL
شركة O
ضخمة O
تستثمر O
فيها O
هي O
مايكروسوفت B-ORG
، O
التي O
وفرت O
مليارات B-MONEY
الدولارات I-MONEY
لتمويل O
أبحاث O
` O
` O
أوبن B-ORG
إيه I-ORG
آي I-ORG
` O
` O
، O
بجانب O
توفير O
منصتها O
السحابية O
` O
` O
آزور B-WEBSITE
( O
Azure B-WEBSITE
) O
` O
` O
، O
والكثير O
من O
الموارد O
الأخرى O
، O
والمقابل O
أن O
تضمن O
ترخيصا O
حصريا O
لاستخدام O
تقنيات O
` O
` O
أوبن B-ORG
إيه I-ORG
آي I-ORG
` O
` O
في O
منتجاتها O
مستقبلا O
. O

ربما O
لا O
يكون O
فقدان O
أموال O
التمويل O
من O
إيلون B-PERS
ماسك I-PERS
هو O
السبب O
الوحيد O
أو O
حتى O
الرئيس B-OCC
الذي O
دفع O
بشركة B-ORG
` I-ORG
` I-ORG
أوبن I-ORG
إيه I-ORG
آي I-ORG
` I-ORG
` I-ORG
إلى O
التحول O
إلى O
النموذج O
الربحي O
والارتماء O
في O
أحضان O
مايكروسوفت B-ORG
، O
لكنه O
يظل O
أفضل O
تفسير O
لما O
حدث O
، O
والمهم O
أن O
هذا O
التوجه O
السريع O
نحو O
الربحية O
، O
وتغير O
المبادئ O
التي O
أُسست O
عليها O
الشركة B-ORG
، O
مثَّل O
لحظة O
فارقة O
للمجال O
بأكمله O
، O
وربما O
للعالم O
، O
لأن O
هذه O
هي O
المشكلة O
الحالية O
، O
الشركة B-ORG
أصبحت O
متعطشة O
للغاية O
لإطلاق O
منتجات O
جديدة O
وبأسرع O
وقت O
ممكن O
، O
وهو O
ما O
يرى O
الكثيرون O
أنه O
قد O
يسبب O
عواقب O
وخيمة O
في O
المستقبل O
القريب O
، O
كما O
جاء O
في O
الخطاب O
المفتوح O
من O
مؤسسة B-ORG
` I-ORG
` I-ORG
فيوتشر I-ORG
أوف I-ORG
لايف I-ORG
` I-ORG
` I-ORG
. O

تغير O
في O
التوجه O
توجُّه O
شركة B-ORG
` I-ORG
` I-ORG
أوبن I-ORG
إيه I-ORG
آي I-ORG
` I-ORG
` I-ORG
نحو O
مايكروسوفت B-ORG
غيَّر O
من O
كيفية O
مشاركتها O
لأبحاثها O
فعلا O
، O
فعندما O
أعلنت O
عن O
النموذج O
الجديد O
` O
` O
GPT B-PRODUCT
- I-PRODUCT
4 I-PRODUCT
` O
` O
مؤخرا O
لم O
تشارك O
أي O
تفاصيل O
حول O
كيفية O
تطويره O
، O
أو O
حتى O
حول O
البيانات O
التي O
تدرب O
عليها O
، O
وفي O
مقابلة O
مع O
موقع B-WEBSITE
` I-WEBSITE
` I-WEBSITE
The I-WEBSITE
Verge I-WEBSITE
` I-WEBSITE
` I-WEBSITE
أوضح O
إيليا B-PERS
سوتسكيفر I-PERS
، O
رئيس B-OCC
الباحثين I-OCC
في I-OCC
الشركة I-OCC
، O
أن O
هذا O
كان O
للحفاظ O
على O
الميزة O
التنافسية O
للشركة B-ORG
في O
السوق O
، O
وعندما O
سُئل O
عن O
تغيُّر O
توجُّه O
الشركة B-ORG
وعدم O
اتباعها O
للنموذج O
مفتوح O
المصدر O
أكد O
أنهم O
كانوا O
` O
` O
مخطئين O
` O
` O
سابقا O
بمشاركة O
ما O
لديهم O
من O
أبحاث O
، O
وأن O
تلك O
الأبحاث O
في O
مجال O
الذكاء O
الاصطناعي O
لا O
يجب O
أن O
تكون O
مفتوحة O
المصدر O
. O

( O
5 B-ORDINAL
) O
بالمثل O
عندما O
شارك O
جريج B-PERS
بروكمان I-PERS
، O
رئيس B-OCC
الشركة I-OCC
، O
في O
حوار O
صحفي O
مع O
موقع B-WEBSITE
` I-WEBSITE
` I-WEBSITE
TechCrunch I-WEBSITE
` I-WEBSITE
` I-WEBSITE
، O
فإنه O
أكد O
( O
5 B-ORDINAL
) O
فكرة O
تدريب O
النموذج O
الجديد O
على O
الصور O
بجانب O
النصوص O
، O
لكن O
عندما O
سُئل O
عن O
تفاصيل O
هذه O
الصور O
والنصوص O
رفض O
` O
` O
جريج B-PERS
` O
` O
مناقشتها O
أو O
التحدث O
عن O
مصدر O
أي O
بيانات O
خاصة O
بتدريب O
نموذج O
` O
` O
GPT B-PRODUCT
- I-PRODUCT
4 I-PRODUCT
? O
، O
وهو O
ما O
دفع O
العديد O
من O
خبراء B-NORP
المجال I-NORP
للإشارة O
إلى O
أن O
إغلاق O
الوصول O
إلى O
نماذج O
الذكاء O
الاصطناعي O
التي O
تطورها O
الشركة B-ORG
يجعل O
من O
الصعب O
على O
المجتمع O
فهم O
التهديدات O
المحتملة O
التي O
تشكلها O
هذه O
الأنظمة O
، O
ويركز O
القوة O
في O
أيدي O
الشركات O
العملاقة O
. O

` O
` O
إيلون B-PERS
ماسك I-PERS
` O
` O
نفسه O
هاجم O
هذا O
التغيير O
في O
مسار O
شركة B-ORG
` I-ORG
` I-ORG
أوبن I-ORG
إيه I-ORG
آي I-ORG
` I-ORG
` I-ORG
عدة O
مرات O
، O
وكتب O
في O
تغريدة O
على O
حسابه O
بمنصة O
تويتر B-WEBSITE
أن O
شركة B-ORG
` I-ORG
` I-ORG
أوبن I-ORG
إيه I-ORG
آي I-ORG
` I-ORG
` I-ORG
أصبحت O
` O
` O
شركة O
مغلقة O
المصدر O
وتهدف O
لأقصى O
ربح O
وتسيطر O
عليها O
مايكروسوفت B-ORG
` O
` O
، O
مؤكدا O
أن O
هذا O
لم O
يكن O
في O
نيته O
مطلقا O
، O
لكن O
هل O
يدفعنا O
للتساؤل O
حول O
دوافع O
` O
` O
ماسك B-PERS
` O
` O
لطلب O
التوقف O
عن O
تطوير O
الذكاء O
الاصطناعي O
؟ O
هل O
يخشى O
فعلا O
على O
المجتمع O
والبشرية O
من O
هذا O
الخطر O
؟ O
أم O
ما O
يخشاه O
حقا O
أنه O
لن O
يكون O
هو O
قائد O
تلك O
المسيرة O
الجديدة O
في O
عالم O
التقنية O
وأنه O
سيخسر O
صورة O
البطل O
التي O
تعوَّد O
أن O
يظهر O
بها O
دائما O
؟ O
ذكاء O
إيلون B-PERS
ماسك I-PERS
دائما O
ما O
يذكر O
إيلون B-PERS
ماسك I-PERS
أنه O
يخشى O
من O
تفوق O
الذكاء O
الاصطناعي O
على O
البشر O
يوما O
ما O
، O
الأمر O
الذي O
قد O
يعرِّضنا O
جميعا O
للخطر O
، O
مؤكدا O
في O
لقاء O
مع O
` O
` O
CNBC B-ORG
` O
` O
، O
عام B-DATE
2014 I-DATE
، O
أن O
الذكاء O
الاصطناعي O
هو O
أكبر O
تهديد O
للحضارة O
الإنسانية O
، O
حتى O
إنه O
تنبأ O
بنتائج O
مخيفة O
( O
7 B-ORDINAL
) O
على O
شاكلة O
ما O
حدث O
في O
سلسلة O
الأفلام O
الشهيرة O
` O
` O
The O
Terminator O
` O
` O
، O
ولكن O
في O
الوقت O
نفسه O
يؤكد O
ماسك B-PERS
أنه O
إذا O
صنعت O
شركته O
` O
` O
تسلا B-ORG
` O
` O
روبوتا O
خاصا O
بها O
فإن O
بإمكانها O
أن O
تضمن O
أن O
هذا O
الروبوت O
سيكون O
آمنا O
ولن O
ينقلب O
على O
البشر O
! O

وفي O
عام B-DATE
2017 I-DATE
أشار O
ماسك B-PERS
من O
جديد O
إلى O
الفيلم O
نفسه O
، O
مستشهدا O
بتقنيات O
شركته O
الأخرى O
` O
` O
نيورالينك B-ORG
` O
` O
( O
Neuralink B-ORG
) O
، O
التي O
تهدف O
إلى O
تطوير O
أجهزة O
داخل O
الدماغ O
البشري O
ليتمكن O
من O
التفاعل O
مع O
الآلات O
، O
بوصفها O
وسيلة O
دفاعية O
ضد O
تهديدات O
الذكاء O
الاصطناعي O
مثل O
شبكة O
` O
` O
سكاي B-PRODUCT
نت I-PRODUCT
( O
Skynet B-PRODUCT
) O
` O
` O
، O
وهي O
اسم O
الذكاء O
الاصطناعي O
الذي O
دمر O
البشر O
في O
فيلم O
` O
` O
The O
Terminator O
` O
` O
، O
وهو O
ما O
يُظهِر O
قدرة O
ماسك B-PERS
على O
التوظيف O
المزدوج O
للتطور O
نفسه O
( O
الذكاء O
الاصطناعي O
) O
، O
بل O
وللحجة O
نفسها O
( O
فيلم O
The O
Terminator O
) O
لخدمة O
أغراضه O
. O

ربما O
كان O
هذا O
هو O
هدفه O
وراء O
تمويل O
وتأسيس O
مختبرات O
` O
` O
أوبن B-ORG
إيه I-ORG
آي I-ORG
` O
` O
عام B-DATE
2015 I-DATE
، O
أن O
يسيطر O
هو O
بنفسه O
على O
أبحاث O
هذا O
المجال O
الواسع O
المعقد O
للغاية O
، O
المفاجأة O
أن O
ماسك B-PERS
تواصل O
بنفسه O
مع O
مجموعة O
من O
باحثي B-NORP
الذكاء I-NORP
الاصطناعي I-NORP
في O
الأسابيع B-DATE
الأخيرة I-DATE
حول O
تأسيس O
مختبر O
أبحاث O
جديد O
لتطوير O
روبوت O
محادثة O
منافس O
لروبوت B-PRODUCT
` I-PRODUCT
` I-PRODUCT
شات I-PRODUCT
جي I-PRODUCT
بي I-PRODUCT
تي I-PRODUCT
` I-PRODUCT
` I-PRODUCT
، O
وفقا O
لتقرير O
جديد O
من O
منصة B-WEBSITE
` I-WEBSITE
` I-WEBSITE
The I-WEBSITE
Information I-WEBSITE
` I-WEBSITE
` I-WEBSITE
، O
لكن O
يظل O
المشروع O
في O
مراحله O
الأولى B-ORDINAL
ومن O
دون O
خطة O
واضحة O
للمنتجات O
التي O
سيقدمها O
هذا O
المختبر O
الجديد O
حال O
نجح O
في O
تأسيسه O
. O

( O
8 B-ORDINAL
) O
يريد O
إيلون B-PERS
ماسك I-PERS
إذن O
، O
على O
الأرجح O
، O
إبطاء O
وتيرة O
التطور O
في O
هذا O
المجال O
، O
من O
أجل O
إعطاء O
نفسه O
فرصة O
للحاق O
بالركب O
وممارسة O
السيطرة O
كما O
اعتاد O
دائما O
، O
هو O
يريد O
أن O
يقود O
المجال B-NORP
وأن O
يلعب O
دورا O
رائدا O
في O
تقديم O
تقنيات O
الذكاء O
الاصطناعي O
، O
ويحتفظ O
في O
الوقت O
نفسه O
بدور O
البطولة O
والمنقذ O
للبشرية O
من O
الخطر O
الذي O
تشكله O
هذه O
التقنيات O
، O
لكن O
ذلك O
لا O
يمنعنا O
من O
التساؤل O
: O
هل O
المخاوف O
التي O
يروجها O
ماسك B-PERS
تجاه O
الذكاء O
الاصطناعي O
حقيقة O
حقا O
؟ O
مخاطر O
واقعية O
حسنا O
، O
الأمر O
لا O
يخلو O
من O
مخاطر O
فعلا O
، O
وهي O
تستحق O
الانتباه O
بكل O
تأكيد O
، O
ولكن O
بدلا O
من O
الانتباه O
إلى O
مخاوف O
خارجة O
من O
أفلام O
الخيال O
العلمي O
، O
مثل O
: O
سيطرة O
الذكاء O
الاصطناعي O
على O
العالم O
وإبادتنا O
، O
علينا O
أن O
نحول O
انتباهنا O
إلى O
التحديات O
الحقيقية O
الوشيكة O
، O
مثل O
: O
مشكلات O
الخصوصية O
، O
والأمن O
الإلكتروني O
، O
وزيادة O
عمليات O
النصب O
، O
وتغير O
الوضع O
الاقتصادي O
، O
والاستغناء O
عن O
بعض O
الوظائف O
التي O
ستتأثر O
بهذه O
التقنيات O
الجديدة O
. O

فيما O
يخص O
الأمن O
الإلكتروني O
، O
مثلا O
، O
يستخدم O
المخترقون B-NORP
` O
` O
الهاكرز B-NORP
` O
` O
الآن B-TIME
تقنيات O
متطورة O
أكثر O
، O
بالاعتماد O
على O
الذكاء O
الاصطناعي O
وتعلم O
الآلة O
والأتمتة O
، O
على O
مدى O
السنوات B-DATE
القليلة I-DATE
الماضية I-DATE
زاد O
الاعتماد O
على O
تلك O
التقنيات O
عبر O
استخدام O
برامج O
الروبوتات O
وأدوات O
أتمتة O
في O
نشر O
البرمجيات O
الخبيثة O
، O
إذ O
إن O
توافرها O
وسهولة O
استخدامها O
قلل O
حاجز O
المهارة O
المطلوب O
للدخول O
إلى O
عالم O
الجريمة O
الإلكتروني O
، O
ناهيك O
بأن O
توافر O
أدوات O
مثل O
روبوت B-PRODUCT
المحادثة I-PRODUCT
الجديد I-PRODUCT
` I-PRODUCT
` I-PRODUCT
شات I-PRODUCT
جي I-PRODUCT
بي I-PRODUCT
تي I-PRODUCT
` I-PRODUCT
` I-PRODUCT
سيسهل O
الأمور O
أكثر O
وأكثر O
. O

المخترقون B-NORP
استخدموا O
روبوت B-PRODUCT
المحادثة I-PRODUCT
` I-PRODUCT
` I-PRODUCT
شات I-PRODUCT
جي I-PRODUCT
بي I-PRODUCT
تي I-PRODUCT
لتطوير O
نسخة O
من O
الكود O
الخاص O
ببرمجية O
خبيثة O
من O
عام B-DATE
2019 I-DATE
، O
والتي O
تُعرَف O
باسم O
` O
` O
InfoStealer B-PRODUCT
` O
` O
. O

( O
شترستوك B-ORG
) O
حسنا O
، O
هذا O
ليس O
مجرد O
توقع O
، O
ولكنه O
حدث O
بالفعل O
بعدما O
وجد O
المخترقون B-NORP
طريقة O
لتجاوز O
القيود O
البرمجية O
المفروضة O
على O
روبوت B-PRODUCT
` I-PRODUCT
` I-PRODUCT
شات I-PRODUCT
جي I-PRODUCT
بي I-PRODUCT
تي I-PRODUCT
` I-PRODUCT
` I-PRODUCT
ليتمكنوا O
، O
بالاعتماد O
على O
الذكاء O
الاصطناعي O
، O
من O
تطوير O
وتحسين O
أكواد O
البرمجيات O
الخبيثة O
أو O
رسائل O
البريد O
الإلكتروني O
الاحتيالية O
، O
إذ O
اكتشفت O
شركة B-ORG
` I-ORG
` I-ORG
CheckPoint I-ORG
` I-ORG
` I-ORG
للأمن I-ORG
السيبراني I-ORG
أن O
المخترقين B-NORP
استخدموا O
الروبوت O
الجديد O
( O
9 B-ORDINAL
) O
لتطوير O
نسخة O
من O
الكود O
الخاص O
ببرمجية O
خبيثة O
من O
عام B-DATE
2019 I-DATE
، O
والتي O
تُعرَف O
باسم O
` O
` O
InfoStealer B-PRODUCT
` O
` O
. O

كما O
يرى O
بعض O
الخبراء B-NORP
أن O
روبوتات O
المحادثة O
الجديدة O
ستساعد O
المخترقين B-NORP
في O
كتابة O
رسائل O
بريد O
إلكتروني O
احتيالية O
أكثر O
احترافية O
، O
عبر O
تجنب O
الأخطاء O
اللغوية O
والإملائية O
، O
وهي O
الأخطاء O
التي O
تجعل O
من O
السهل O
اكتشاف O
تلك O
الرسائل O
الاحتيالية O
، O
يأتي O
هذا O
وسط O
تحذيرات O
الشرطة B-ORG
الأوروبية I-ORG
` O
` O
اليوروبول B-ORG
` O
` O
من O
مخاطر O
استخدام O
روبوت B-PRODUCT
المحادثة I-PRODUCT
` I-PRODUCT
` I-PRODUCT
شات I-PRODUCT
جي I-PRODUCT
بي I-PRODUCT
تي I-PRODUCT
` I-PRODUCT
` I-PRODUCT
، O
وغيره O
من O
نماذج O
الذكاء O
الاصطناعي O
، O
وكيف O
يمكن O
استغلالها O
في O
نشر O
المعلومات O
الكاذبة O
والمضللة O
، O
وفي O
الجرائم O
الإلكترونية O
، O
وفي O
عمليات O
الاحتيال O
المعتمدة O
على O
الهندسة O
الاجتماعية O
. O

( O
10 B-ORDINAL
) O
مجددا O
، O
نحن O
لا O
نتوقع O
هذا O
، O
فقد O
أشارت O
صحيفة B-ORG
واشنطن I-ORG
بوست I-ORG
إلى O
استخدام O
المحتالين B-NORP
نماذج O
الذكاء O
الاصطناعي O
، O
المصممة O
لمحاكاة O
صوت O
الإنسان O
، O
في O
تقليد O
أصوات O
الأقارب O
والأصدقاء O
لعدد O
من O
الأشخاص O
، O
وطلب O
المساعدة O
منهم O
، O
ومن O
ثَم O
الاحتيال O
عليهم O
وسرقة O
آلاف B-MONEY
الدولارات I-MONEY
، O
( O
11 B-ORDINAL
) O
تتطلب O
بعض O
برمجيات O
توليد O
الصوت O
بالذكاء O
الاصطناعي O
بضع O
جمل O
فقط O
بصوت O
الشخص O
لتتمكن O
من O
إنتاج O
حوار O
مقنع O
ينقل O
الصوت O
وحتى O
النبرة O
العاطفية O
التي O
تميز O
طريقة O
المتحدث O
، O
بينما O
تحتاج O
بعض O
النماذج O
الأخرى O
إلى O
ثلاث B-TIME
ثوانٍ I-TIME
فقط O
من O
صوت O
المتحدث O
، O
بالنسبة O
للضحايا B-NORP
المستهدفين I-NORP
، O
وهم O
غالبا O
من O
كبار B-NORP
السن I-NORP
، O
يصعب O
اكتشاف O
ما O
إذا O
كان O
الصوت O
حقيقيا O
أو O
صناعيا O
، O
حتى O
عندما O
يبدو O
الظرف O
الطارئ O
الذي O
يصفه O
المحتال O
بعيدا O
عن O
المنطق O
القابل O
للتصديق O
. O

أما O
بالنسبة O
للجانب O
الاقتصادي O
فإن O
روبوتات O
المحادثة O
الجديدة O
، O
مثلها O
مثل O
أي O
تكنولوجيا O
ناشئة O
، O
سيكون O
لها O
تأثيرها O
على O
سوق O
العمل O
، O
وستغير O
من O
الأوضاع O
الحالية O
، O
كما O
يشير O
تقرير O
من O
بنك B-ORG
الاستثمار I-ORG
الأشهر I-ORG
` O
` O
جولدمان B-ORG
ساكس I-ORG
( O
Goldman B-ORG
Sachs I-ORG
) O
` O
` O
، O
إذا O
استمرت O
التقنيات O
المرتبطة O
بالذكاء O
الاصطناعي O
في O
التطور O
فستؤدي O
إلى O
` O
` O
اضطراب O
كبير O
` O
` O
في O
سوق O
العمل O
، O
ما O
يعرِّض O
نحو O
300 B-CARDINAL
مليون I-CARDINAL
وظيفة O
بدوام O
كامل O
عبر O
الاقتصادات O
الكبيرة O
للخطر O
، O
وهذه O
المرة O
تشمل O
وظائف O
مثل O
المحاماة O
والوظائف O
الإدارية O
، O
وليس O
مجرد O
العمالة O
منخفضة O
المهارة O
، O
ويقدِّر O
التقرير O
أن O
ما O
يقرب O
من O
ثلثَي B-CARDINAL
الوظائف O
في O
الولايات B-GPE
المتحدة I-GPE
وأوروبا B-LOC
معرضة O
لدرجة O
ما O
من O
أتمتة O
الذكاء O
الاصطناعي O
، O
وفقا O
لبيانات O
المهام O
المعتادة O
في O
آلاف B-CARDINAL
المهن O
. O

( O
12 B-ORDINAL
) O
في O
النهاية O
، O
فإن O
أنظمة O
الذكاء O
الاصطناعي O
المتطورة O
والخارقة O
التي O
نشهدها O
اليوم B-DATE
هي O
نتاج O
عقود B-DATE
من O
التطور O
الثابت O
في O
أبحاث O
المجال O
وتطبيقاته O
بالحد O
الذي O
مكننا O
من O
تدريب O
الشبكات O
العصبية O
وتغذيتها O
بكميات O
هائلة O
من O
البيانات O
المتاحة O
حاليا B-TIME
، O
ومثل O
أي O
تقنية O
جديدة O
، O
تأتي O
معها O
تحدياتها O
ومشكلاتها O
ومخاوفها O
، O
وبالتأكيد O
ستُحدِث O
تغييرا O
كبيرا O
في O
المجتمعات O
وفي O
الاقتصاد O
وفي O
كل O
شيء O
في O
حياتنا O
، O
تماما O
مثلما O
فعلت O
تقنيات O
أخرى O
سبقتها O
، O
سواء O
كانت O
أجهزة O
الحاسوب O
أو O
الإنترنت O
أو O
الهواتف O
الذكية O
أو O
شبكات O
التواصل O
الاجتماعي O
، O
لهذا O
علينا O
أن O
نستعد O
للمستقبل O
، O
ونحاول O
أن O
نتأقلم O
كما O
فعلنا O
دائما O
عندما O
غزت O
حياتنا O
كل O
تلك O
التقنيات O
السابقة O
. O
