بعيدا O
عن O
القاعات O
المغلقة O
وبيروقراطية O
المتاحف O
وجشع O
بعض O
المؤسسات O
الفنية O
وقيودها O
الخانقة O
، O
يحوّل O
فن O
الشارع O
الفضاءات O
والميادين O
العامة O
إلى O
منصات O
يعبر O
فيها O
كثيرون O
عن O
أنفسهم O
بشكل O
إبداعي O
، O
وينقلون O
رسائل O
قد O
تؤثر O
في O
الرأي O
العام O
. O

على O
عكس O
تلك O
المؤسسات O
، O
يوفر O
فن O
الشارع O
مساحة O
لإنتاج O
عمل O
فني O
في O
الأماكن O
العامة O
، O
مثل O
المباني O
والجدران O
والأرصفة O
، O
بقصد O
إبلاغ O
رسائل O
أو O
عرض O
قضية O
ووجهة O
نظر O
من O
دون O
قيود O
المؤسسات O
الكبرى O
وقواعدها O
. O

ويتخذ O
فن O
الشارع O
شكل O
الكتابة O
على O
الجدران O
أو O
رسوم O
الجداريات O
أو O
الملصقات O
وغيرها O
من O
الوسائط O
التي O
تُحوّل O
الفضاء O
العام O
لمعرض O
فني O
. O

يعود O
انتشار O
فن O
الشارع O
في O
العالم O
الحديث O
إلى O
إمكانية O
الوصول O
إليه O
من O
المبدعين B-NORP
والجماهير B-NORP
على O
حد O
سواء O
، O
فلا O
الفنان B-OCC
يحتاج O
لإذن O
بالعرض O
ولا O
الجمهور B-NORP
يحتاج O
لتذاكر O
وتصاريح O
دخول O
. O

إنه O
شكل O
يخرج O
فيه O
الفن O
من O
قلب O
الفنان B-OCC
إلى O
الشوارع O
، O
فيصل O
إلى O
الجماهير B-NORP
ويتواصل O
معها O
، O
وقد O
عملت O
منظمة B-ORG
` I-ORG
` I-ORG
أمهات I-ORG B-NORP
ميدان I-ORG I-NORP B-FAC
مايو I-ORG I-NORP I-FAC
` I-ORG
` I-ORG
( O
Asociación B-ORG
Madres I-ORG B-NORP
de I-ORG I-NORP B-FAC
Plaza I-ORG I-NORP I-FAC
de I-ORG I-NORP I-FAC
Mayo I-ORG I-NORP I-FAC
) O
الأرجنتينية O
على O
سبيل O
المثال O
وفق O
تلك O
الآلية O
. O

إذ O
جعلت O
المنظمة B-ORG
الفضاء O
العام O
مقرًا O
لها O
والجدران O
معارض O
فنية O
، O
لتوصل O
أصوات O
أولئك O
الأمهات O
اللواتي O
اختفى O
أبناؤهن O
خلال O
فترة O
حكم O
الدكتاتورية O
العسكرية O
للبلاد O
. O

فانهمكن O
في O
إنشاء O
جداريات O
وأعمال O
عدة O
تخلد O
ذكرى O
المختفين O
وتطالب O
بالعدالة O
والمساءلة O
، O
من O
دون O
الحاجة O
لمؤسسة O
أو O
وسيط O
حكومي O
لتوصيل O
رسالتهن O
. O

وبالفعل O
، O
انتشرت O
تلك O
الرسالة O
انتشار O
النار O
في O
الهشيم O
، O
وساعد O
في O
ذلك O
صدقها O
، O
إذ O
إن O
المحرك O
الأساسي O
لهذا O
النوع O
من O
الفن O
هو O
كونه O
رد O
فعل O
يتحدى O
الوضع O
الراهن O
وتحول O
المجال O
العام O
لمنصة O
للأصوات O
المكبوتة O
. O

يسمح O
فن O
الشارع O
للأفراد O
الذين O
تم O
تهميشهم O
وظلمهم O
بالتعبير O
عن O
أنفسهم O
بشكل O
احتجاجي O
ينبش O
في O
الوعي O
العام O
ويتحدى O
الأيديولوجية O
السائدة O
، O
وهو O
بذلك O
ينسج O
أفقا O
جديدا O
يمكن O
من O
خلاله O
` O
` O
للشعوب B-NORP
أن O
تبدع O
أشكالا O
من O
الذكاء O
اليومي O
، O
كي O
تواصل O
الحياة O
بما O
أمكن O
من O
هشاشة O
الكينونة O
ومن O
فقر O
الوجود O
` O
` O
، O
على O
حد O
تعبير O
الباحثة B-OCC
التونسية I-OCC
أم B-PERS
الزين I-PERS
بن I-PERS
شيخة I-PERS
المسكيني I-PERS
. O

وعلى O
سبيل O
المثال O
، O
غالبًا O
ما O
استخدم O
فنان B-OCC
الغرافيتي I-OCC
الإنجليزي I-OCC
بانكسي B-PERS
- O
أحد O
أكثر O
فناني B-NORP
الشوارع I-NORP
إنتاجا O
- O
أعماله O
لانتقاد O
الحكومة B-ORG
والشرطة B-ORG
والمؤسسات O
الاجتماعية O
والسياسية O
الأخرى O
. O

وتناولت O
أعمال O
بانكسي B-PERS
قضايا O
العدالة O
الاجتماعية O
والهيمنة O
الإمبريالية O
وحتى O
التغيرات O
المناخية O
، O
وغالبا O
ما O
يُنظر O
إلى O
فنه O
على O
أنه O
شكل O
من O
أشكال O
المقاومة O
للأفكار O
السائدة O
ونوع O
من O
أنواع O
النشاط O
السياسي O
، O
وربما O
لم O
يكن O
فن O
بانكسي B-PERS
لينتشر O
هذا O
الانتشار O
الواسع O
لولا O
الشوارع O
التي O
احتضنته O
. O

الهيب O
هوب O
ضد O
التمييز O
العنصري O
تطفو O
عديد O
من O
الهويات O
الثقافية O
المختلفة O
إلى O
السطح O
بفضل O
فن O
الشارع O
أيضًا O
. O

فقد O
كان O
وسيلة O
مضمونة O
للتعبير O
عن O
المفاهيم O
الشخصية O
والهوية O
الثقافية O
منذ B-DATE
سبعينيات I-DATE
القرن I-DATE
الماضي I-DATE
. O

هذا O
التعبير O
الثقافي O
وتشكيل O
الهوية O
من O
خلال O
الشارع O
سائد O
في O
حركة O
الهيب O
هوب O
، O
التي O
غالبا O
ما O
ترتبط O
بالكتابة O
على O
الجدران O
قبل O
أن O
تصبح O
مدرسة O
موسيقية O
غنائية O
. O

فقد O
ظهرت O
الكتابة O
على O
الجدران O
، O
وهي O
شكل O
من O
أشكال O
فن O
الشارع O
، O
كجزء O
أساسي O
من O
ثقافة O
الهيب O
هوب O
في O
السبعينيات B-DATE
، O
عندما O
استخدمها O
الشباب B-NORP
الأميركيون I-NORP
من I-NORP
أصل I-NORP
أفريقي I-NORP
أو I-NORP
لاتيني I-NORP
في O
المناطق O
الحضرية O
كشكل O
من O
أشكال O
التعبير O
ضد O
العنصرية O
النظامية O
والتمييز O
والفقر O
والظلم O
الذي O
يتعرضون O
له O
على O
يد O
مواطنيهم B-NORP
البيض I-NORP
. O

كان O
هذا O
التعبير O
الثقافي O
الفني O
شاملا O
وبلغ O
ذروته O
الإبداعية O
عقب O
مقتل B-EVENT
المواطن I-EVENT
الأميركي I-EVENT B-NORP
من I-EVENT I-NORP
أصل I-EVENT I-NORP
أفريقي I-EVENT I-NORP
جورج B-PERS
فلويد I-PERS
، O
الذي O
خنقه O
شرطيان O
أميركيان B-NORP
، O
وحركت O
الطريقة O
الوحشية O
التي O
خُنق O
بها O
عديدا O
من O
المظاهرات O
الاحتجاجية O
حول O
العالم O
، O
وتصدر O
وسما O
` O
` O
لا O
أستطيع O
التنفس O
` O
` O
( O
` O
` O
# O
ICantBreathe O
` O
` O
) O
و O
` O
` O
حياة O
السود B-NORP
مهمة O
` O
` O
( O
# O
BlackLivesMatte O
) O
منصات O
التواصل O
الاجتماعي O
، O
وصاحبت O
ذلك O
كله O
عشرات B-CARDINAL
الأعمال O
الفنية O
التي O
انتصرت O
لضحايا B-NORP
القتل I-NORP
العنصري I-NORP
. O

يكسر O
فن O
الشارع O
حدود O
الفن O
التقليدي O
وأشكاله O
، O
ويجلب O
التعبير O
الفني O
إلى O
الشوارع O
ويجعله O
في O
متناول O
الجميع B-NORP
بغض O
النظر O
عن O
المهارة O
الفنية O
أو O
القدرات O
المالية O
المتاحة O
. O

ورغم O
بساطته O
، O
فإنه O
سيظل O
ذا O
قدرة O
عالية O
على O
تغيير O
الرأي O
العام O
والبحث O
عن O
معنى O
في O
عالم O
مثخن O
بالمظالم O
والدماء O
. O

فاز O
فيلم O
` O
` O
عيسى B-PERS
` O
` O
للمخرج B-OCC
المصري I-OCC
مراد B-PERS
مصطفى I-PERS
بجائزة O
` O
` O
رايل O
` O
` O
التي O
تمنح O
لأفضل O
فيلم O
قصير O
في O
أسبوع B-EVENT
النقاد I-EVENT B-NORP
بمهرجان I-EVENT B-EVENT
` I-EVENT I-EVENT
` I-EVENT I-EVENT
كان I-EVENT I-EVENT B-GPE
` I-EVENT I-EVENT
` I-EVENT I-EVENT
في O
دورته O
السادسة B-ORDINAL
والسبعين I-ORDINAL
. O

وقالت O
الصفحة O
الرسمية O
للفيلم O
على O
موقع B-WEBSITE
فيسبوك I-WEBSITE
: O
فخورون O
بأن O
فيلمنا O
` O
` O
عيسى B-PERS
` O
` O
أو O
` O
` O
أعدك O
بالفردوس O
` O
` O
للمخرج B-OCC
المصري I-OCC
مراد B-PERS
مصطفى I-PERS
يفوز O
بجائزة O
` O
` O
رايل O
الذهبية O
` O
` O
التي O
تمنح O
لأفضل O
فيلم O
قصير O
في O
مسابقة B-EVENT
أسبوع I-EVENT
النقاد I-EVENT B-NORP
بمهرجان I-EVENT B-EVENT
` I-EVENT I-EVENT
` I-EVENT I-EVENT
كان I-EVENT I-EVENT B-GPE
` I-EVENT I-EVENT
` I-EVENT I-EVENT
السينمائي I-EVENT I-EVENT
الدولي I-EVENT I-EVENT
في O
دورته O
السادسة B-ORDINAL
والسبعين I-ORDINAL
، O
حيث O
قام O
بالتصويت O
على O
هذه O
الجائزة O
لجنة O
تحكيم O
مكونة O
من O
100عضو O
وناقد B-OCC
سينمائي I-OCC
. O

وكان O
المخرج B-OCC
مراد B-PERS
مصطفى I-PERS
قد O
أعلن O
عن O
مشاركة O
فيلم O
` O
` O
عيسى B-PERS
` O
` O
( O
I O
promise O
you O
paradise O
) O
في O
مسابقة B-EVENT
أسبوع I-EVENT
النقاد I-EVENT B-NORP
لمهرجان I-EVENT B-EVENT
كان I-EVENT I-EVENT B-GPE
الذي O
افتتح O
في O
16 B-DATE
مايو I-DATE
/ I-DATE
أيار I-DATE
الحالي I-DATE
ويختتم O
بعد B-DATE
غد I-DATE
السبت I-DATE
. O

وقال O
مصطفى B-PERS
في O
تصريح O
سابق O
للجزيرة B-WEBSITE
نت I-WEBSITE
إن O
` O
` O
عيسى B-PERS
` O
` O
هو O
فيلمه O
القصير O
الرابع B-ORDINAL
الذي O
يواصل O
فيه O
تحقيق O
الهدف O
الذي O
بدأه O
في O
الأعمال O
السابقة O
التي O
عرضت O
جميعا O
في O
مهرجان B-EVENT
` I-EVENT
` I-EVENT
كليرمون I-EVENT B-GPE
فيران I-EVENT I-GPE
` I-EVENT
` I-EVENT
الفرنسي I-EVENT
، O
وخصوصا O
الفيلم O
الأول B-ORDINAL
` O
` O
حنة O
ورد O
` O
` O
الذي O
تناول O
مسألة O
غير O
المصريين B-NORP
- O
وتحديدا O
الأفارقة B-NORP
- O
الذين O
يعيشون O
في O
مصر B-GPE
. O

وتدور O
أحداث O
فيلم O
` O
` O
عيسى B-PERS
` O
` O
حول O
مهاجر O
أفريقي B-NORP
في O
مصر B-GPE
، O
يبلغ O
من O
العمر O
17 B-DATE
عاما I-DATE
، O
يسابق O
الزمن O
لإنقاذ O
أحبائه O
بعد O
حادث O
عنيف O
. O

ويقوم O
ببطولته O
كيني B-PERS
مارسيلينو I-PERS
وكنزي B-PERS
محمد I-PERS
. O

و O
` O
` O
رايل B-PERS
` O
` O
( O
Rail B-PERS
d I-PERS
’ O
Or O
) O
جائزة O
رمزية O
تمنح O
لفيلم O
روائي O
طويل O
وفيلم O
قصير O
، O
ضمن O
أسبوع B-EVENT
النقاد I-EVENT B-NORP
في I-EVENT
مهرجان I-EVENT B-EVENT
` I-EVENT I-EVENT
` I-EVENT I-EVENT
كان I-EVENT I-EVENT B-GPE
` I-EVENT I-EVENT
` I-EVENT I-EVENT
السينمائي I-EVENT I-EVENT
، O
من O
قبل O
رابطة B-ORG
محبي I-ORG
السينما I-ORG
منذ B-DATE
عام I-DATE
1995 I-DATE
. O

وبرزت O
خلال B-DATE
السنوات I-DATE
الأخيرة I-DATE
أعمال O
سينمائية O
مصرية O
مستقلة O
وقصيرة O
، O
لتشارك O
في O
مهرجانات O
دولية O
وتقتنص O
جوائز O
مهمة O
، O
منها O
فيلم O
` O
` O
ستاشر B-ORDINAL
` O
` O
للمخرج B-OCC
سامح B-PERS
علاء I-PERS
، O
الذي O
نال O
السعفة O
الذهبية O
كأفضل O
فيلم O
قصير O
في O
مهرجان B-EVENT
` I-EVENT
` I-EVENT
كان I-EVENT B-GPE
` I-EVENT
` I-EVENT
عام I-EVENT B-DATE
2020 I-EVENT I-DATE
، O
وفيلم O
` O
` O
ريش O
` O
` O
للمخرج B-OCC
عمر B-PERS
الزهيري I-PERS
الذي O
حصد O
جائزة O
أفضل O
فيلم O
في O
أسبوع B-EVENT
النقاد I-EVENT B-NORP
في I-EVENT
` I-EVENT
` I-EVENT
كان I-EVENT B-GPE
` I-EVENT
` I-EVENT
عام I-EVENT B-DATE
2022 I-EVENT I-DATE
. O

هناك O
طرق O
مختلفة O
لتعليم O
أطفالك O
وتقديم O
معلومات O
عن O
البيولوجيا O
والبيئة O
غير O
الكتب O
أو O
الفيديوهات O
القصيرة O
. O

وبالإضافة O
إلى O
اللجوء O
إليها O
للترفيه O
، O
قد O
تكون O
الأفلام O
أكثر O
مصادر O
التعلم O
تسلية O
. O

قد O
يفاجأ O
الآباء B-NORP
بمقدار O
الوقت O
الذي O
يقضيه O
أطفالهم O
أمام O
الشاشات O
، O
وهو O
وقت O
يمكن O
استثماره O
بشكل O
أفضل O
عند O
مساعدتهم O
في O
اختيار O
ما O
يشاهدونه O
، O
وهنا O
يأتي O
دور O
وثائقيات O
البيولوجيا O
والبيئة O
، O
وبالطبع O
هناك O
الكثير O
من O
المرح O
واللحظات O
الإيجابية O
التي O
سيحبها O
الأطفال B-NORP
أثناء O
مشاهدة O
الأفلام O
الوثائقية O
، O
مع O
تعلم O
حقائق O
عن O
بيئاتنا O
وحيواناتها O
. O

إليك O
مجموعة O
أفلام O
ممتعة O
لتشاهدها O
مع O
أطفالك O
، O
حتى O
يتعلموا O
أكثر O
عن O
الحياة O
على O
كوكبنا B-LOC
: O
كوكب B-LOC
الأرض I-LOC
الجزء O
الثاني B-ORDINAL
( O
Planet B-LOC
Earth I-LOC
II B-ORDINAL
) O
سلسلة O
وثائقية O
أنتجت O
عام B-DATE
2016 I-DATE
عن O
الحياة O
البرية O
الموجودة O
على O
الأرض B-LOC
، O
تجعلك O
تنظر O
إلى O
الحياة O
من O
عيون O
الحيوانات O
. O

تغطي O
كل O
حلقة O
موطنا O
مختلفا O
: O
الجزر B-LOC
، O
والجبال B-LOC
، O
والغابات B-LOC
، O
والصحاري B-LOC
، O
والمراعي B-LOC
، O
والمدن B-GPE
. O

الأرض B-LOC
( O
Earth B-LOC
) O
فيلم O
وثائقي O
عن O
الطبيعة O
، O
أنتج O
عام B-DATE
2007 I-DATE
، O
يصور O
تنوع O
الموائل O
والمخلوقات O
البرية O
في O
جميع O
أنحاء O
الكوكب O
. O

يبدأ O
الفيلم O
في O
القطب B-LOC
الشمالي I-LOC
في O
يناير B-DATE
/ I-DATE
كانون I-DATE
الثاني I-DATE
، O
ويتحرك O
جنوبًا O
، O
وينتهي O
في O
القارة B-LOC
القطبية I-LOC
الجنوبية I-LOC
في O
ديسمبر B-DATE
/ I-DATE
كانون I-DATE
الأول I-DATE
من I-DATE
العام I-DATE
نفسه O
. O

يكشف O
الوثائقي O
رحلة O
كفاح O
أمهات O
الحيوانات O
لتربية O
صغارها O
في O
بيئة O
خطرة O
، O
إذ O
يجب O
على O
أنثى O
الدب O
القطبي O
وطفلها O
الحديث O
الولادة O
العثور O
على O
طعام O
عبر O
الجليد O
السريع O
الذوبان O
. O

وفي O
أفريقيا B-LOC
، O
تبدأ O
الفيلة O
وصغارها O
رحلة O
شاقة O
بحثًا O
عن O
الماء O
، O
ويجب O
أن O
تحافظ O
أنثى O
الحوت O
الأحدب O
على O
صغيرها O
آمنًا O
على O
مدى O
آلاف B-QUANTITY
الأميال I-QUANTITY B-UNIT
وهي O
تهاجر O
من O
خط B-LOC
الاستواء I-LOC
إلى O
القارة B-LOC
القطبية I-LOC
الجنوبية I-LOC
. O

الفيلم O
يناسب O
الأطفال B-NORP
من O
عمر O
6 B-DATE
سنوات I-DATE
. O

منصة O
العرض O
: O
أمازون B-ORG
برايم I-ORG
فيديو I-ORG
مسيرة O
البطاريق O
( O
March O
of O
the O
Penguins O
) O
فيلم O
وثائقي O
أنتج O
عام B-DATE
2005 I-DATE
، O
عن O
رحلة O
تزاوج O
وولادة O
البطاريق O
الصغيرة O
اللطيفة O
في O
طقوس O
تزاوج O
رائعة O
. O

ففي O
نهاية B-DATE
كل I-DATE
صيف I-DATE
في O
أنتاركتيكا B-LOC
، O
تقوم O
طيور O
البطريق O
في O
القطب B-LOC
الجنوبي I-LOC
برحلة O
إلى O
مناطق O
تكاثرها O
التقليدية O
. O

تمر O
الرحلة O
عبر O
التندرا B-LOC
المتجمدة I-LOC
، O
وبعد O
فقس O
البيضة O
، O
يجب O
على O
الأنثى O
نقلها O
بدقة O
إلى O
الذكر O
، O
والعودة O
إلى O
البحر B-LOC
البعيد O
لتغذية O
نفسها O
وإحضار O
الطعام O
لمولودها O
الجديد O
. O

الفيلم O
يناسب O
الأطفال B-NORP
من O
عمر O
6 B-DATE
سنوات I-DATE
. O

منصة O
العرض O
: O
أمازون B-ORG
برايم I-ORG
فيديو I-ORG
كوكبنا B-LOC
( O
Our B-LOC
Planet I-LOC
) O
سلسلة O
` O
` O
كوكبنا B-LOC
` O
` O
أنتجت O
عام B-DATE
2019 I-DATE
، O
وهي O
مكونة O
من O
8 B-CARDINAL
حلقات O
تكشف O
عجائب O
الطبيعة O
الفريدة O
، O
وتستخدم O
مزيجا O
من O
التصوير O
المذهل O
لتقديم O
المناطق O
البرية O
المتبقية O
على O
الأرض B-LOC
وسكانها O
من O
الحيوانات O
. O

استغرق O
المشروع O
4 B-DATE
سنوات I-DATE
ليكتمل O
، O
وشارك O
أكثر O
من O
600 B-CARDINAL
من O
أفراد O
الطاقم O
في O
تصويره O
عبر O
50 B-CARDINAL
دولة O
في O
جميع O
أنحاء O
العالم O
، O
لعرض O
التنوع O
الموجود O
على O
الأرض B-LOC
. O

تركز O
السلسلة O
على O
تنوع O
مواطن O
الحيوانات O
في O
جميع O
أنحاء O
العالم O
، O
من O
البرية O
النائية O
في O
القطب B-LOC
الشمالي I-LOC
، O
والمحيطات O
العميقة O
الغامضة O
، O
إلى O
المناظر O
الطبيعية O
الشاسعة O
في O
أفريقيا B-LOC
، O
والغابات O
المتنوعة O
في O
أميركا B-LOC
الجنوبية I-LOC
. O

الفطريات O
المدهشة O
( O
Fantastic O
Fungi O
) O
هل O
يمكن O
لكائنٍ O
صغير O
أن O
يطعمك O
ويساهم O
في O
شفائك O
ويكشف O
لك O
أسرار O
الكون O
ويساعد O
في O
إنقاذ O
الكوكب B-LOC
؟ O
! O

في O
خلال O
رحلة O
مدهشة O
حول O
العالم O
السحري O
والغامض O
للفطريات O
وقدرتها O
على O
الشفاء O
والمساهمة O
في O
تجديد O
الحياة O
على O
الأرض B-LOC
، O
ستكتشف O
أسرار O
نباتات O
الفطر O
وفوائدها O
لاستمرار O
الحياة O
وعلاقتها O
بالإنسان O
. O

يجمع O
الفيلم O
بين O
التصوير O
السينمائي O
والمقابلات O
مع O
علماء B-NORP
مثل O
بول B-PERS
ستاميتس I-PERS
ومؤلفين B-NORP
مثل O
مايكل B-PERS
بولان I-PERS
وغيرهم O
. O

الفيلم O
يناسب O
الأطفال B-NORP
من O
عمر O
13 B-DATE
عاما I-DATE
، O
بسبب O
المفردات O
المعقدة O
والموضوعات O
التي O
قد O
لا O
يجدها O
الأطفال B-NORP
الأصغر O
سنا O
مثيرة O
للاهتمام O
. O

حيوان O
لطيف O
72 B-ORDINAL
( O
72 B-ORDINAL
Cutest O
Animal O
) O
تدخل O
الحيوانات O
، O
من O
الزرافة O
الطويلة O
إلى O
الدلافين O
التي O
تقدم O
عروضها O
المبهجة O
وحتى O
أصغر O
طيور O
البطريق O
في O
العالم O
، O
في O
مسابقة O
تبحث O
عن O
النصيب O
الأكبر O
من O
اللطافة O
، O
وفيها O
تظهر O
جاذبية O
الدب O
القطبي O
والقرد O
العنكبوتي O
والكنغر O
والعديد O
من O
الحيوانات O
الأخرى O
. O

تبحث O
هذه O
السلسلة O
في O
طبيعة O
اللطافة O
، O
وكيف O
تساعد O
الجاذبية O
بعض O
أنواع O
الحيوانات O
على O
البقاء O
والازدهار O
في O
مجموعة O
متنوعة O
من O
البيئات O
. O

في O
موسم O
عيد B-EVENT
الفطر I-EVENT
الماضي O
، O
عرضت O
دور O
العرض O
المصرية O
فيلمي O
` O
` O
بعد O
الشر O
` O
` O
لبطله O
علي B-PERS
ربيع I-PERS
ومحمد B-PERS
أسامة I-PERS
( O
أوس B-PERS
أوس I-PERS
) O
من O
نجوم B-NORP
مسرح I-NORP B-ORG
مصر I-NORP I-ORG B-GPE
، O
كما O
عُرض O
فيلم O
` O
` O
رمسيس B-PERS
باريس B-GPE
` O
` O
من O
بطولة O
هيفاء B-PERS
وهبي I-PERS
ومحمد B-PERS
سلام I-PERS
، O
وينضم O
إليهما O
من O
نجوم B-NORP
مسرح I-NORP B-ORG
مصر I-NORP I-ORG B-GPE
حمدي B-PERS
المرغني I-PERS
ومصطفى B-PERS
خاطر I-PERS
. O

استطاع O
الفيلم O
الأول B-ORDINAL
أن O
يحتل O
المركز O
الثالث B-ORDINAL
في O
إيرادات O
هذا O
الموسم O
في O
دور O
العرض O
المصرية O
، O
لكنه O
حقق O
المفاجأة O
وتصدر O
إيرادات O
الأفلام O
المصرية O
في O
السوق O
السعودية O
، O
بينما O
حقق O
الثاني B-ORDINAL
إيرادات O
هزيلة O
، O
وهو O
ما O
يثير O
تساؤلا O
بشأن O
الرهان O
على O
أبطال B-NORP
مسرح I-NORP B-ORG
مصر I-NORP I-ORG B-GPE
. O

مسرح B-ORG
مصر I-ORG B-GPE
. O

. O

7 B-DATE
سنوات I-DATE
في O
يناير B-DATE
/ I-DATE
كانون I-DATE
الثاني I-DATE
2014 I-DATE
، O
قدّم O
الفنان B-OCC
أشرف B-PERS
عبد I-PERS
الباقي I-PERS
لأول B-ORDINAL
مرة O
عروض O
ما O
سمي O
في O
موسمه O
الأول B-ORDINAL
والثاني B-ORDINAL
باسم O
` O
` O
تياترو B-ORG
مصر I-ORG B-GPE
` O
` O
، O
وبثته O
قناة B-ORG
الحياة I-ORG
المصرية I-ORG
، O
قبل O
أن O
يتغير O
الاسم O
إلى O
` O
` O
مسرح B-ORG
مصر I-ORG B-GPE
` O
` O
وتقدمه O
قناة B-ORG
` I-ORG
` I-ORG
إم I-ORG
بي I-ORG
سي I-ORG
مصر I-ORG B-GPE
` I-ORG
` I-ORG
، O
وكان O
يكتبه O
نادر B-PERS
صلاح I-PERS
الدين I-PERS
تاركا O
مساحة O
كبيرة O
للأبطال B-NORP
للارتجال O
أمام O
الجمهور B-NORP
. O

خلال O
العروض O
المسرحية O
التي O
استمرت O
حتى B-DATE
2019 I-DATE
، O
سطع O
نجم O
عدد O
من O
الممثلين B-NORP
الشباب I-NORP
، O
مثل O
: O
علي B-PERS
ربيع I-PERS
ومصطفى B-PERS
خاطر I-PERS
وحمدي B-PERS
المرغني I-PERS
وأوس B-PERS
أوس I-PERS
ومحمد B-PERS
عبد I-PERS
الرحمن I-PERS
ومحمد B-PERS
أنور I-PERS
، O
الذين O
أصبحوا O
أبطالا O
بين O
ليلة O
وضحاها O
نتيجة O
الشعبية O
التي O
حققتها O
العروض O
المسرحية O
التي O
تبث O
في O
أوقات O
ذروة O
المشاهدة O
على O
التلفزيون B-PRODUCT
. O

ورغم O
بعض O
الانتقادات O
، O
أصبح O
هؤلاء O
الشباب B-NORP
أبطالا O
لمسلسلات O
تلفزيونية O
وأفلام O
سينمائية O
، O
وحققوا O
نجاحات O
سريعة O
متتالية O
. O

قدّم O
ربيع B-PERS
وخاطر B-PERS
وأوس B-PERS
فيلم O
` O
` O
حسن B-PERS
وبقلظ B-PERS
` O
` O
( O
2016 B-DATE
) O
، O
ثم O
قدم O
ربيع B-PERS
وعبد B-PERS
الرحمن I-PERS
فيلم O
` O
` O
خير O
وبركة O
` O
` O
( O
2017 B-DATE
) O
، O
وقدم O
خاطر B-PERS
- O
ببطولة O
مشتركة O
- O
مسلسل O
` O
` O
هربانة O
منها O
` O
` O
، O
وشارك O
في O
فيلم O
` O
` O
هروب O
اضطراري O
` O
` O
، O
وانطلق O
باقي O
أعضاء B-NORP
مسرح I-NORP B-ORG
مصر I-NORP I-ORG B-GPE
ليشاركوا O
أهم O
الفنانين B-NORP
بطولة O
أعمالهم O
. O

في O
ديسمبر B-DATE
/ I-DATE
كانون I-DATE
الأول I-DATE
2019 I-DATE
، O
أعلن O
أشرف B-PERS
عبد I-PERS
الباقي I-PERS
انتهاء B-EVENT
عروض I-EVENT
مسرح I-EVENT B-ORG
مصر I-EVENT I-ORG B-GPE
، O
بعد O
تقديم O
130 B-CARDINAL
مسرحية O
على O
مدى O
7 B-DATE
سنوات I-DATE
، O
معلنا O
أن O
أبطال B-NORP
مسرحه I-NORP
صاروا O
نجوما O
بالفعل O
. O

بعد O
مرور O
نحو O
4 B-DATE
سنوات I-DATE
على O
انتهاء B-EVENT
عروض I-EVENT
مسرح I-EVENT B-ORG
مصر I-EVENT I-ORG B-GPE
، O
ألا O
يزال O
بوسع O
أبطال O
هذا O
المسرح O
جذب O
الجمهور B-NORP
بأفلام O
سينمائية O
في O
مواسم O
الأعياد O
في O
مواجهة O
نجوم O
أكثر O
شعبية O
، O
ممن O
أسسوا O
نجوميتهم O
تدريجيا O
واكتسبوا O
قاعدة O
جماهيرية O
واسعة O
مثل O
محمد B-PERS
رمضان I-PERS
؟ O
لماذا O
يبتعد O
الجمهور B-NORP
؟ O
تتعدد O
الأسباب O
التي O
تجعل O
أبطال B-NORP
مسرح I-NORP B-ORG
مصر I-NORP I-ORG B-GPE
يواجهون O
تحديات O
في O
السينما O
، O
فالجمهور O
الذي O
اعتاد O
أن O
يراهم O
معا O
على O
شاشة O
التلفزيون B-PRODUCT
يقدمون O
عرضا O
مسرحيا O
طويلا O
يمتد O
لساعة B-TIME
ونصف I-TIME
تتخلله O
الإعلانات O
، O
اعتاد O
أن O
يشاهدهم O
مجانا O
، O
كما O
اعتاد O
أن O
يشاهدهم O
معا O
فريقا O
واحدا B-CARDINAL
، O
ولكل O
منهم O
شخصية O
مختلفة O
مميزة O
، O
يتقدمهم O
أشرف B-PERS
عبد I-PERS
الباقي I-PERS
بتلقائيته O
وخبرته O
وعلاقته O
الطويلة O
مع O
الجمهور B-NORP
. O

لذلك O
نرى O
أبطال B-NORP
مسرح I-NORP B-ORG
مصر I-NORP I-ORG B-GPE
حريصين O
على O
الحضور O
معا O
كثنائي O
أو O
ثلاثي O
في O
أفلامهم O
، O
لكنهم O
ليسوا O
أيضا O
الفريق O
المتعدد O
الشخصيات O
كما O
كانوا O
في O
` O
` O
مسرح B-ORG
مصر I-ORG B-GPE
` O
` O
. O

كما O
أن O
السبب O
الأهم O
هو O
نفسه O
سبب O
توقف O
مسرح B-ORG
مصر I-ORG B-GPE
، O
وهو O
تكرار O
الأفكار O
. O

ففي O
حوار O
لأشرف B-PERS
عبد I-PERS
الباقي I-PERS
مع O
مجلة B-ORG
روز I-ORG B-PERS
اليوسف I-ORG I-PERS
، O
أكد O
أن O
سبب O
توقف O
مسرح B-ORG
مصر I-ORG B-GPE
هو O
الاكتفاء O
بعد O
تقديم O
130 B-CARDINAL
مسرحية O
من O
130 B-CARDINAL
فكرة O
جديدة O
، O
فرغم O
الاستعانة O
بأكثر O
من O
ورشة O
عمل O
، O
وجد O
أن O
الأفكار O
أصبحت O
مكررة O
، O
لذلك O
كان O
يرفضها O
. O

في O
الوقت O
نفسه O
، O
سرت O
شائعات O
عن O
خلافات O
بين O
أبطال B-NORP
مسرح I-NORP B-ORG
مصر I-NORP I-ORG B-GPE
، O
كانسحاب O
هذا O
الفنان B-OCC
أو O
اعتراضه O
، O
فقد O
صار O
بعضهم O
أبطالا O
لأفلام O
سينمائية O
ومسلسلات O
تلفزيونية O
فجأة O
، O
ولم O
يعد O
ممكنا O
أن O
يرضوا O
بنفس O
الدور O
إلى O
جوار O
زملائهم O
على O
خشبة B-FAC
مسرح I-FAC B-ORG
مصر I-FAC I-ORG B-GPE
. O

السحر O
ثيمة O
مشتركة O
في O
` O
` O
بعد O
الشر O
` O
` O
و O
` O
` O
رمسيس B-PERS
باريس B-GPE
` O
` O
، O
نرى O
السحر O
ثيمة O
مشتركة O
، O
حيث O
يصل O
فقر O
الأفكار O
إلى O
درجة O
استخدام O
نفس O
الثيمة O
والاعتماد O
على O
` O
` O
مخدر O
سحري O
` O
` O
أو O
` O
` O
تعويذة O
سحرية O
` O
` O
في O
كلا O
الفيلمين O
، O
حيث O
يتسبب O
المخدر O
في O
` O
` O
رمسيس B-PERS
باريس B-GPE
` O
` O
في O
انتقال O
الشخصيات O
من O
القاهرة B-GPE
إلى O
باريس B-GPE
، O
بينما O
تحول O
التعويذة O
علي B-PERS
ربيع I-PERS
إلى O
شيء O
آخر O
مما O
يتسبب O
في O
إفساد O
علاقاته O
العاطفية O
. O

يقدم O
فيلم O
` O
` O
بعد O
الشر O
` O
` O
قصة O
الشاب O
سولي B-PERS
( O
علي B-PERS
ربيع I-PERS
) O
الذي O
يهرب O
من O
زواجه O
الأول B-ORDINAL
خلال O
حفل O
زفافه O
، O
ليعجب O
بمعلمة B-OCC
تدرس O
شقيقه O
في O
مدرسته O
، O
فيحاول O
إثارة O
اعجابها O
، O
لكنه O
يتورط O
في O
تعويذة O
سحرية O
تفسد O
علاقاته O
كلها O
. O

يشارك O
في O
بطولة O
الفيلم O
أوس B-PERS
أوس I-PERS
، O
وبيومي B-PERS
فؤاد I-PERS
، O
وعمرو B-PERS
عبد I-PERS
الجليل I-PERS
، O
وسليمان B-PERS
عيد I-PERS
، O
وهالة B-PERS
فاخر I-PERS
، O
وألفت B-PERS
عمر I-PERS
، O
وهو O
من O
تأليف O
أمين B-PERS
جمال I-PERS
ووليد B-PERS
أبو I-PERS
المجد I-PERS
، O
وإخراج O
أحمد B-PERS
عبد I-PERS
الوهاب I-PERS
في O
أول B-ORDINAL
تجاربه O
السينمائية O
. O

عين O
على O
الإيرادات O
أصبح O
الفيلم O
منافسا O
قويا O
في O
دور O
العرض O
الخليجية O
، O
وهو O
الطموح O
الجديد O
لمنتجي B-NORP
الأفلام I-NORP
المصرية I-NORP
اليوم B-DATE
، O
إذ O
لم O
يعد O
النجاح O
أن O
تحقق O
أرقاما O
جيدة O
في O
مصر B-GPE
، O
بل O
الأهم O
هو O
السوق O
الجديد O
الذي O
تحقق O
فيه O
الأفلام O
المصرية O
إيرادات O
أكبر O
. O

لا O
تزال O
خلطة O
المنتج B-OCC
السبكي B-PERS
الناجحة O
تجاريا O
حاضرة O
بقوة O
، O
لكن O
بمقاييس O
التوزيع O
الجديدة O
. O

في O
السابق O
اعتمد O
السبكي B-PERS
في O
كثير O
من O
أفلامه O
على O
ثلاثي O
: O
البلطجي O
والراقصة O
والأغنية O
الشعبية O
، O
وكانت O
تحقق O
إيرادات O
عالية O
في O
دور O
العرض O
المصرية O
. O

يحاول O
` O
` O
بعد O
الشر O
` O
` O
مخاطبة O
جميع O
الفئات O
، O
ليكون O
فيلما O
اجتماعيا O
مناسبا O
للأسرة O
، O
ولا O
سيما O
مع O
حشر O
مشاهد O
للبطل O
والبطلة O
في O
مدرسة O
دولية O
، O
حيث O
يزور O
البطل O
شقيقه O
الأصغر O
في O
مدرسته O
، O
ويحاول O
بشتى O
الطرق O
إثارة O
إعجاب O
المعلمة B-OCC
الجميلة O
التي O
تجيد O
الدفاع O
عن O
نفسها O
ضد O
محاولات O
التحرش O
. O

يقع O
الفيلم O
كالعادة O
في O
فخ O
التنمر O
والتحرش O
، O
وهي O
عادة O
هذه O
الموجة O
من O
أفلام O
الكوميديا O
في O
السينما O
المصرية O
التي O
تحاول O
انتزاع O
الضحكات O
من O
السخرية O
من O
هيئة O
الآخرين O
، O
أو O
تقديم O
` O
` O
النكات O
` O
` O
السخيفة O
لمعاكسة O
فتاة O
، O
وللأسف O
نرى O
هذه O
المشاهد O
في O
المدرسة O
أمام O
التلاميذ B-NORP
الأطفال I-NORP
. O

كما O
أضعف O
الفيلم O
الأداء O
الباهت O
لبطله O
علي B-PERS
ربيع I-PERS
، O
ولا O
جديد O
في O
أداء O
بيومي B-PERS
فؤاد I-PERS
، O
بل O
يمكن O
أن O
يجزم O
المشاهد O
أنه O
شاهد O
` O
` O
إفيهاته O
` O
` O
وضحكاته O
مرات O
عدة O
من O
قبل O
في O
أفلام O
أخرى O
. O

رمسيس B-PERS
باريس B-GPE
يحكي O
فيلم O
` O
` O
رمسيس B-PERS
باريس B-GPE
` O
` O
قصة O
ثلاثة B-CARDINAL
من O
حارة O
شعبية O
( O
محمد B-PERS
ثروت I-PERS
، O
وحمدي B-PERS
المرغني I-PERS
، O
ومحمود B-PERS
حافظ I-PERS
) O
وفتاة O
جميلة O
( O
هيفاء B-PERS
وهبي I-PERS
) O
يتّحدون O
لسرقة O
لوحة O
الموناليزا B-PERS
الشهيرة O
من O
متحف B-FAC
اللوفر I-FAC
، O
في O
إطار O
من O
الكوميديا O
والفانتازيا O
، O
بمشاركة O
مصطفى B-PERS
خاطر I-PERS
ومحمد B-PERS
سلام I-PERS
، O
وهو O
من O
تأليف O
كريم B-PERS
حسن I-PERS
بشير I-PERS
. O

يخوض O
المخرج B-OCC
أحمد B-PERS
خالد I-PERS
موسى I-PERS
هذه O
المرة O
تجربة O
الإنتاج O
بمشاركة O
ريمون B-PERS
رمسيس I-PERS
، O
وفي O
فيلم O
باذخ O
الإنتاج O
نسبيا O
، O
حيث O
التصوير O
في O
شوارع O
باريس B-GPE
، O
لكن O
يبدو O
أن O
طموحاته O
الإنتاجية O
أفسدت O
بوصلته O
الفنية O
الناجحة O
، O
وهو O
الذي O
قدم O
أعمالا O
تجارية O
ناجحة O
مثل O
` O
` O
هروب O
اضطراري O
` O
` O
( O
2017 B-DATE
) O
أو O
` O
` O
لص O
بغداد B-GPE
` O
` O
( O
2020 B-DATE
) O
، O
وفي O
الدراما O
الرمضانية O
حقق O
مسلسله O
` O
` O
ملوك B-NORP
الجدعنة I-NORP
` O
` O
نجاحا O
كبيرا O
. O

في O
الثلث B-CARDINAL
الأول B-ORDINAL
من O
الفيلم O
، O
نرى O
فيلما O
يشبه O
أفلام O
التسعينيات B-DATE
، O
عن O
حنين B-PERS
( O
هيفاء B-PERS
وهبي I-PERS
) O
فتاة O
ليل O
التي O
تبحث O
عن O
زبائنها O
في O
شوارع O
القاهرة B-GPE
، O
وثلاثة B-CARDINAL
من O
الشباب B-NORP
العزاب I-NORP
في O
فيلا O
أحدهم O
يبحثون O
عن O
التسلية O
، O
مع O
ملء O
هذه O
المشاهد O
بنكات O
قديمة O
وحوار O
ركيك O
، O
قبل O
أن O
ندخل O
في O
الحكاية O
الأهم O
. O

ينتقل O
الفيلم O
لاحقا O
إلى O
باريس B-GPE
، O
حيث O
يتسبب O
تدخين O
المخدر O
السحري O
في O
انتقال O
الأبطال O
من O
القاهرة B-GPE
إلى O
العاصمة B-GPE
الفرنسية I-GPE
، O
حيث O
يلتقون O
بنصاب O
متخصص O
في O
سرقة O
الأعمال O
الفنية O
( O
محمد B-PERS
سلام I-PERS
) O
، O
يحاول O
استغلالهم O
لتنفيذ O
مخططه O
في O
سرقة O
لوحة O
الموناليزا B-PERS
من O
متحف B-FAC
اللوفر I-FAC
. O

مع O
النهاية O
، O
يحاول O
صناع B-NORP
الفيلم I-NORP
تحميله O
أكثر O
مما O
يريده O
الجمهور B-NORP
من O
فيلم O
تجاري O
` O
` O
كوميدي O
` O
` O
، O
حيث O
يقرر O
البطل O
استغلال O
القدرات O
السحرية O
لسرقة O
الآثار O
المصرية O
من O
اللوفر B-FAC
وإعادتها O
إلى O
مصر B-GPE
، O
وكأن O
سرقة O
الآثار O
من O
متحف O
عالمي O
` O
` O
رسالة O
أخلاقية O
` O
` O
يستحق O
أن O
يصفق O
لها O
الجمهور B-NORP
. O

مجال O
الفنون O
التشكيلية O
متنوع O
ومعقد O
بشكل O
كبير O
جدا O
، O
ويشمل O
مجموعة O
واسعة O
من O
الوسائط O
والأساليب O
والموضوعات O
، O
وهو O
ما O
قد O
يعقد O
الإجابة O
عن O
سؤال O
بسيط O
مثل O
: O
ما O
الفن O
المعاصر O
؟ O
يرى O
مؤرخ B-OCC
الفن I-OCC
وأستاذ B-OCC
الفنون I-OCC
والأفلام I-OCC
والدراسات I-OCC
المرئية I-OCC
بجامعة I-OCC B-ORG
هارفارد I-OCC I-ORG B-GPE
ديفيد B-PERS
جوسيليت I-PERS
أن O
الفن O
المعاصر O
- O
في O
جوهره O
- O
يشير O
إلى O
العمل O
الإبداعي O
الذي O
يتم O
إنتاجه O
وتقديمه O
في O
الوقت O
الحاضر O
، O
وهو O
فن O
صنعه O
فنانون B-NORP
أحياء I-NORP
، O
وتعكس O
مواضيعه O
اهتمامات O
ووجهات O
نظر O
الفنانين B-NORP
والجمهور B-NORP
، O
ويعد O
الوسيلة O
التي O
تتيح O
للفنانين B-NORP
التفاعل O
مع O
العالم O
من O
حولهم O
. O

وترى O
مؤسسة B-ORG
ووكر I-ORG B-PERS
للفنون I-ORG
أن O
الموضوعات O
التي O
يطرحها O
الفنانون B-NORP
المعاصرون I-NORP
، O
ولكونها O
تعكس O
القضايا O
الوجودية O
أو O
الأسئلة O
الفلسفية O
المعقدة O
التي O
تضج O
بها O
العقول O
البشرية O
؛ O
تصبح O
هي O
الأخرى O
معاصرة O
، O
خاصة O
عندما O
يتم O
توظيفها O
عبر O
وسائط O
- O
مثل O
الرسم O
أو O
التركيب O
- O
للوصول O
لمعنى O
أو O
هوية O
ثقافية O
. O

هذا O
بالطبع O
لا O
يعني O
أن O
العمل O
الفني O
لا O
يكون O
معاصرا O
إلا O
إذا O
تناول O
أو O
ناقش O
هوية O
ثقافية O
أو O
معنى O
شخصيا O
فقط O
، O
بل O
يكون O
كذلك O
أيضا O
حين O
يقدم O
انتقادات O
للبنى O
الاجتماعية O
والمؤسسية O
، O
أو O
حتى O
يعيد O
تعريف O
الفن O
نفسه O
. O

فالفن O
بشكل O
عام O
يطرح O
أسئلة O
، O
وعملية O
طرح O
الأسئلة O
تلك O
صعبة O
في O
حد O
ذاتها O
ومثيرة O
للتفكير O
ولا O
تنتهي O
بإجابات O
سهلة O
؛ O
وهذا O
بالتحديد O
ما O
يعطي O
العمل O
الفني O
قيمة O
وعمقا O
كبيرا O
. O

كيف O
تُميّز O
الفن O
المعاصر O
عن O
غيره O
؟ O
ترى O
الناقدة B-OCC
الفنية I-OCC
ليندا B-PERS
نوكلين I-PERS
أن O
الفن O
المعاصر O
يستشكل O
تمييزه O
عن O
غيره O
من O
المدارس O
والاتجاهات O
لأنه O
يتطور O
باستمرار O
بسبب O
ظهور O
حركات O
وأساليب O
واتجاهات O
جديدة O
طوال O
الوقت O
. O

ومع O
ذلك O
، O
هناك O
بعض O
الخصائص O
التي O
يمكن O
على O
أساسها O
أن O
نصنف O
العمل O
ضمن O
الفن O
المعاصر O
، O
بالإضافة O
إلى O
كونه O
من O
صُنع O
فنان B-OCC
حي O
. O

وأشارت O
نوكلين B-PERS
إلى O
أن O
موضوع O
العمل O
في O
الفن O
المعاصر O
يعكس O
السياق O
الثقافي O
والسياسي O
الحالي O
، O
ونجد O
غالبا O
أن O
هذا O
العمل O
تم O
بطرق O
مبتكرة O
، O
فقد O
صارت O
الألوان O
الزيتية O
المرسومة O
على O
قماش O
وسيطا O
كلاسيكيا O
قديما O
، O
وظهرت O
بدلا O
منها O
وسائط O
مثل O
ألواح O
الرسم O
الإلكترونية O
الحديثة O
وكاميرات O
التصوير O
الرقمية O
، O
وغيرها O
. O

الخروج O
من O
الأنا O
نحو O
الجميع O
يعد O
الفنان B-OCC
الصيني I-OCC
آي B-PERS
ويوي I-PERS
من O
أبرز O
الفنانين B-NORP
المعاصرين I-NORP
، O
واكتسب O
شهرة O
دولية O
بسبب O
أعماله O
الفنية O
المشحونة O
سياسيا O
بقضايا O
الرقابة O
والقمع O
الحكومي O
وانتهاكات O
حقوق O
الإنسان O
، O
وتحمل O
أعماله O
عادة O
رسالة O
كونية O
؛ O
فالعالم O
يصير O
رحبا O
وجميلا O
حين O
يتسع O
لجميع O
الناس O
. O

وبالنسبة O
له O
فإن O
الفن O
المعاصر O
منوط O
به O
إعادة O
زرع O
المعاني O
الرائعة O
في O
نفوس O
الناس O
. O

ويظهر O
التوجه O
نفسه O
في O
أعمال O
الفنان B-OCC
الأميركي I-OCC
كهيندي B-PERS
وايلي I-PERS
المعروف O
عنه O
تحدي O
المفاهيم O
التقليدية O
للسلطة O
والتمثيل O
، O
حيث O
يصور O
الأفراد B-NORP
السود I-NORP
في O
أوضاع O
بطولية O
أو O
ملكية O
، O
مشيرا O
إلى O
افتقار O
عالم O
الفن O
عبر O
التاريخ O
لحضور O
أعمال O
شهيرة O
عن O
الأشخاص O
الملونين O
. O

العين O
الوحيدة O
للعالم O
لا O
يخرج O
الفن O
المعاصر O
بذلك O
عن O
الدور O
الأساسي O
المنوط O
بكل O
عمل O
فني O
مهما O
كانت O
مدرسته O
، O
وهو O
أن O
يحرر O
العقل O
البشري O
من O
شرك O
الدوغمائية O
( O
الأحكام O
القطعية O
) O
، O
وفي O
حالات O
مثل O
الحروب O
العالمية O
والأوبئة O
والكوارث O
النووية O
حريٌّ O
بالفن O
أن O
يكون O
عينًا O
للعالم O
الذي O
فقد O
بصره O
وبصيرته O
. O

يقوم O
الفنان B-OCC
البريطاني I-OCC
داميان B-PERS
هيرست I-PERS
منذ B-DATE
ثمانينيات I-DATE
القرن I-DATE
الماضي I-DATE
بتلك O
المهمة O
المفاهيمية O
؛ O
فيستكشف O
عبر O
فنه O
موضوعات O
مثل O
الفراق O
والحياة O
والموت O
وهشاشة O
الحالة O
البشرية O
بشكل O
عام O
في O
مواجهه O
الألم O
. O

وتظهر O
تلك O
المعاني O
جلية O
في O
عمله O
` O
` O
حطام O
اللامعقول O
` O
` O
( O
Wreck O
of O
the O
Unbelievable O
) O
المعروض O
حاليًا B-TIME
في O
قلب O
لندن B-GPE
. O

نجد O
بذلك O
أن O
الفن O
المعاصر O
مجال O
فني O
شديد O
الثراء O
لأنه O
يُحدَّث O
بشكل O
شبه O
يومي O
وفقًا O
لمعطيات O
الوضع O
الراهن O
على O
المستويات O
العالمية O
والمحلية O
والفردية O
. O

وهو O
بالطبع O
ينطوي O
على O
نوع O
من O
النشاط O
السياسي O
حيث O
يستكشف O
الهوية O
الشخصية O
والجماعية O
أحيانًا O
بطرق O
لطيفة O
وجديدة O
، O
وأحيانًا O
أخرى O
بطرق O
استفزازية O
، O
سواء O
من O
خلال O
الرسم O
أو O
النحت O
أو O
التركيب O
أو O
الأداء O
. O

أثار O
الممثل B-OCC
المصري I-OCC
محمد B-PERS
رمضان I-PERS
استفزاز O
قطاع O
كبير O
من O
الجماهير B-NORP
بنشره O
صورة O
عبر O
حسابه O
الرسمي O
في O
إنستغرام B-WEBSITE
، O
حيث O
ظهر O
داخل O
طائرة O
خاصة O
وجواره O
آلاف B-MONEY
الدولارات I-MONEY B-CURR
، O
وذلك O
بعد O
جولة O
حفلات O
غنائية O
قام O
بها O
مؤخرا O
في O
الولايات B-GPE
المتحدة I-GPE
الأميركية I-GPE
، O
وهو O
ما O
عرّضه O
للعديد O
من O
الانتقادات O
، O
مما O
دفعه O
إلى O
حذفها O
بعد O
نشرها O
بساعات B-TIME
قليلة O
. O

أول B-ORDINAL
من O
أثير O
استياؤهم O
من O
الصورة O
، O
كانوا O
رواد B-NORP
منصات I-NORP
التواصل I-NORP
الاجتماعي I-NORP
، O
الذين O
قالوا O
إن O
الصورة O
غير O
موفقة O
في O
ظل O
الغلاء O
الذي O
تفشى O
بعد O
عدد O
من O
الإجراءات O
الاقتصادية O
المتتالية O
التي O
أثرت O
على O
المستوى O
المالي O
والاجتماعي O
للمصريين B-NORP
في O
الشهور B-DATE
الأخيرة I-DATE
، O
مثل O
تعويم B-EVENT
الجنيه I-EVENT B-CURR
المصري I-EVENT I-CURR
. O

فيما O
اعتبرها O
آخرون O
منشورة O
من O
أجل O
تعمّد O
استفزاز O
الجمهور B-NORP
وإثارة O
الجدل O
ومن O
ثمّ O
البقاء O
بالمرتبة O
الأولى B-ORDINAL
وفقا O
لثقافة O
` O
` O
الترند O
` O
` O
، O
خاصة O
أن O
فيلمه O
` O
` O
هارلي O
` O
` O
لم O
يُحقق O
النجاح O
المتوقّع O
، O
أما O
القسم O
الثالث B-ORDINAL
فرأى O
أنها O
` O
` O
عادية O
` O
` O
، O
لكن O
سر O
عدم O
قبولها O
أنها O
من O
رمضان B-PERS
، O
ولو O
كانت O
من O
أي O
نجم O
آخر O
لما O
أثارت O
كل O
تلك O
الضجة O
. O

وليست O
المرة O
الأولى B-ORDINAL
التي O
يُثير O
فيها O
رمضان B-PERS
غضب O
الجمهور B-NORP
بسبب O
استعراض O
أمواله O
ومظاهر O
ثرائه O
، O
فقد O
سبق O
أن O
نشر O
في O
أبريل B-DATE
/ I-DATE
نيسان I-DATE
2021 I-DATE
مقطعا O
مصورا O
ظهر O
فيه O
وهو O
يلقي O
مبلغا O
ضخما O
من O
الدولارات B-CURR
في O
مسبحه O
الخاص O
بالتزامن O
مع O
قضيته O
الشهيرة O
مع O
الطيار B-OCC
الراحل O
. O

زملاء O
محمد B-PERS
رمضان I-PERS
يسخرون O
منه O
وإلى O
جانب O
الجمهور B-NORP
الغاضب I-NORP
، O
فإن O
الصورة O
استفزت O
أيضا O
مجموعة O
من O
الإعلاميين B-NORP
وحتى O
زملاء O
المهنة O
من O
الفنانين B-NORP
، O
حيث O
فوجئ O
الجمهور B-NORP
بالفنان B-OCC
خالد B-PERS
سرحان I-PERS
، O
وقد O
سخر O
من O
صورة O
رمضان B-PERS
بأن O
نشر O
صورة O
مشابهة O
لها O
عبر O
حساباته O
الرسمية O
في O
` O
` O
إنستغرام B-WEBSITE
` O
` O
و O
` O
` O
فيسبوك B-WEBSITE
` O
` O
، O
ظهر O
خلالها O
في O
` O
` O
ميكروباص O
` O
` O
وبجواره O
24 B-MONEY
جنيها I-MONEY B-CURR
مصريا I-MONEY I-CURR
. O

وسرعان O
ما O
انتشرت O
صورة O
سرحان B-PERS
- O
الذي O
سبق O
أن O
سخر O
من O
رمضان B-PERS
في O
مناسبات O
أخرى O
- O
وأُعيد O
تداولها O
سواء O
من O
قِبل O
الجمهور B-NORP
أو O
بعض O
الفنانين B-NORP
الآخرين O
الذين O
أرادوا O
إعلان O
موقفهم O
المنتقد O
لصورة O
رمضان B-PERS
بطريقة O
غير O
مباشرة O
. O

كذلك O
علقت O
الإعلامية B-OCC
لميس B-PERS
الحديدي I-PERS
على O
الصورة O
- O
عبر O
برنامجها O
` O
` O
كلمة O
أخيرة B-ORDINAL
` O
` O
الذي O
تقدمه O
على O
شاشة O
` O
` O
أون B-ORG
ON B-ORG
` O
` O
، O
قائلة O
: O
` O
` O
أنت O
يعني O
بتشحت O
( O
هل O
تتسول O
) O
علينا O
وللا O
بتقول O
( O
أو O
تقول O
) O
للبلد O
والحكومة B-ORG
إنك O
إنت O
اللي O
بتجيب O
( O
أنت O
الذي O
تأتي O
بـ O
) O
الدولار B-CURR
؟ O
! O

إنت O
بتعاير O
( O
هل O
تعاير O
) O
البلد O
مثلا O
؟ O
` O
` O
قبل O
أن O
تُضيف O
: O
` O
` O
مسحها O
بعد O
استفزاز O
الناس O
، O
ده O
( O
هذا O
) O
سلوك O
النوفو O
ريتش O
( O
محدث O
النعمة O
) O
` O
` O
. O

فيما O
استطردت O
واصفة O
الصورة O
بأنها O
` O
` O
مزعجة O
وليس O
مناسبا O
أن O
تصدر O
من O
فنان B-OCC
كبير O
وناجح O
وعلى O
علم O
كامل O
بأزمة O
الدولار B-CURR
الجارية O
في O
بلده O
` O
` O
، O
ثم O
ختمت O
بتوجيه O
سؤال O
لمطار B-FAC
القاهرة I-FAC B-GPE
والجمارك B-ORG
: O
` O
` O
هل O
أفصح O
رمضان B-PERS
لدى O
دخوله O
من O
صالة O
4 B-ORDINAL
عبر O
الطيران O
الخاص O
عما O
أدخله O
من O
دولارات B-CURR
؟ O
! O

دخل O
بالدولارات B-CURR
إزاي O
( O
كيف O
؟ O
! O
) O
` O
` O
. O

وخلال O
مداخلة O
الناقد B-OCC
طارق B-PERS
الشناوي I-PERS
بالبرنامج O
نفسه O
، O
أعلن O
تعجبه O
من O
الصورة O
مؤكدا O
أنه O
استبعد O
صحتها O
في O
البداية O
واعتقد O
أنها O
غير O
حقيقية O
لأنها O
لا O
تصدر O
إلا O
ممن O
يُريد O
أن O
يؤذي O
نفسه O
، O
لكن O
مع O
إثبات O
صحتها O
، O
قال O
إن O
تفسيرها O
الوحيد O
لديه O
هو O
أن O
رمضان B-PERS
` O
` O
يعجز O
عن O
التعامل O
مع O
النجاح O
الطاغي O
الذي O
حققه O
وسرعان O
ما O
سوف O
يُدمي O
مسيرته O
بأشواك O
الفشل O
` O
` O
، O
على O
حد O
تعبيره O
. O

لم O
يتوقف O
الأمر O
عند O
سيل O
الانتقادات O
، O
بل O
وصل O
إلى O
بعض O
الحراك O
السياسي O
، O
إذ O
تقدمت O
إحدى O
النائبات B-NORP
بمجلس I-NORP B-ORG
النواب I-NORP I-ORG
خلال B-TIME
ساعات I-TIME
، O
بسؤال O
حول O
قدر O
التزام O
الفنان B-OCC
محمد B-PERS
رمضان I-PERS
بتقديم O
إقرار O
ضريبي O
مُطابق O
لبيانات O
أجوره O
الحقيقية O
وسداد O
ما O
عليه O
من O
ضرائب O
سنوية O
كاملة O
. O

وسبق O
أن O
واجه O
رمضان B-PERS
اتهامات O
بالتهرب O
الضريبي O
في O
يونيو B-DATE
/ I-DATE
حزيران I-DATE
2022 I-DATE
لكون O
إقراره O
الضريبي O
تضمّن O
بيانات O
لا O
تتناسب O
مع O
دخله O
الحقيقي O
ومكاسبه O
من O
أعماله O
الفنية O
. O

تزامنا O
مع O
نشر O
صورة O
رمضان B-PERS
والدولارات B-CURR
، O
كتب O
الدكتور B-OCC
جمال B-PERS
شعبان I-PERS
، O
أستاذ B-OCC
أمراض I-OCC
القلب I-OCC
، O
منشورا O
عبر O
حسابه O
على O
فيسبوك B-WEBSITE
، O
يطالب O
من O
خلاله O
محمد B-PERS
رمضان I-PERS
بشراء O
معدات O
طبية O
للعناية O
المركزة O
لعلاج O
مرضى O
غير O
قادرين O
على O
توفير O
تكلفتها O
. O

وهو O
الطلب O
الذي O
استجاب O
له O
رمضان B-PERS
حسب O
ما O
نشر O
الطبيب B-OCC
المذكور O
، O
حيث O
نشر O
أن O
الفنان B-OCC
المصري I-OCC
طلب O
منه O
التواصل O
معه O
وإرسال O
بيانات O
المستشفيات O
التي O
تحتاج O
هذه O
المعدات O
. O

وحسب O
تصريحات O
للطبيب B-OCC
جمال B-PERS
شعبان I-PERS
للإعلامي B-OCC
محمد B-PERS
الباز I-PERS
في O
برنامج O
` O
` O
آخر B-ORDINAL
النهار O
` O
` O
الذي O
تبثه O
فضائية B-ORG
` I-ORG
` I-ORG
النهار I-ORG
` I-ORG
` I-ORG
، O
فقد O
وعد O
رمضان B-PERS
بالبدء O
في O
إنشاء O
` O
` O
مؤسسة B-ORG
رمضان I-ORG B-PERS
الخيرية I-ORG
` O
` O
. O

شهد O
مهرجان B-EVENT
كان I-EVENT B-GPE
السينمائي I-EVENT
في O
نسخته O
السابعة B-ORDINAL
والستين I-ORDINAL
- O
أمس B-DATE
السبت I-DATE
- O
عرض O
فيلم O
` O
` O
وداعا O
جوليا B-PERS
` O
` O
، O
وهو O
أول B-ORDINAL
فيلم O
سوداني O
يعرض O
في O
المهرجان B-EVENT
، O
وقد O
أعقبه O
تصفيق O
حاد O
وبكاء O
من O
قِبل O
الجمهور B-NORP
. O

وينتمي O
الفيلم O
الروائي O
للدراما O
الاجتماعية O
، O
وتدور O
أحداثه O
في O
العاصمة B-GPE
السودانية I-GPE
الخرطوم B-GPE
، O
ويسلط O
الضوء O
على O
الجوانب O
الثقافية O
في O
السودان B-GPE
، O
فضلًا O
عن O
التطرق O
للاختلافات O
بين O
مجتمعات O
شمال O
السودان B-GPE
وجنوبه O
قبيل O
انفصال O
الأخير B-ORDINAL
عام B-DATE
2011 I-DATE
. O

وبث O
ناشطون O
وعدد O
من O
حضور O
المهرجان B-EVENT
صورا O
ومقاطع O
فيديو O
وثقت O
ردود O
فعل O
مثيرة O
للجمهور B-NORP
، O
تأثرا O
بعرض O
الفيلم O
السوداني O
الأول B-ORDINAL
بالمهرجان B-EVENT
العالمي I-EVENT
. O

وأظهرت O
لقطات O
مصورة O
استمرار O
الجمهور B-NORP
بالتصفيق O
لأكثر O
من O
7 B-TIME
دقائق I-TIME
بعد O
عرض O
الفيلم O
، O
بينما O
اندمج O
آخرون O
بالبكاء O
، O
في O
ظل O
إشادة O
عربية O
وأجنبية O
به O
. O

وقالت O
الصحفية B-OCC
آلاء B-PERS
حسانين I-PERS
- O
في O
تغريدة O
عبر O
تويتر B-WEBSITE
- O
` O
` O
بعد O
انتهاء O
عرض O
الفيلم O
السوداني O
الرائع O
، O
استمر O
الجمهور B-NORP
بالتصفيق O
لأكثر O
من O
7 B-TIME
دقائق I-TIME
، O
معظم O
الناس O
كانوا O
يبكون O
. O

الفيلم O
عظيم O
جدًا O
جدًا O
` O
` O
. O

وألقى O
مخرج B-OCC
الفيلم I-OCC
محمد B-PERS
كردفاني I-PERS
كلمة O
على O
منصة B-FAC
المهرجان I-FAC B-EVENT
التي O
شهدت O
حضورًا O
للمشاركين O
وطاقم O
العمل O
الدرامي O
، O
في O
مشهد O
نال O
إعجاب O
وافتخار O
السودانيين B-NORP
عبر O
المنصات O
الرقمية O
. O

ويتزامن O
عرض O
الفيلم O
مع O
الأحداث O
التي O
لا O
يزال O
يشهدها O
السودان B-GPE
حاليًا B-TIME
، O
من O
صراع O
مسلح O
بين O
الجيش B-ORG
وقوات B-ORG
الدعم I-ORG
السريع I-ORG
منذ B-DATE
منتصف I-DATE
أبريل I-DATE
/ I-DATE
نيسان I-DATE
الماضي I-DATE
. O

وكتب O
محمد B-PERS
أحمد I-PERS
معلقًا O
` O
` O
البعض O
يهدم O
بالسلاح O
والبعض O
يبني O
بالفن O
، O
في O
الوقت O
الذي O
ترتفع O
فيه O
أصوات O
الرصاص O
والدانات O
في O
سماء O
الخرطوم B-GPE
ليل B-TIME
نهار B-TIME
، O
ترتفع O
أيضًا O
أصوات O
الصفير O
والتصفيق O
احتفاءً O
وفخرًا O
في O
سماء O
كان B-GPE
بفرنسا B-GPE
` O
` O
. O

وأعلنت O
إدارة O
مهرجان B-EVENT
الجونة I-EVENT B-GPE
السينمائي I-EVENT
بمصر I-EVENT B-GPE
، O
اختيار O
الفيلم O
للمشاركة O
في O
الدورة O
السادسة B-ORDINAL
من O
المهرجان B-EVENT
المقرر O
في O
أكتوبر B-DATE
/ I-DATE
تشرين I-DATE
الأول I-DATE
المقبل I-DATE
بمدينة B-GPE
الجونة I-GPE
في O
محافظة B-GPE
البحر I-GPE B-LOC
الأحمر I-GPE I-LOC
( O
شرقي O
مصر B-GPE
) O
، O
وهو O
العرض O
الأول B-ORDINAL
للفيلم O
في O
منطقة B-LOC
الشرق I-LOC
الأوسط I-LOC
وشمال B-LOC
أفريقيا I-LOC
. O

وكتبت O
صفحة O
مهرجان B-EVENT
الجونة I-EVENT B-GPE
الرسمية I-EVENT
عبر O
فيسبوك B-WEBSITE
قائلة O
` O
` O
حصلت O
هذه O
القصة O
المؤثرة O
التي O
تدور O
أحداثها O
حول O
حكاية O
مغنية O
متقاعدة O
من O
شمال O
السودان B-GPE
تستضيف O
أرملة O
رجل O
متوفى O
من O
جنوب B-GPE
السودان I-GPE
، O
باهتمام O
كبير O
من O
رواد B-NORP
صناعة I-NORP
السينما I-NORP
` O
` O
. O

وكانت O
الجهة O
المنظمة O
للعمل O
قد O
نشرت O
الإعلان O
الترويجي O
للفيلم O
قبل B-DATE
أيام I-DATE
من O
عرضه O
، O
وحظي O
بتداول O
كبير O
في O
الأوساط O
السينمائية O
، O
وحاز O
إعجاب O
السودانيين B-NORP
، O
وسط O
توقعات O
بتتويجه O
بجوائز O
عالمية O
وسينمائية O
عدة O
. O

والفيلم O
من O
تأليف O
وإخراج O
السوداني B-NORP
محمد B-PERS
كردفاني I-PERS
، O
وإنتاج O
أمجد B-PERS
أبو I-PERS
العلاء I-PERS
، O
وجسدت O
دور O
البطولة O
فيه O
الفنانة B-OCC
إيمان B-PERS
يوسف I-PERS
وملكة O
جمال O
السودان B-GPE
سيران B-PERS
رياك I-PERS
، O
كما O
أنه O
يضمّ O
الممثلين B-NORP
نزار B-PERS
جمعة I-PERS
وقير B-PERS
دويني I-PERS
، O
وهو O
من O
تصوير O
بيير B-PERS
دي I-PERS
فيليرز I-PERS
. O

صنعاء B-GPE
- O
أثار O
الفنان B-OCC
اليمني I-OCC
أيوب B-PERS
طارش I-PERS
جدلا O
واسعا O
في O
الساحة O
اليمنية O
بعد O
عودته O
مجددا O
إلى O
جمهوره O
في O
أغنية O
وطنية O
جديدة O
أطلقها O
بالتزامن O
مع O
الذكرى O
33 B-ORDINAL
لتحقيق B-EVENT
الوحدة I-EVENT
اليمنية I-EVENT
التي O
توافق O
22 B-DATE
مايو I-DATE
/ I-DATE
أيار I-DATE
من I-DATE
كل I-DATE
عام I-DATE
. O

وأطلق O
طارش B-PERS
قبل B-DATE
يومين I-DATE
أغنيته O
على O
موقع B-WEBSITE
يوتيوب I-WEBSITE
، O
وحملت O
عنوان O
` O
` O
الوحدة O
المشوار O
الأعظم O
` O
` O
، O
وتقول O
في O
مطلعها O
: O
` O
` O
اسمك O
يا O
مايو B-DATE
محفور O
في O
صدري O
مرسوم O
بالنور O
يا O
وجه O
العذراء O
المستور O
يا O
حلم O
الأمة O
المنظور O
` O
` O
وجاءت O
ردود O
أفعال O
جمهوره B-NORP
اليمني I-NORP
الواسع O
ممن O
يعشقون O
فنه O
مؤيدة O
ومرحبة O
، O
في O
حين O
تعرض O
لانتقادات O
قاسية O
من O
نشطاء O
ينتمون O
للمجلس B-ORG
الانتقالي I-ORG
الجنوبي I-ORG
الذي O
يتبنى O
مشروع O
انفصال B-EVENT
جنوب I-EVENT B-GPE
اليمن I-EVENT I-GPE
عن I-EVENT
شماله I-EVENT
. O

ورأى O
نشطاء B-NORP
التيار I-NORP B-ORG
الانفصالي I-NORP I-ORG
أن O
الوحدة O
اليمنية O
انتهت O
منذ O
حرب B-EVENT
صيف I-EVENT B-DATE
عام I-EVENT I-DATE
1994م I-EVENT I-DATE
، O
ورأوا O
أن O
أيوب B-PERS
طارش I-PERS
` O
` O
يريد O
أن O
ينفخ O
روح O
الحياة O
في O
جسد O
الوحدة O
التي O
يجب O
دفنها O
وإهالة O
التراب O
عليها O
ونسيانها O
` O
` O
، O
حسب O
وصفهم O
. O

وزادت O
حدة O
الجدل O
بشكل O
غير O
مسبوق O
بانتقاد O
أكاديمي B-OCC
يمني I-OCC
شخصية O
أيوب B-PERS
طارش I-PERS
، O
وقال O
إنه O
` O
` O
فنان B-OCC
يفتقر O
إلى O
الثقافة O
الأدبية O
؛ O
فهو O
ينظر O
إلى O
الأغنية O
بسذاجة O
القروي O
البسيط O
الذي O
يتعامل O
مع O
الكلمات O
من O
خلال O
إيقاعها O
فقط O
` O
` O
. O

ورأى O
أستاذ B-OCC
النقد I-OCC
الأدبي I-OCC
الحديث I-OCC
والمعاصر I-OCC
بجامعة I-OCC B-ORG
صنعاء I-OCC I-ORG B-GPE
قائد B-PERS
غيلان I-PERS
العلوي I-PERS
أن O
أغنية O
الفنان B-OCC
أيوب B-PERS
طارش I-PERS
الأخيرة B-ORDINAL
` O
` O
جاءت O
عبارة O
عن O
نشيد O
ساذج O
فكرة O
ولحنا O
وغناء O
لا O
تصلح O
حتى O
نشيدا O
مدرسيا O
` O
` O
، O
وقال O
إن O
كلماتها O
ومعانيها O
` O
` O
فاقدة O
للشعرية O
` O
` O
و O
` O
` O
لحنها O
رتيب O
` O
` O
. O

وقال O
غيلان B-PERS
إن O
` O
` O
المشكلة O
ليست O
في O
السن O
والمرحلة O
العمرية O
للرجل O
، O
بل O
في O
معرفته O
وثقافته O
المحدودة O
التي O
لا O
تسعفه O
في O
اختيار O
الأجود O
، O
ولا O
ترشده O
إلى O
متى O
يغني O
ومتى O
يتوقف O
` O
` O
. O

وهنا O
ثارت O
ردود O
أفعال O
محبي B-NORP
أيوب I-NORP B-PERS
طارش I-NORP I-PERS
وفنه O
وطربه O
وانهالوا O
على O
الناقد B-OCC
الأدبي I-OCC
بردود O
أفعالهم O
الغاضبة O
والحادة O
على O
صفحته O
، O
بينما O
كتب O
المئات B-CARDINAL
في O
مواقع O
التواصل O
ردودا O
عليه O
، O
واعتبروا O
أنه O
مس O
رمزا O
يمنيا B-NORP
كبيرا O
، O
وأن O
ما O
كتبه O
ليس O
نقدا O
فنيا O
، O
لكنه O
تجريح O
وإساءة O
لأحد O
عمالقة B-NORP
الفن I-NORP
والغناء I-NORP
في I-NORP
اليمن I-NORP B-GPE
. O

فنان B-OCC
الشعب I-OCC
والوطن I-OCC
وقال O
الشاعر B-OCC
والروائي B-OCC
اليمني I-OCC
علي B-PERS
المقري I-PERS
- O
في O
حديث O
للجزيرة B-WEBSITE
نت I-WEBSITE
- O
إنه O
` O
` O
لا O
مشكلة O
في O
تناول O
أعمال O
فنّان B-OCC
أو O
كاتب B-OCC
مهما O
بلغت O
شهرته O
ونجوميته O
، O
فهذا O
حق O
لكل O
صاحب O
رأي O
أو O
حتى O
ذوق O
. O

وبالإمكان O
للشخص O
الناقد O
أو O
المستمع O
أن O
يقول O
رأيه O
بطريقة O
موضوعية O
يمتلك O
فيها O
أدوات O
النقد O
الفني O
` O
` O
. O

وأضاف O
المقري B-PERS
أن O
` O
` O
المشكلة O
في O
تناول O
أعمال O
أي O
فنان B-OCC
باستخدام O
عبارات O
التجريح O
في O
شخصه O
ومسيرته O
الفنية O
، O
وهذ O
التجريح O
الذي O
يستهدف O
النيل O
من O
مكانته O
الفنية O
لدى O
محبيه O
لا O
ينطلق O
من O
معايير O
فنية O
أو O
ذوقية O
، O
وإنما O
من O
أهواء O
شخصية O
انفعالية O
، O
ولهذا O
يثير O
الكثير O
من O
اللغط O
، O
ويصير O
الرد O
على O
هذا O
التجريح O
بالكثير O
من O
الشتائم O
` O
` O
. O

وأشار O
المقري B-PERS
إلى O
أن O
` O
` O
الفنانين B-NORP
والأدباء B-NORP
المتميزين O
يلقون O
التقدير O
والاحترام O
في O
كل O
مكان O
في O
العالم O
، O
حتى O
في O
أثناء O
تناولهم O
أعمالهم O
، O
لكن O
يبدو O
أن O
الحرب B-EVENT
في I-EVENT
اليمن I-EVENT B-GPE
ألقت O
ظلالها O
على O
كل O
الحياة O
الاجتماعية O
والثقافية O
، O
وأصبحت O
المهاترات O
تعلو O
في O
الواقع O
` O
` O
. O

وكانت O
الجزيرة B-WEBSITE
نت I-WEBSITE
حاولت O
أخذ O
رأي O
الفنان B-OCC
الكبير B-OCC
أيوب B-PERS
طارش I-PERS
، O
لكنه O
اعتذر O
عن O
إجراء O
أي O
أحاديث O
صحفية O
أو O
إذاعية O
أو O
تلفزيونية O
، O
من O
دون O
إبداء O
الأسباب O
. O

ويطلق O
في O
اليمن B-GPE
على O
أيوب B-PERS
طارش I-PERS
` O
` O
فنان B-OCC
الشعب I-OCC
والوطن I-OCC
` O
` O
وهو O
من O
مواليد O
عام B-DATE
1942م I-DATE
بمحافظة B-GPE
تعز I-GPE
اليمنية I-GPE
، O
وهو O
مغني B-OCC
النشيد I-OCC
الوطني I-OCC
اليمني I-OCC
وملحنه O
، O
والذي O
أقر O
لدولة B-GPE
الوحدة I-GPE
عام B-DATE
1990م I-DATE
. O

زرياب O
اليمن B-GPE
ويرى O
الباحث B-OCC
اليمني I-OCC
توفيق B-PERS
السامعي I-PERS
أن O
` O
` O
أيوب B-PERS
طارش I-PERS
هو O
زرياب O
اليمن B-GPE
وموسيقاها O
وألحانها O
المرهفة O
، O
يعيش O
مع O
اللحن O
والموسيقى O
بإحساسه O
المرهف O
، O
وصوته O
العذب O
الندي O
، O
ومقاماته O
الساحرة O
` O
` O
. O

وأشار O
السامعي B-PERS
- O
في O
حديث O
للجزيرة B-WEBSITE
نت I-WEBSITE
- O
إلى O
أن O
` O
` O
أغاني O
أيوب B-PERS
طارش I-PERS
لم O
يكن O
محلها O
اليمن B-GPE
وحسب O
، O
بل O
انتشرت O
في O
دول B-LOC
الخليج I-LOC
، O
ويقلدها O
فنانون B-NORP
من O
المغرب B-LOC
العربي I-LOC
، O
ويحملها O
اليمني B-NORP
في O
كل O
موطن O
يذهب O
إليه O
في O
أقاصي O
المعمورة O
، O
فهي O
تحرك O
وجدانه O
الأزلي O
وأحاسيسه O
ووطنيته O
وهويته O
الأبدية O
` O
` O
. O

ورأى O
أن O
` O
` O
لكل O
فنان B-OCC
مرحلته O
وعمره O
التي O
يستطيع O
أن O
يبدع O
فيها O
ويعطي O
أفضل O
ما O
لديه O
، O
وله O
مرحلة O
يحب O
أن O
يتوقف O
عندها O
ولا O
شك O
، O
وذلك O
حينما O
يبدأ O
صوته O
التغير O
ولا O
يناسب O
أداؤه O
ألحانه O
` O
` O
. O

لكنه O
أكد O
أن O
` O
` O
أيوب B-PERS
طارش I-PERS
مدرسة O
يمنية O
في O
الفن O
لم O
يأت O
أحد O
بعده O
بنفس O
أدائه O
، O
وربما O
لن O
يأتي O
في O
المستقبل O
` O
` O
. O

وشدد O
السامعي B-PERS
على O
أن O
التحامل O
على O
أيوب B-PERS
طارش I-PERS
له O
دوافع O
أخرى O
غير O
الجانب O
الفني O
، O
وهي O
أن O
` O
` O
مصالح O
الانفصاليين B-NORP
في O
الجنوب O
كما O
هي O
مصالح O
الإماميين B-NORP
الحوثيين I-NORP
في O
الشمال O
تتحامل O
على O
الحالة O
الإبداعية O
التي O
أنتجها O
أيوب B-PERS
في O
مواجهة O
كلا O
المشروعين O
` O
` O
. O

وأشار O
إلى O
أن O
الحوثيين B-NORP
بعد O
الانقلاب B-EVENT
في I-EVENT
صنعاء I-EVENT B-GPE
عام I-EVENT B-DATE
2014 I-EVENT I-DATE
بدؤوا O
محاولة O
لمحو O
وطمس O
آثار O
الأغنية O
الوطنية O
التي O
أبدعها O
أيوب B-PERS
طارش I-PERS
لأنها O
تذكر O
الشعب B-NORP
اليمني I-NORP
بالثورة O
والتحرر O
وتحمس O
وتعزز O
جوانبه O
الوطنية O
في O
كل O
المجالات O
. O

أثار O
إعلان O
الملحن B-OCC
والفنان B-OCC
عمرو B-PERS
مصطفى I-PERS
عن O
تقديمه O
أغنية O
من O
تأليفه O
وألحانه O
وبصوت O
كوكب O
الشرق O
أم B-PERS
كلثوم I-PERS
عبر O
استخدام O
تقنية O
الذكاء O
الاصطناعي O
جدلا O
واسعا O
، O
بعد O
أن O
نشر O
مقطعا O
من O
الأغنية O
عبر O
صفحته O
على O
موقع B-WEBSITE
فيسبوك I-WEBSITE
تمهيدا O
لطرحها O
كاملة O
في O
وقت O
لاحق O
. O

وعلق O
عمرو B-PERS
مصطفى I-PERS
على O
المقطع O
الذي O
نشره O
قائلا O
` O
` O
على O
مدى O
24 B-DATE
عاما I-DATE
قدمت O
خلالها O
العديد O
من O
الألحان O
لنجوم B-NORP
الوطن I-NORP B-LOC
العربي I-NORP I-LOC
، O
ومع O
تطور O
التكنولوجيا O
والذكاء O
الاصطناعي O
أحببت O
أن O
أستمع O
لو O
قامت O
كوكب O
الشرق O
أم B-PERS
كلثوم I-PERS
بالغناء O
من O
ألحاني O
` O
` O
. O

وجاءت O
التعليقات O
على O
المنشور O
بين O
رافضين O
بشدة O
لهذه O
المبادرة O
، O
معتبرين O
أنها O
اعتداء O
على O
حقوق O
الملكية O
الفكرية O
وتشويه O
لتاريخ O
أم B-PERS
كلثوم I-PERS
، O
وبين O
مؤيدين O
تحمسوا O
للفكرة O
واعتبروها O
` O
` O
عودة O
لزمن O
الفن O
الجميل O
` O
` O
، O
وبعضهم O
طلب O
القيام O
بالشيء O
نفسه O
بصوت O
الفنان B-OCC
الراحل O
عبد B-PERS
الحليم I-PERS
حافظ I-PERS
، O
كما O
نصح O
آخرون O
بالاهتمام O
بوضوح O
وجودة O
الصوت O
. O

وبمجرد O
الإعلان O
عن O
الأغنية O
، O
أصدر O
المنتج B-OCC
محسن B-PERS
جابر I-PERS
، O
صاحب O
شركة B-ORG
` I-ORG
` I-ORG
عالم I-ORG
الفن I-ORG
- I-ORG
مزيكا I-ORG
` I-ORG
` O
، O
بيانا O
رسميا O
قال O
فيه O
` O
` O
لا O
يجرؤ O
أحد O
بمن O
فيهم O
عمرو B-PERS
مصطفى I-PERS
- O
رغم O
علاقتي O
الوطيدة O
به O
- O
أن O
يستخدم O
الذكاء O
الاصطناعي O
لاستحضار O
صوت O
كوكب O
الشرق O
السيدة O
أم B-PERS
كلثوم I-PERS
، O
أو O
استعمال O
اسمها O
وصورتها O
، O
فهناك O
حقوق O
أدبية O
أبدية O
غير O
قابلة O
للتقادم O
` O
` O
. O

وكشف O
أنه O
يعتزم O
` O
` O
اتخاذ O
الإجراءات O
القانونية O
ضد O
أي O
مهزلة O
أو O
عبث O
في O
صوت O
أم B-PERS
كلثوم I-PERS
` O
` O
، O
بحسب O
ما O
جاء O
في O
البيان O
الذي O
اختتمه O
بأن O
أم B-PERS
كلثوم I-PERS
` O
` O
رمز O
كبير O
لا O
يجوز O
لأحد O
أن O
ينسخه O
أو O
يعبث O
به O
` O
` O
. O

ورد O
عمرو B-PERS
مصطفى I-PERS
على O
البيان O
، O
قائلا O
إنه O
سيعمل O
على O
` O
` O
إحياء O
التراث O
. O

. O

لكن O
من O
دون O
استخدام O
صورة O
أو O
اسم O
شخص O
حفاظا O
على O
حقوق O
الآخرين O
` O
` O
. O

وعلقت O
الناقدة B-OCC
الفنية I-OCC
ماجدة B-PERS
خير I-PERS
الله I-PERS
على O
الأمر O
في O
مداخلة O
هاتفية O
لبرنامج O
` O
` O
آخر B-TIME
النهار I-TIME
` O
` O
مع O
الإعلامي B-OCC
تامر B-PERS
أمين I-PERS
، O
وقالت O
إن O
التكنولوجيا O
حققت O
إنجازات O
، O
لكنها O
تخلّف O
أيضا O
كوارث O
. O

وأضافت O
أن O
` O
` O
التجربة O
ستكون O
على O
حجم O
من O
يقدمها O
` O
` O
، O
وأن O
أم B-PERS
كلثوم I-PERS
` O
` O
قدمت O
أغنيات O
مع O
رياض B-PERS
السنباطي I-PERS
وبليغ B-PERS
حمدي I-PERS
ومحمد B-PERS
عبد I-PERS
الوهاب I-PERS
، O
فكيف O
سنراها O
مع O
عمرو B-PERS
مصطفى I-PERS
؟ O
فعظمة O
أم B-PERS
كلثوم I-PERS
لم O
تكن O
فقط O
في O
اختيار O
الكلمات O
واللحن O
` O
` O
. O

وتقول O
ماجدة B-PERS
إن O
` O
` O
هناك O
فرقا O
كبيرا O
بين O
ما O
قدمته O
أم B-PERS
كلثوم I-PERS
وبين O
الأغنية O
التي O
ينوي O
عمرو B-PERS
مصطفى I-PERS
تقديمها O
` O
` O
، O
وأضافت O
` O
` O
إذا O
استحضرت O
صوتا O
، O
فمن O
الصعب O
اختيار O
الكلمات O
واللحن O
والإحساس O
الخاص O
والتفاعل O
مع O
الأغنية O
والموسيقى O
، O
فالأمر O
ليس O
مجرد O
عنصر O
واحد B-CARDINAL
` O
` O
، O
واختتمت O
حديثها O
بالتأكيد O
أن O
` O
` O
العنصر O
البشري O
سيظل O
هو O
الأساس O
ولا O
يشبه O
الأصل O
` O
` O
. O

أما O
الناقد B-OCC
الموسيقي I-OCC
محمد B-PERS
عطية I-PERS
فقال O
في O
تصريحات O
خاصة O
للجزيرة O
نت O
إن O
` O
` O
الأمر O
يعتبر O
تجربة O
مشروعة O
وجريئة O
من O
الناحية O
الفنية O
` O
` O
. O

وأكد O
أنه O
ليس O
ضد O
التجريب O
ما O
دام O
سينتج O
عنه O
جديد O
. O

وقال O
` O
` O
علينا O
أن O
ننتظر O
ما O
سينتجه O
عمرو B-PERS
مصطفى I-PERS
، O
خاصة O
وأننا O
سنشاهد O
أم B-PERS
كلثوم I-PERS
بصياغة O
مختلفة O
وسيقدمها O
في O
أغنية O
من O
كلماته O
وألحانه O
` O
` O
، O
وأضاف O
` O
` O
عبد B-PERS
الحليم I-PERS
حافظ I-PERS
حرص O
خلال O
مشواره O
على O
أن O
يتطور O
دائما O
ويتابع O
كل O
جديد O
، O
فعمل O
مع O
هاني B-PERS
شنودة I-PERS
في O
إحدى O
حفلاته O
، O
ولو O
استمر O
مشواره O
سنوات B-DATE
أكثر O
لربما O
تعاون O
أيضا O
مع O
حميد B-PERS
الشاعري I-PERS
في O
التسعينيات B-DATE
( O
من O
القرن B-DATE
الماضي I-DATE
) O
مثلا O
، O
ولكن O
أم B-PERS
كلثوم I-PERS
كانت O
تتخوف O
بعض O
الشيء O
، O
ولذلك O
فالتجربة O
ستظهرها O
بصورة O
مختلفة O
` O
` O
. O

وعلّق O
عطية B-PERS
على O
مقاضاة O
عمرو B-PERS
مصطفى I-PERS
من O
طرف O
شركة B-ORG
` I-ORG
` I-ORG
عالم I-ORG
الفن I-ORG
` I-ORG
` I-ORG
، O
قائلا O
إن O
الملحن B-OCC
المصري I-OCC
في O
هذه O
الحالة O
لا O
يمكن O
مقاضاته O
لأنه O
لم O
يستخدم O
التراث O
الغنائي O
الخاص O
بأم B-PERS
كلثوم I-PERS
. O

وأوضح O
أن O
` O
` O
الذكاء O
الاصطناعي O
والتكنولوجيا O
لهما O
بالتأكيد O
إيجابيات O
وتداعيات O
سلبية O
أيضا O
، O
فهي O
التي O
أعانت O
مطربي B-NORP
الراب I-NORP
والمهرجانات I-NORP
باستخدام O
برامج O
تساعد O
في O
تحسين O
أصواتهم O
التي O
انكشفت O
على O
المسرح O
، O
لكن O
في O
النهاية O
من O
حق O
أي O
فنان B-OCC
أن O
يجرب O
` O
` O
. O

بعد B-DATE
76 I-DATE
عاما I-DATE
من O
انطلاق B-EVENT
مهرجان B-EVENT
كان I-EVENT B-GPE
السينمائي I-EVENT
، O
لا O
تزال O
جائزة O
السعفة O
الذهبية O
واحدة B-CARDINAL
من O
أعلى O
الجوائز O
في O
صناعة O
السينما O
، O
وهي O
جائزة O
تمنح O
لأفضل O
فيلم O
شامل O
، O
فاز O
بها O
بعض O
من O
أعظم O
المخرجين B-NORP
على O
مدار O
العقود B-DATE
الماضية I-DATE
. O

وعلى O
الرغم O
من O
أن O
جائزة O
الأوسكار O
لأفضل O
فيلم O
قد O
تكون O
معروفة O
أكثر O
في O
العديد O
من O
البلدان O
، O
فإن O
قائمة O
الفائزين O
بالسعفة O
الذهبية O
متنوعة O
أكثر O
. O

وقد O
فازت O
بالجائزة O
أفلام O
عديدة O
باللغة O
الإنجليزية B-LANGUAGE
لكنها O
اعترفت O
بأفلام O
دولية O
بلغات O
أخرى O
أكثر O
بكثير O
من O
جائزة O
الأوسكار O
. O

أقيم O
مهرجان B-EVENT
كان I-EVENT B-GPE
السينمائي I-EVENT
أول B-ORDINAL
مرة O
في O
عام B-DATE
1946 I-DATE
، O
لكن O
أنواع O
الجوائز O
اختلفت O
من B-DATE
عام I-DATE
إلى I-DATE
آخر I-DATE
حتى O
عام B-DATE
1955 I-DATE
، O
عندما O
بدأ O
يطلق O
على O
الجائزة O
الكبرى O
رسميا O
اسم O
السعفة O
الذهبية O
بدلًا O
من O
الجائزة O
الكبرى O
. O

وبين B-DATE
عامي I-DATE
1964 I-DATE
و1974 I-DATE
عاد O
المنظمون B-NORP
إلى O
تسميتها O
الجائزة O
الكبرى O
، O
ثم O
في O
عام B-DATE
1975 I-DATE
كانت O
مرة O
أخرى O
تحت O
اسم O
السعفة O
الذهبية O
، O
وظلت O
بهذا O
الاسم O
منذ O
ذلك O
الحين O
. O

يعدّ O
فيلم O
` O
` O
سائق B-OCC
التاكسي I-OCC
` O
` O
من O
التحف O
الفنية O
في O
حياة O
مارتن B-PERS
سكورسيزي I-PERS
، O
حصل O
الفيلم O
على O
جائزة O
السعفة O
الذهبية O
عام B-DATE
1976 I-DATE
، O
ويروي O
قصة O
` O
` O
ترافيس B-PERS
بيكل I-PERS
` O
` O
، O
وهو O
شاب O
منعزل O
ومضطرب O
( O
يجسده O
روبرت B-PERS
دي I-PERS
نيرو I-PERS
) O
يعمل O
سائق B-OCC
سيارة I-OCC
أجرة I-OCC
في O
مدينة B-GPE
نيويورك I-GPE
، O
يعاني O
من O
الأرق O
فيطارد O
الشوارع O
ليلًا O
. O

ينفصل O
الشاب O
ترافيس B-PERS
رويدا O
رويدا O
عن O
الواقع O
بينما O
يحلم O
بتنظيف O
المدينة O
من O
الشخصيات O
التي O
تؤثر O
عليها O
سلبا O
. O

وعندما O
يلتقي O
العاملة O
الجميلة O
بيتسي B-PERS
( O
تلعب O
دورها O
سيبيل B-PERS
شيبرد I-PERS
) O
، O
يصبح O
مهووسًا O
بفكرة O
إنقاذ O
العالم O
، O
ويخطط O
أولًا B-ORDINAL
لاغتيال O
مرشح O
رئاسي O
، O
ثم O
يوجه O
انتباهه O
نحو O
إنقاذ O
البغي O
إيريس B-PERS
( O
تجسدها O
جودي B-PERS
فوستر I-PERS
) O
البالغة O
من O
العمر O
12 B-DATE
عاما I-DATE
. O

` O
` O
عازف B-OCC
البيانو I-OCC
` O
` O
من O
أكثر O
الأفلام O
شهرة O
، O
وقد O
حصل O
على O
جائزة O
السعفة O
الذهبية O
عام B-DATE
2002 I-DATE
. O

يروي O
الفيلم O
قصة O
مؤثرة O
تدور O
أحداثها O
خلال O
الاحتلال B-EVENT
النازي I-EVENT
لبولندا I-EVENT B-GPE
في O
الحرب B-EVENT
العالمية I-EVENT
الثانية I-EVENT B-ORDINAL
. O

يتتبع O
الفيلم O
عازف B-OCC
بيانو I-OCC
بولنديا B-NORP
من O
أصل O
يهودي B-NORP
يدعى O
فلاديسلاف B-PERS
زبيلمان I-PERS
( O
يمثل O
دوره O
أدريان B-PERS
برودي I-PERS
) O
، O
وهو O
يكيف O
تجاربه O
الواقعية O
في O
القتال O
من O
أجل O
البقاء O
على O
قيد O
الحياة O
في O
الحرب O
بتجنب O
إرساله O
إلى O
معسكر O
اعتقال O
. O

الفيلم O
من O
إخراج O
رومان B-PERS
بولانسكي I-PERS
الذي O
استند O
إلى O
تجربته O
الخاصة O
في O
كونه O
طفلًا O
من O
أصول O
يهودية B-NORP
وبولندية B-NORP
في O
الأراضي O
التي O
احتلها O
النازيون B-NORP
في O
الحرب B-EVENT
العالمية I-EVENT
الثانية I-EVENT B-ORDINAL
. O

بعد O
نجاح O
أفلام O
` O
` O
العراب O
` O
` O
، O
وضع O
فرانسيس B-PERS
فورد I-PERS
كوبولا I-PERS
نصب O
عينيه O
صنع O
فيلم O
ملحمي O
عن O
حرب B-EVENT
فيتنام I-EVENT B-GPE
، O
مقتبس O
من O
رواية O
جوزيف B-PERS
كونراد I-PERS
. O

حصل O
الفيلم O
على O
جائزة O
السعفة O
الذهبية O
عام B-DATE
1979 I-DATE
، O
ويروي O
قصة O
الكابتن O
ويلارد B-PERS
( O
يجسده O
مارتن B-PERS
شين I-PERS
) O
في O
رحلة O
محفوفة O
بالمخاطر O
المتزايدة O
إلى O
أعلى O
النهر O
للعثور O
على O
الكولونيل B-OCC
كورتز B-PERS
( O
يمثل O
دوره O
مارلون B-PERS
براندو I-PERS
) O
الذي O
أصيب O
بالجنون O
لقتله O
. O

` O
` O
باريس B-GPE
، O
تكساس B-GPE
` O
` O
فيلم O
مميز O
للمخرج B-OCC
الألماني I-OCC
ويم B-PERS
فيندرس I-PERS
، O
حصل O
على O
جائزة O
السعفة O
الذهبية O
عام B-DATE
1984 I-DATE
. O

تدور O
أحداثه O
حول O
متشرد O
يدعى O
ترافيس B-PERS
( O
يجسده O
هاري B-PERS
دين I-PERS
ستانتون I-PERS
) O
يجول O
في O
الصحراء O
في O
حالة O
شرود O
؛ O
غير O
متأكد O
مما O
حدث O
. O

يبحث O
ترافيس B-PERS
عن O
شقيقه O
( O
مثل O
دوره O
دين B-PERS
ستوكويل I-PERS
) O
وابنه O
( O
أدى O
دوره O
هانتر B-PERS
كارسون I-PERS
) O
، O
وبعد O
أن O
يجد O
الصبي O
ينطلق O
الاثنان B-CARDINAL
في O
مهمة O
عبر O
الجنوب O
الغربي O
الأميركي O
للعثور O
على O
زوجة O
ترافيس B-PERS
المفقودة O
( O
تجسدها O
ناستاسجا B-PERS
كينسكي I-PERS
) O
. O

أصبحت O
السينما O
الكورية O
مصدرا O
للإبداع O
على O
مدى B-DATE
السنوات I-DATE
الماضية I-DATE
، O
ومن O
أفضل O
إنتاجاتها O
فيلم O
` O
` O
الطفيلي O
` O
` O
، O
أخرجه O
لبونغ B-PERS
جون I-PERS
- O
هو O
الذي O
يصنف O
على O
أنه O
يجسد O
مدرسة O
الكوميديا O
السوداء O
. O

حصل O
الفيلم O
على O
جائزة O
السعفة O
الذهبية O
عام B-DATE
2019 I-DATE
، O
ويروي O
قصة O
عائلة O
من O
الطبقة O
الفقيرة O
يتسلل O
أفرادها O
تدريجيا O
للعيش O
مع O
أسرة O
أخرى O
ثرية O
، O
وذلك O
بالتخطيط O
ليعمل O
كل O
فرد O
منهم O
لدى O
الأسرة O
الثرية O
في O
وظيفة O
ما O
، O
ومن O
ثم O
يقيمون O
في O
منزلها O
الفاخر O
. O

تدور O
أحداث O
فيلم O
` O
` O
خيال O
رخيص O
` O
` O
حول O
اثنين B-CARDINAL
من O
صغار O
المجرمين B-NORP
، O
هما O
جول B-PERS
وينفيلد B-PERS
( O
يجسده O
صامويل B-PERS
إل I-PERS
جاكسون I-PERS
) O
وفينسينت B-PERS
فيجا I-PERS
( O
يمثل O
دوره O
جون B-PERS
ترافولتا I-PERS
) O
يؤديان O
ما O
يطلبه O
منهما O
زعيمهما O
، O
فيستعيدان O
حقيبة O
تخصه O
من O
أحد O
تجار O
المخدرات O
. O

كما O
يشرفان O
على O
تنفيذ O
اتفاق O
لخسارة O
أحد O
الملاكمين O
مباراة O
ملاكمة O
، O
ويكلف O
أحدهما O
باصطحاب O
زوجة O
الزعيم B-OCC
( O
مثلت O
دورها O
أوما B-PERS
ثورمان I-PERS
) O
إلى O
الخارج O
للترفيه O
عنها O
في O
غيابه O
. O

ورغم O
أن O
الملاكم B-OCC
بوتش B-PERS
( O
يجسده O
الممثل B-OCC
بروس B-PERS
ويليس I-PERS
) O
تلقى O
رشوة O
من O
زعيم B-OCC
العصابة I-OCC
` O
` O
مارسيلوس B-PERS
ولاس B-PERS
` O
` O
( O
قام O
بدوره O
الممثل B-OCC
فينغ B-PERS
راميس I-PERS
) O
ليخسر O
المباراة O
، O
فإنه O
غير O
رأيه O
وتغلب O
على O
خصمه O
، O
ثم O
قرر O
الفرار O
. O

كذلك O
يعرض O
الفيلم O
قصة O
قاتلين O
مأجورين O
يسعيان O
لإخفاء O
آثار O
جثة O
شخص O
قُتل O
بالخطأ O
. O

نجح O
فيلم O
` O
` O
تيتانيك B-PRODUCT
` O
` O
( O
Titanic B-PRODUCT
) O
في O
عرضه O
الجديد O
الذي O
بدأ O
في O
العاشر B-DATE
من I-DATE
فبراير I-DATE
/ I-DATE
شباط I-DATE
الماضي I-DATE
احتفالا O
بمرور O
25 B-DATE
عاما I-DATE
على O
طرحه O
في O
دور O
العرض O
؛ O
في O
تحقيق O
إيرادات O
تجاوزت O
70 B-MONEY
مليون I-MONEY
دولار I-MONEY B-CURR
على O
المستوى O
العالمي O
. O

مليارا B-MONEY
دولار I-MONEY B-CURR
حول O
العالم O
وحقق O
الفيلم O
إيرادات O
بقيمة O
15 B-MONEY
مليونا I-MONEY
و33 B-MONEY
ألف I-MONEY
دولار I-MONEY B-CURR
في O
الولايات B-GPE
المتحدة I-GPE
الأميركية I-GPE
، O
بينما O
حقق O
55 B-MONEY
مليونا I-MONEY
و123 I-MONEY
ألف I-MONEY
دولار I-MONEY B-CURR
في O
باقي O
دور O
العرض O
على O
المستوى O
العالمي O
. O

وبذلك O
تتخطى O
إيراداته O
حاجز O
مليارين B-MONEY
و257 I-MONEY
مليون I-MONEY
دولار I-MONEY B-CURR
على O
مستوى O
العالم O
، O
منذ O
عرضه O
الأول B-ORDINAL
في O
عام B-DATE
1997 I-DATE
وحتى O
الآن B-TIME
. O

وتكلفت O
ميزانية O
إنتاج O
فيلم O
` O
` O
تيتانيك B-PRODUCT
` O
` O
200 B-MONEY
مليون I-MONEY
دولار I-MONEY B-CURR
، O
واستمر O
الفيلم O
في O
دور O
العرض O
لمدة B-DATE
10 I-DATE
أشهر I-DATE
منذ O
صدوره O
، O
وانتهى O
بإجمالي O
إيرادات O
بلغت O
600 B-MONEY
مليون I-MONEY
دولار I-MONEY B-CURR
محليا O
، O
و1 B-MONEY
. I-MONEY

242 I-MONEY
مليار I-MONEY
دولار I-MONEY B-CURR
دوليا O
بإجمالي O
1 B-MONEY
. I-MONEY

843 I-MONEY
مليار I-MONEY
دولار I-MONEY B-CURR
في O
جميع O
أنحاء O
العالم O
، O
وبذلك O
يصبح O
أول B-ORDINAL
فيلم O
يتجاوز O
حاجز O
المليار B-MONEY
دولار I-MONEY B-CURR
، O
قبل O
أن O
ينافسه O
على O
اللقب O
فيلم O
` O
` O
آفاتار O
` O
` O
. O

وقررت O
الشركة O
المنتجة O
لفيلم O
` O
` O
تيتانيك O
` O
` O
إعادة O
عرضه O
في O
دور O
العرض O
السينمائي O
مجددا O
ولكن O
بتقنية O
` O
` O
ثلاثية O
الأبعاد O
ومتناهية O
الدقة O
` O
` O
( O
3D O
4K O
) O
لتتناسب O
مع O
شاشات O
العرض O
الحالية O
، O
وهو O
ما O
أعلنت O
عنه O
صفحة O
الفيلم O
عبر O
منصة B-WEBSITE
إنستغرام I-WEBSITE
، O
التي O
كشفت O
عن O
إعادة O
عرض O
الفيلم O
في O
دور O
العرض O
بالتزامن O
مع O
الاحتفال O
العالمي O
بعيد B-EVENT
الحب I-EVENT
، O
ومع O
مرور B-DATE
ربع I-DATE
قرن I-DATE
على O
العرض B-EVENT
الأول I-EVENT B-ORDINAL
للفيلم I-EVENT
والذي O
يعد O
واحدا O
من O
أهم O
الأعمال O
الرومانسية O
في O
السينما O
العالمية O
. O

الفيلم O
الذي O
أخرجه O
جيمس B-PERS
كاميرون I-PERS
وقام O
ببطولته O
الثنائي O
ليوناردو B-PERS
دي I-PERS
كابريو I-PERS
وكيت B-PERS
وينسلت I-PERS
تناول O
كارثة B-EVENT
غرق I-EVENT
سفينة I-EVENT
الركاب I-EVENT
الإنجليزية I-EVENT
العملاقة I-EVENT
تيتانيك I-EVENT B-PRODUCT
في O
رحلتها O
الأولى B-ORDINAL
بالمحيط B-LOC
الأطلسي I-LOC
، O
وهي O
أكبر O
باخرة O
نقل O
ركاب O
تم O
بناؤها O
في O
ذلك O
الوقت O
. O

وخاضت O
الباخرة O
أول B-ORDINAL
رحلة O
لها O
في O
العاشر B-DATE
من I-DATE
أبريل I-DATE
/ I-DATE
نيسان I-DATE
عام I-DATE
1912 I-DATE
من O
لندن B-GPE
إلى O
نيويورك B-GPE
عبر O
المحيط B-LOC
الأطلسي I-LOC
، O
ولكن O
بعد B-DATE
4 I-DATE
أيام I-DATE
من O
انطلاقها O
اصطدمت O
بجبل O
جليدي O
قبل B-TIME
منتصف I-TIME
الليل I-TIME
مما O
أدى O
إلى O
غرقها O
بالكامل O
بعد B-TIME
ساعتين I-TIME
و40 I-TIME
دقيقة I-TIME
من O
لحظة O
الاصطدام O
، O
ونجا O
706 B-CARDINAL
ركاب O
من O
بين O
2223 B-CARDINAL
شخصا O
كانوا O
على O
متن O
الباخرة O
. O

وربط O
كاميرون B-PERS
الحادث O
بقصة O
الحب O
شديدة O
الرومانسية O
التي O
جمعت O
الفتاة O
الثرية O
روز B-PERS
( O
كيت B-PERS
وينسلت I-PERS
) O
والتي O
وقعت O
في O
حب O
جاك B-PERS
( O
ليوناردو B-PERS
دي I-PERS
كابريو I-PERS
) O
الذي O
ينتمي O
لأسرة O
فقيرة O
وفاز O
بتذكرة O
ليكون O
على O
متن O
السفينة O
. O

أعلن O
الممثل B-OCC
الأميركي I-OCC
نيكولاس B-PERS
كيدج I-PERS
تقديم O
أجزاء O
جديدة O
من O
فيلميه O
` O
` O
فيس O
أوف O
` O
` O
( O
Face O
Off O
) O
و O
` O
` O
ملك O
الحرب O
` O
` O
( O
Lord O
of O
War O
) O
بعد O
تحقيقهما O
نجاحات O
كبيرة O
إبان O
عرضهما O
، O
حيث O
عرض O
الأول B-ORDINAL
عام B-DATE
1997 I-DATE
وشارك O
في O
بطولته O
جون B-PERS
ترافولتا I-PERS
، O
واعتبر O
حينها O
من O
أفضل O
أفلام O
الحركة O
في O
هوليود B-ORG B-LOC
، O
وتكرر O
الأمر O
مع O
فيلم O
` O
` O
ملك O
الحرب O
` O
` O
، O
وهو O
فيلم O
جريمة O
صدر O
الجزء O
الأول B-ORDINAL
منه O
عام B-DATE
2005 I-DATE
. O

وأعلنت O
شركة B-ORG
` I-ORG
` I-ORG
بارامونت I-ORG
بيكتشرز I-ORG
` I-ORG
` I-ORG
( O
Paramount B-ORG
Pictures I-ORG
) O
إنتاج O
جزء O
جديد O
من O
` O
` O
فيس O
أوف O
` O
` O
بدأ O
العمل O
عليه O
في O
الفترة O
الحالية O
، O
وهو O
الخبر O
الذي O
أسعد O
ملايين B-CARDINAL
من O
محبي O
الفيلم O
. O

ولم O
يحدد O
نيكولاس B-PERS
كيدج I-PERS
موعدا O
مؤكدا O
لإطلاق O
الفيلم O
، O
لكنه O
أضاف O
إعلانا O
مثيرا O
آخر B-ORDINAL
عن O
إنتاج O
جزء O
جديد O
من O
فيلم O
` O
` O
ملك O
الحرب O
` O
` O
. O

وجاءت O
نهاية O
الجزء O
الأول B-ORDINAL
من O
فيلم O
` O
` O
فيس O
أوف O
` O
` O
مفتوحة O
إلى O
حد O
ما O
، O
وتحتمل O
جزءا O
جديدا O
بالفعل O
، O
وفي O
السنوات B-DATE
الأخيرة I-DATE
حاول O
المخرج B-OCC
آدم B-PERS
وينغارد I-PERS
إيجاد O
صيغة O
جديدة O
للفيلم O
تحتمل O
وجود O
كل O
من O
كيدج B-PERS
وجون B-PERS
ترافولتا I-PERS
، O
ولكن O
الشكل O
النهائي O
الذي O
سيعود O
به O
الجزء O
الثاني B-ORDINAL
من O
الفيلم O
لم O
يتضح O
بعد O
. O

مواجهة O
جديدة O
بين O
الأبناء O
وتحدث O
المخرج B-OCC
آدم B-PERS
وينغارد I-PERS
عن O
حبكة O
تتضمن O
صراعا O
بين O
أبناء O
كل O
من O
البطلين O
كيدج B-PERS
وترافولتا B-PERS
، O
بالإضافة O
إلى O
تطور O
يظهر O
البطلان O
معا O
من O
جديد O
، O
ليصبح O
الأمر O
أكثر O
تعقيدا O
. O

وقال O
كيدج B-PERS
` O
` O
تعتبر O
القصة O
أرضا O
خصبة O
تحتمل O
الكثير O
` O
` O
، O
كما O
تحدث O
بثقة O
عن O
المخرج B-OCC
آدم B-PERS
وينغارد I-PERS
وعن O
قدرته O
على O
صنع O
أسطورة O
جديدة O
من O
الفيلم O
، O
الذي O
يعتقد O
أنه O
سيكون O
مذهلا O
. O

من O
جانب O
آخر O
، O
من O
المنتظر O
أن O
يصدر O
الجزء O
الثاني B-ORDINAL
من O
فيلم O
` O
` O
ملك O
الحرب O
` O
` O
في O
خريف B-DATE
العام I-DATE
الجاري I-DATE
. O

ويلعب O
نيكولاس B-PERS
كيدج I-PERS
في O
الفيلم O
دور O
تاجر B-OCC
الأسلحة I-OCC
يوري B-PERS
أورلوف I-PERS
، O
الذي O
يعتنق O
رأيا O
خاصا O
حول O
تجارته O
غير O
المشروعة O
، O
إذ O
يرى O
أنها O
تقتل O
عددا O
من O
الناس O
أقل O
من O
التبغ O
والكحول O
. O

الفيلم O
كوميديا O
سوداء O
تشرح O
لنا O
بطريقة O
قاتمة O
كيف O
تحول O
تجارة O
الأسلحة O
الأطفال B-NORP
في O
سن O
12 B-DATE
عاما I-DATE
إلى O
قتلة O
محترفين O
، O
كما O
تنقل O
الجمهور B-NORP
إلى O
عوالم O
غير O
معتادة O
، O
وربما O
كان O
هذا O
أحد O
أسباب O
نجاحها O
. O

ويقول O
كيدج B-PERS
إن O
هناك O
الكثير O
لاكتشافه O
مع O
شخصيات O
الفيلم O
، O
كما O
أنه O
يتطلع O
بشدة O
إلى O
قضاء O
المزيد O
من O
الوقت O
بصحبة O
` O
` O
الشيطان O
الساحر O
` O
` O
يوري B-PERS
أورلوف I-PERS
وابنه O
غير O
الشرعي O
. O

صراع O
بين O
الأب O
والابن O
في O
الجزء O
الجديد O
، O
يكتشف O
أورلوف B-PERS
أن O
لديه O
ابنا O
غير O
شرعي O
يقوم O
بدوره O
الممثل B-OCC
بيل B-PERS
سكارسغارد I-PERS
، O
والذي O
يحاول O
التفوق O
على O
والده O
من O
خلال O
حشد O
جيش O
من O
المرتزقة B-NORP
لمحاربة O
والده O
في O
الشرق B-LOC
الأوسط I-LOC
، O
مما O
يؤدي O
إلى O
نشوب O
صراع O
بين O
الأب O
والابن O
. O

يذكر O
أن O
الفيلم O
مستوحى O
من O
قصة O
واقعية O
لتاجر B-OCC
الأسلحة I-OCC
الروسي I-OCC
فيكتور B-PERS
بوت I-PERS
، O
وقد O
قام O
ببطولته O
مع O
كيدج B-PERS
كل O
من O
إيثان B-PERS
هوك I-PERS
وجاريد B-PERS
ليتو I-PERS
وبريدجيت B-PERS
مويناهان I-PERS
، O
وحقق O
الفيلم O
نجاحا O
كبيرا O
عند O
عرضه O
لأول B-ORDINAL
مرة O
، O
وتفاعل O
الجمهور B-NORP
مع O
نيكولاس B-PERS
كيدج I-PERS
كأنه O
فيكتور B-PERS
بوت I-PERS
الأصلي O
، O
حيث O
ركز O
في O
الشخصية O
على O
سمات O
الثقة O
بالنفس O
والغرور O
والتبرير O
الفكري O
للأعمال O
غير O
المشروعة O
التي O
تزدهر O
في O
أماكن O
الصراعات O
والحروب O
. O

وتعليقا O
على O
الفيلم O
المنتظر O
، O
قال O
المنتج B-OCC
الفرنسي I-OCC
فيليب B-PERS
روسيلي I-PERS
إنه O
متحمس O
للغاية O
لمتابعة O
الرحلة O
الخطرة O
لأبطال O
الفيلم O
، O
خاصة O
مع O
ثقته O
في O
المخرج B-OCC
وكاتب B-OCC
السيناريو I-OCC
أندرو B-PERS
نيكول I-PERS
، O
الذي O
اشتهر O
بكتابة O
سيناريو O
فيلم O
ترومان B-PERS
شو O
والذي O
منحه O
ترشيحا O
لجائزة O
الأوسكار O
، O
بالإضافة O
إلى O
سعادته O
للعمل O
مع O
بيل B-PERS
سكارسغارد I-PERS
الذي O
تألق O
مؤخرا O
في O
دور O
البطولة O
في O
الجزء O
الرابع B-ORDINAL
من O
فيلم O
` O
` O
جون B-PERS
ويك I-PERS
` O
` O
( O
John B-PERS
Wick I-PERS
) O
مع O
النجم O
كيانو B-PERS
ريفز I-PERS
. O

أعلن O
منظمو O
مهرجان B-EVENT
كانْ I-EVENT B-GPE
السينمائي I-EVENT
، O
أمس B-DATE
الأربعاء I-DATE
، O
اختيار O
أول B-ORDINAL
أفلام O
الحركة O
الحية O
للممثل B-OCC
جوني B-PERS
ديب I-PERS
منذ O
قضية O
التشهير O
التي O
حظت O
بمتابعة O
كبيرة O
ضد O
زوجته O
السابقة O
أمبر B-PERS
هيرد I-PERS
، O
ليكون O
فيلم O
الافتتاح O
للمهرجان B-EVENT
الذي O
ينطلق O
يوم B-DATE
16 I-DATE
مايو I-DATE
/ I-DATE
أيار I-DATE
المقبل I-DATE
في O
فرنسا B-GPE
. O

الفيلم O
الناطق O
باللغة O
الفرنسية B-LANGUAGE
ويحمل O
عنوان O
` O
` O
جين B-PERS
دو I-PERS
باري I-PERS
` O
` O
( O
Jeanne B-PERS
du I-PERS
Barry I-PERS
) O
بطولة O
المخرجة B-OCC
والممثلة B-OCC
جايوين B-PERS
لو I-PERS
بيسكو I-PERS
في O
دور O
جين B-PERS
بيكو I-PERS
، O
المرأة O
التي O
انتقلت O
من O
الفقر O
لتنضم O
إلى O
الدوائر O
المقربة O
من O
الملك B-PERS
لويس I-PERS
الـ15 I-PERS B-ORDINAL
، O
ويلعب O
ديب B-PERS
دور O
الملك O
. O

ولم O
يظهر O
الممثل B-OCC
صاحب O
فيلم O
` O
` O
قراصنة B-NORP
الكاريبي I-NORP B-LOC
` O
` O
في O
السينما O
أو O
التلفزيون O
منذ O
انتهاء O
المحاكمة O
الشهيرة O
في O
يونيو B-DATE
/ I-DATE
حزيران I-DATE
2022 I-DATE
. O

ويحاول O
الممثل B-OCC
الأميركي I-OCC
استئناف O
مسيرته O
السينمائية O
بعد O
انتصاره O
في O
معركته O
القضائية O
بالولايات B-GPE
المتحدة I-GPE
أمام O
هيرد B-PERS
، O
التي O
اتهمته O
بإساءة O
معاملتها O
. O

ونفى O
ديب B-PERS
ضرب O
هيرد B-PERS
أو O
أي O
امرأة O
أخرى O
. O

إنتاج O
سعودي O
وكان O
محمد B-PERS
التركي I-PERS
، O
الرئيس B-OCC
التنفيذي I-OCC
لمهرجان I-OCC B-EVENT
البحر I-OCC I-EVENT B-LOC
الأحمر I-OCC I-EVENT I-LOC
السينمائي I-OCC I-EVENT
الدولي I-OCC I-EVENT
- O
وهو O
مؤسسة O
تابعة O
للصندوق B-ORG
الاستثماري I-ORG
السعودي I-ORG
- O
قد O
أعلن O
في O
يناير B-DATE
/ I-DATE
كانون I-DATE
الثاني I-DATE
الماضي I-DATE
المشاركة O
في O
إنتاج O
فيلم O
` O
` O
جين B-PERS
دو I-PERS
باري I-PERS
` O
` O
، O
وقال O
` O
` O
نأمل O
أن O
يعزّز O
هذا O
التعاون O
الروابط O
بين O
السينما O
السعودية O
والفرنسية O
` O
` O
. O

وأضاف O
التركي B-PERS
في O
بيان O
` O
` O
هذا O
هو O
العمل O
الأول B-ORDINAL
من O
بين O
العديد O
من O
الأفلام O
العالمية O
التي O
يمكننا O
دعمها O
والتي O
تدعم O
صانعات O
الأفلام O
من O
أمام O
وخلف O
الكاميرا O
` O
` O
. O

يشار O
إلى O
أن O
مهرجان B-EVENT
البحر I-EVENT B-LOC
الأحمر I-EVENT I-LOC
السينمائي I-EVENT
الدولي I-EVENT
الذي O
انطلق O
في O
2019 B-DATE
، O
شارك O
حتى O
اليوم B-DATE
في O
تمويل O
حوالي O
170 B-CARDINAL
فيلما O
أفريقيا O
وعربيا O
، O
وهذه O
هي O
المساهمة O
الأولى B-ORDINAL
له O
في O
السينما O
الأوروبية O
. O