Text,True Labels,Predicted labels
قريب رعفت من عينيا مين شت هديك تع تاكلو كاو كاو مدوها شونص بش تمثل,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
! ! هكا ديييييراكت من شطيح والعرا والطياح ف تيك توك ل القنوات الخاصة,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PRODUCT', 'B-PRODUCT', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
الاعلام خبزيست مراحش يشوفو مع الملتزمين والمتخلقين لانو شعبنا اصلا ميستغلش بيهم في وقت الصح لكن تحطلو مغنية ولا ممثل بهلول يجيب النهار وهو يتبع فيهم يا اما يدافع عليهم يا اما يشتم فيهم المهم هو عامل جذب الانتباه وطريقة العرض,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-OCC', 'O', 'B-OCC', 'O', 'O', 'B-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NORP', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-OCC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
يبق هذاك التاجر مسكين حاط يد على يد وفالشهر يبيع كتاب هذا إذا صح باعو,"['O', 'O', 'B-OCC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
بصح كون يبيع وسمهم هادوك الروايات والتمسخير والخيال والقصص هادوك يلق المجتمع كلو يشريهم بيسك يحب يضيع وقت فالقراية يلي متفيدش,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
قصدك مسلسل سامحيني هذاك الي راه في اكثر من الف حلقة قالك المخرج مات والمسلسل مازال ما خلاصش ما نتفرجوش بصح نشوفو منين ذاك في 2M يلقي,"['O', 'B-PRODUCT', 'I-PRODUCT', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-CARDINAL', 'O', 'O', 'B-OCC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-CARDINAL', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-CARDINAL', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE']"
بصح دورك ولاو يركبو الخوف في الانسان باسم كاميرا كاشي وراهوم كل مرة يزيدو فيها,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
نروحو لقناة الشروق : و ربما هي اكثر قناة فيها حصص خيرية و اجتماعية للمساعدة و حل المشاكل العائلية و الاسرية و الاجتماعية,"['O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
المذيعة اللي تدير في الحصة ومعاها شيخ ورع يفتي فتاوى ما صراتش من قبل,"['B-OCC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-OCC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
شوفو ذيك الرحمة بالنساء,"['O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O']"
والا اللي قالتلهم اسكتو سليمة سواكر ما تعرفش تهدر العربية مليح ، ولا تعرف تدير حصتها كما ينبغي,"['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'I-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
والله انا نشوف قناة طيور الجنة مليحه وتربي الولاد صح,"['O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'I-ORG', 'O', 'O', 'B-NORP', 'O']"
"ونقولك اذا ماعجباتكش طيور الجنة راهم كاين خواتاتها كيما "" مازيكا و ميلودي تونس","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG']"
كلهم رائعين ومحدش غطا على الثاني على فكرة,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORDINAL', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORDINAL', 'O', 'O']"
اية الجمال دة يا فنان بجد انا بجد معجب انك بتختار الاغاني المناسبة لصوتك وتغنيها فنان عالمي والله,"['O', 'O', 'O', 'O', 'B-OCC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-OCC', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
مصر ولادة بالفن بدون برامج تصويت وكلام فاضي تحياتي ي فنان,"['B-GPE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-OCC']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-OCC', 'B-OCC']"
الاغنيه الشعبيه الوحيده الي عندي استعداد اسمعها كل يوم وفي كل مرة تفرحني,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O']"
ما في حاجه لاعتراف النقابه بفن المهرجانات ، خليها تبقی اندرجراوند,"['O', 'O', 'O', 'B-EVENT', 'I-EVENT', 'I-EVENT', 'I-EVENT', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
اللي اسمه علاء فيفيتي دة مش قادر يقعد من شد البودرة,"['O', 'O', 'B-PERS', 'I-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'B-PERS', 'O', 'B-OCC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
هي دقائق من التأمل بمفهوم الحياة,"['O', 'B-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
صوت جميل وفنان محترم بس اتظلم ومخدش فرصته,"['O', 'O', 'B-OCC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
فعلاً احمد ذكي لما يتقمص الشخصية عجيب ولما تكون تعرف الشخصية بشكل شخصي ان كان في عيلتك او حد بتعرفوا بتنبهر بدقة التفاصيل,"['O', 'B-PERS', 'I-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
انا بحييك فعلا علي ذكرك لخالد صالح فعلا كان موهبه وكل دور مثله اتقنه علي اكمل وجه من الايكونات في السينما المعاصره فعلا,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'I-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'I-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
احمد زكي حالة نادرة ولن تتكرر في تاريخ السينما,"['B-PERS', 'I-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['B-PERS', 'I-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
انسان موهوب وفكره رائعه نتمني من كل شاب مصري اوعربي عنده موهبه جميله ذي دي يفرح بيها الجدران البائسه والمظلمه,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NORP', 'I-NORP', 'B-NORP', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
هو واثق من نفسه مع شوية جنون عظمة لكن هو يستحق لانه فعلا أفضل ملحن معاصر ولا يقارن بأحد,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-OCC', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-OCC', 'B-OCC', 'O', 'O', 'O', 'O']"
اغاني الزمن الذهبي مازالت موجوده زي حليم و عبدالوهاب و ام كلثوم و محمد فوزي و إلخ إلخ,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'O', 'B-PERS', 'O', 'B-PERS', 'I-PERS', 'O', 'B-PERS', 'I-PERS', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'I-PERS', 'O', 'B-PERS', 'I-PERS', 'O', 'B-PERS', 'I-PERS', 'O', 'O', 'O']"
انا الاغنيه دي ليها معايا ذكريات كتييييييير اوي في الاول كنت بكرها علشان انا بابايا عايش ولاكن مش حاسه بالأمان معاه خالص ولاكن دلوقتي بقيت بحبها جدا لاني روحت للقلب اللي فعلا خلاني احبها وخلاني احس معاه بالأمان وهو خالو اللي مقدرش اعيش ولا يوم وانا بعيده عنه وكل كلام الغنيه دي بينطبق عليه,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORDINAL', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
فعلا الاغنيه دى نجحت تخلى الواحد موجوع اوى لانه عمره ما عاش اى كلمه فيها بجد لما يبقى الاب موجود جسد بس بيحس الواحد ان قلبه مكسور,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-CARDINAL', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-CARDINAL', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORDINAL', 'O', 'O', 'O']"
هو بجد كوميديان بالفطرة,"['O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O']"
فيلم بطل من ورق لو لقيته النهاردة وشفته وبكرة لقيته تانى هشوفه تانى ومعرفش أزاى بضحك كأنى اول مرة اشوفه,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORDINAL', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
اكتر الافلام اللى بتفطسنى فيلم قبضة الهلالى اتفرجت عليه اكتر من مرة و كل مرة بضحك تانى,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'I-EVENT', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
عاوزين افلام البييضان بتوع مسرح مصر,"['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PRODUCT', 'I-PRODUCT']","['O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG']"
لو هتعمل فيديو تاني رايق زي ده ابقا اتفرج علي فيلم ابن كار,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
افلام حلوة بردو وانا بحبها معادا بيت المغتربات متفرجتش عليه,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
أنا أسف بس تقييمي لأشتاتاً شلوت هو رقم لا نهائي,"['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PRODUCT', 'I-PRODUCT', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
استني بس انا مش مصدق وداني دي مش موسيقي افلام وثائقية يا صاحبي,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
الموسيقي دي لو بجد في الفيلم و مش أنت اللي حاطتها في المونتاج يبقي يانهار ضحك دي موسيقي من لعبة سمك قديمة من اوائل الالفينات اسمها feeding frenzy انا بجد مش مصدق وداني اسمع بنفسك,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
كلش جنت احبه بلفعل مسلسل جدا مفيد وممتع ويوصل المعلومه بشكل مبسط,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
رحلة الغربان … قصة قصيرة بعنف ٍ شديد ، يدق ُ بوق السيارة : طواط,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'B-NORP', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
ورجل ٌ ثاني : - هو ايضاً غير مسؤول ، كيف يتجاوز القانون ! ، وإن فرضنا أنه سمح لنا بالدخول,"['O', 'O', 'B-ORDINAL', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
هناك نقاط تفتيش اخرى ونتعرض لنفس الموقف معهم ، تكلم بمنطقية وابتعد عن الانحياز لاي جهة ذات قرابة ُ او مصلحة لك,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
والله ماقصمت ظهرنا غير انحيازاتكم الشخصية هذه,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
الرجل الاول وقد فقد اعصابه ُ واحمر من الغضب بعد ان كشفت نواياه : - إذن من المسؤول عن هذا الوضع الذي نحن فيه ؟ هناك شيء لايريدون اخبارنا به,"['O', 'B-ORDINAL', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-OCC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['B-ORDINAL', 'B-ORDINAL', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
رجل اخر من الموالين لمسؤول الرحلة : - لاتكثروا من الظنون ، فأنتم لستم سوى نكرة … هنا يقاطع احدهم كلامه ُ,"['O', 'O', 'O', 'O', 'B-OCC', 'I-OCC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'B-NORP', 'I-NORP', 'I-NORP', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
ليقلب الوضع الى رشق بالكلام من سب ولعن ثم يتحول الى عراك بالايدي والشتم باقبح العبارات وتعج السيارة باللكمات والتطاول بالايدي من قريب ٍ وبعيد,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
تداخلت فيه النساء وحتى بعض المحايدين من الموقف تماماً ، فينطق احد الصامتين بالكلام وكأنه تناول جرعة ( ادرينالين ) صنعت من الفأر الكامن بداخله أسداً مغوار,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NORP', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NORP', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
ويقف امام الاسد ويقول له ( أنت ملك ٌ ظالم وجبان ) غدى الموقف مضحكاً أكثر منه ُ داعياً للغضب والعنف,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
وقد ضخ بعروق المسافرين جرعة طاقة حرارية ، نسوا فيه البرد والخوف والظلام وساعات الانتظار,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
وطلب من السائق دق بوق السيارة واعلان رحيلهم,"['O', 'O', 'B-OCC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'B-NORP', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
خطار عدنا الفرح,"['O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O']"
بالك تفز بالليلدافن بصيص الأمل,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
اهلاً اجانا الضيفحسبالي يسوى العتب,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
ما حًن نثيث الديموالكيظ اجاك بثقل,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'B-NORP', 'O', 'O']"
شتكله عيب انهيميبست انهار الامل,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
فارس ملاطفاً لها : ما شاء الله اشون طالعة حلوةبهالملابس النظيفة,"['B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
فارس : الله شنو هالأسم الحلو,"['B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
عَبَسَ وجه حنين على ذكر حيدر,"['O', 'O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'B-PERS']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
ابتسم فارس وسألها : انتي بعدج زعلانة من حيدر ؟ حنين هزت رأسها بــ ( نعم ) فارس وهو مستمتع بمحادثتها : تدرين حنونة بصراحة حيدر ما يلاّم,"['O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'O', 'O']","['O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'O', 'O']"
حنين ببراءة : آني ما احب البنات اكرههم,"['B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['B-PERS', 'I-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NORP', 'O']"
حنين : زين إنت َما عندك اخت صغيرة مثلي ؟ فارس : لا والله ولو عندي اختالا اجيبها تلعب وياج يومية هي وين تلاكي صديقة حلوة مثلج,"['B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
ابتسم حيدر بدوره وقال مشاكساً لها : هيلا يا رمانة,"['O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
ضربه فارس بخفّة على كتفه : ولك حيدر مو كافي عاد كبّر عقلك شوية,"['O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'I-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
عالعموم اذا تريدها اخذها لبيتكم احنة منحبها,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
حنين التفتت لفارس موضحة : والله كلهم يحبوني,"['B-PERS', 'O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
ماما وبابا وصلاح وو,"['O', 'O', 'B-PERS', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O']"
نهضت حنين من مكانها وهي تسأل عن الساعة,"['O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
فارس : والله حيدر انتة ظالمها هالطفلةشوفها اشون رقيقة وهادئة,"['B-PERS', 'O', 'O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['B-PERS', 'O', 'B-PERS', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
حنين ( شهقت ) : صحيح ؟ هديةالي ؟ فارس : ايصحيح,"['B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'O', 'O']","['B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'O', 'O']"
حيدر : فارسشنو ؟ كولي عمو فارس,"['B-PERS', 'O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS']","['I-PERS', 'O', 'B-PERS', 'O', 'B-PERS', 'I-PERS', 'I-PERS']"
حنين التفتت لفارس وتوجهة ناحيته وقبّلت خده : شكرا,"['B-PERS', 'O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
والله لوحة رائعة وحزينة والراقصة راقية ومن جنت زغيرة افرح لما تطلع وهسة من اباوع عليها اشكد ابجي على الزمن الراح,"['O', 'O', 'O', 'O', 'B-OCC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
ممكن واحد يجاوبني الاغنيه قديمه جدا بس منو الملحن الي بالثمانينات اضاف الها هاي المقدمه وبعد ان كانت الاغنيه نغمتها سريعه خلاها بشكل ابطأ وصارت احلى بهواي من الاغنيه الاصليه,"['O', 'B-CARDINAL', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-OCC', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
وعايش عمره ويايا ما له مصلحه وغايهواحبه ما اذاني كل عمره جماله عشره من 10 مشيت تكافؤ بأمره واحبه عشقته,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-CARDINAL', 'O', 'B-CARDINAL', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORDINAL', 'O', 'B-CARDINAL', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
ابد ما نفترق في الديون هاج القسمة مكتوبه,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
تقـلـي النـاس بايــعنــي ناسـك تجــي تسمعـنـي كلـمة ورايـد أحجيـهـا متبيـــع وشــنـو يعنـــيقابـل راح امـوت آنـي لـو راح أظل وحــدانــي ، وقلــبي يصيـر يوجعنـي متبيـــع وشنــو يعنـــي فضـل من عنــدي حبيـتك بـعــت الدنيــا وشـتـريتـك عـرفتك مو على نيـتك هســة شـلون تمنعـنـي أصـلأً انـي ماريدك دور شــوف الـي يـفيـدك مـني ألــيوم ودعنــي متبيــع وشــنـو يعنــــي يكفـــي ألـــي شـفتـا من عنــدك,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
وروح وربــي ألـي يسعــدك كــرهـت الحــب من بعــدك ، وقلــبي فيـك يطاوعنـــي نادم ع الــي خسـرتا ويــاي مـو بـاكـر اليـوم أنسـاك,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORDINAL', 'B-ORDINAL', 'I-MONEY', 'I-ORDINAL', 'I-ORDINAL']"
ولاتفــكر ترجعنــي متبيــع وشــنو يعنـــــي,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
مثل شووك الأسير وخنكته العبرة,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
يمكن بسوق الذهب يلقاه … … … والي مفارق محب … … …,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
وين الوطن يلقاه,"['O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O']"
ﻭﺗﻌﻮﻑ ﺍﻟﻤﻮﺩﻩ ﻭ ﺗﻨﻜﺮ بسرعه,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
“ اصد عنك,"['O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O']"
فتحت يالغالي عيني تشوف دربك ما اجيتونزلت دمعات شوقي وثاري لعيونك بكيتمادريت الوقت مني يريد عمري مادريتوياخذ من العين عشرتنا ويقلي اشبيك انسى ومانسيتهو اخر نفس بيه وخذته من يوم المشيتاحلمت بيك يمي والفجر ينده رموشيثاري ساعة شبقتك قطعت ايديه ومادريت,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORDINAL', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'O', 'O', 'B-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-CARDINAL', 'B-ORDINAL', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
صدفة لقيتك يا محلا هالصدفه وياكسكت لساني ويرجف قلبيوضلت عينك تحجي وياي …,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
مابعتك وابد مافرطت بيكواحس تركض ركض وياك السنينكلشي بها الزمن ينشرى وينباعبس نبض القلوب ودمعة العينباموالك تحصل راحة البالبس ماتنجمع بالمال قلبينالعشق يعني تذوب الرووح بالروحالورد مايوم ورد إلا بالطيبالذهب يلمع بريقه ويسحر الناسبس عمره الذهب مابجى العيونحبيبك من يغيب عليك لحظات,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
يا حمام الدوح وشمالك تون انته ربعي الي اون ونيته مو بس انته يمر بيك الحزن انا حزني من الصغر ربيته مو بس انته يمر بيك الحزن انا حزني من الصغر ربيته صار مثلي يعشك ويهوى ويحن ومثلي يكتب بالشعر خليته علمانا على الججاير والتتن وبيه يشرب لو خلص باكيته صار مثلي يعشق ويهوى ويحب ومثلي يكتب بالشعر خليته علمانا على,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'B-PERS', 'I-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
والتتن وبيه يشرب لو خلص باكيته صار ثوبي الوافي المو نص ردن ومن كثر ماهو حلو لبسيته هو اسود بس اشوفه ابيض كطن هو اسود بس اشوفه ابيض كطن لا يملني ولا انا مليته حزن عندي الناس حزن عندي الناس بس عندي الشجن وصار طور اللي بالفرح غنيته ما يهمني شما حجو عني وحجن حزام ظهري من التعب شديته كبر بيه,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-CARDINAL', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
كبر بيه كبر بيه شما يمر بيه الزمن كبر بيه شما يمر بيه الزمن ومثل ماي البصحن داريته يشهدلنا ايام الراحن واجن نام دمعة والبجفن غطيته يا حمام الدوح وشمالك تون انت ربع الي اون ونيته,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'I-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
هذه الموسيقى كلش حلوه نوره ، ههههه لعد اني من كان عمري 6 سنوات كان المسجل يم اذني والموسيقى مشتغله واذا توگف ما اگدر انام ههههه فتعودت على سماع الموسيقى من اني وطفل,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORDINAL', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
ولحد هسه,"['O', 'O']","['O', 'O']"
ما شاء الله عليج نوره ، استغلي هالموهبه لعد وطوريها اكثر واكثر ، ان شاء الله اشوف رسوماتج ب احسن وارقى المعارض,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
أكو موسيقى تصويرية من مسلسل رجال الظل ( مقطوعة بيانو ) يا ريت تسويه مقطع و تنزله,"['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PRODUCT', 'I-PRODUCT', 'I-PRODUCT', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
ممثلين العراق كلهم مجادية يمثلون علمود المادة فقط بدون اي حس وطني للبلدهم,"['B-NORP', 'I-NORP', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['B-NORP', 'I-NORP', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
اني ضد كل مسلسل يشوه صورة وسمعة البلد تحت اي سبب او ظرف كان وما انطي العذر لأي ممثل او ممثله يمثلون بهيج مسلسلات,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-OCC', 'O', 'B-OCC', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
فن كويتي اصيليستاهل صفقة,"['O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O']"
انا حضرميمواليد الكويت وبين فترة وفترة تطري على بالي هذه الاغنيه لها ذكريات قبل الغزو شوق وحنين,"['O', 'O', 'B-GPE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
احلى مكس بين البدو والحظر اهل الكويت,"['O', 'O', 'O', 'B-NORP', 'I-NORP', 'B-NORP', 'I-NORP']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
والآن * وكأنه جديد فن أصيل,"['B-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
الله علي الصوت وعلي الكلمات و علي الحن شي جميل الله علي ذيك الايام شفو الاغاني علي طول السنين مو زي اغاني هل الوقت مثل الدخان شوي وطار الاصيل يبقا اصيل الله دنيا,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
الاستاذ يحط اغاني الكويت و انا اذحك لانهم يرقصون و شكل الناس يذحك,"['B-OCC', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
رفيجاتي يفشلوني يغنون واصواتهم واصله المريخ والكل يطالع,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
احلى شي بالمدارس انهم يحطون اغاني الكويت واحنا شعب نقدس شي اسمه اغاني شعبية,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
لانه اغاني وطنيه حقتنا حيل حلوه,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
جددد كل الاغاني القديمه حدها عجيبه اتحسون فيها مشاعر,"['O', 'O', 'B-NORP', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
هذي الاغنيه كانو يشغلونها لي لمن كنت بيبي و كبرت و للحين اسمعها و مفتون قلبي في هواء الغزلان يا عبييد مسكين طراد الهواء و كبري بلواههه,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
عسى مازعلتك البارح وزودت الجراح جراح …,"['O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
جرحتك من كثر شوقي وخليت الكلام رماح …,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
حرام تغيب من عمري وتعطيني الفراق اوشاح …,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
ولاقطره ب وجيه الناس تشبهنا وتشربنا,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'B-PERS', 'I-PERS', 'O', 'O']"
! !,"['O', 'O']","['O', 'O']"
وأرد ضاميك وبعد مثلي ترد ضامي,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
أمد الشعر في قلب النفوس ويرتفع بالبال وتنبظ كل عيون الوقت والتاريخ واجيالك,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
وجيتك يا وطن قسوة بحر من سطوة الترحال وجيتك يا وطن سطوة حضر من عشق يا مالك,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'B-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS']"
جفن خبيت به عرضه,"['O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O']"
بهم غيم وبهم رعد وبهم برق وبهم هطال يشبون الغيوم ولا يصب فيهم سوى هلالك,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
ألا يا شيخ يا ملبس شماريخ الجبال عقال عجز زلزالهم يثني في راسك لبست عقالك,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'B-OCC', 'O', 'B-OCC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
رسنت الارض يا سيد هواها وقدتها بأفعال ووقفت الوطن بين الأمم من هقوه أفعالك,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORDINAL', 'O', 'O', 'O']"
ماتنعوج بأنذال والطيب صنته لو تنعوج بأنذال عدلك شانك,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
البارحة في منامي زولك لقيته,"['B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
العنود اللي نغم صوتها يشجيك,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
كبر فينا غلاج,"['O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O']"
لا شك شايم عن شماته وشاتي #ERROR! ما لي مع المخلوق عنز وشاتي,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NORP', 'O', 'O']"
جم بات فيها لاحلال ولا مال #ERROR! واصبح من الدنيا حياضة ملاها,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
أنشد عن الوافين دايم وسايل #ERROR! مالي مع الهافين دايم وسايل,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NORP', 'O', 'O']"
ما لي ولايف شوف الأصحاب ولفي #ERROR! هم جنة الصاحب هم الشمس والفي,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
ما هم من اللي دوم زوله قريبه #ERROR! الكل منهم قانع ما يراها,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
كل يوم وأنا أدق الطريـــــج * * * ماحدن قال لي واعزتاه,"['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
انـــا مـافــك مـنــه كــــود مــيــت : : عــن الـعـذال ربــي ســد سـمـعـي,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
جزى البارحة جفنى عن النـوم : : جزى من غرابيل الزمانى,"['O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
الغـريـب لهلـه وأنــا عـلٌـى الـعـذابـي,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
من رفا جرح مسلم فاز يـوم الحسابـي,"['O', 'O', 'O', 'B-NORP', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
جار الزمان وشب بالقلب تنور,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
وقت الخطا مدبر ولافيه حيله,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
ابات ليلي بالمصيبات مقهور,"['O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O']"
ركب الرديف وحولوا راعي الكور,"['O', 'O', 'O', 'B-OCC', 'I-OCC']","['O', 'O', 'O', 'B-OCC', 'I-OCC']"
وقاموا يروونه نفوس ثقيلة,"['O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O']"
لوكان له فضل على الناس مشهور,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
خلوه يوم انكف عنهم حصيله,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
اليوم مسكين وحاله نحيله,"['O', 'O', 'O', 'O']","['B-ORDINAL', 'O', 'O', 'O']"
لاعاد شان الوقت والحظ مدبور,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG']"
من اول عند المناعير محقور,"['O', 'B-ORDINAL', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'B-NORP', 'O']"
والحر شوره لوحكى فيه بالخورماشوف منهم واحد يصطفي له,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-CARDINAL', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-CARDINAL', 'O', 'O']"
كتبت أنا في تالي الليل بيتينْ لعيون من يسوى جميعَ الخلايقْ,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
وسط جزر مابهن إلا الطيور * * * وهيرات جعلهن الله للدمار,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
( سلطان ) عنه الحكي ياقف ويقصـر #ERROR! غييث مطـر جـوده مغطـي ترابـه,"['O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O']"
هـذا ويامـولاي يالـراس الأكبـر #ERROR! يا ( ملـك نجـد ) وملحقاتـه ومابـه,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-OCC', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'I-OCC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
يا ابـو الجميـع وياملكنـا المظفـر #ERROR! ياعز نجد ومن وطـى فـي ترابـه,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'I-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O']"
يامارثة ( عبدالعزيـز ) اخـو الأنـور #ERROR! محطـم عـروش العـدى بالذوابـه,"['O', 'O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['B-PERS', 'O', 'B-OCC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
سباع ٍ ليا من شافها الذيـب يجحـر #ERROR! اسرع من الديبـان فـي الانقلابـه,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
والعمر لابـده ولـو طـال يقصـر #ERROR! والغايب انته اليـوم رافـن غيابـه,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
ياحر لو ترقـى الكواكـب وتشهـر #ERROR! قالوا شهر من طيب ساس وصلابـه,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O']"
اليا قلت فيك المدح ماهـوب منكـر #ERROR! المدح سيف ٍ وانت قاضب انصابـه,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
انتوا ملوك الأرض في كـل محضـر #ERROR! وانتم سباع الغـاب سـاس النجابـه,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
ولولا الفعل بالسيف شامـان الأبتـر #ERROR! كان أصبحت نجـد العذيـه انهابـه,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
حيث اني افهم ماخفى من ضنونه #ERROR! وادري بقلبه مـن قديـم وتـوى,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
حبك طفح بي طفحت السـاج بالمـوج #ERROR! ماعاد لي عن حبـك اليـوم مخـراج,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
عندي جميع السن بنات العرب عـوج #ERROR! الا لسانـك فيـه لـي طـب وعـلاج,"['O', 'O', 'O', 'B-NORP', 'I-NORP', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
تنثـرن شقـر مثـل كاسـي الغـوج #ERROR! تاصل اليا ردف كمـا حـزف ديبـاج,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
غنيم بن شبـلان مخلـن لـه سـروج #ERROR! ليا صاح في تالي الرمك راحت امراج,"['B-PERS', 'I-PERS', 'I-PERS', 'I-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['B-PERS', 'I-PERS', 'O', 'I-OCC', 'I-OCC', 'I-OCC', 'I-OCC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
سبحان من سوى الاوادم من الحـور #ERROR! انا اشهد ان الله هـو اللـي يسـوي,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
هو مسرفٍ فيه وانـا فيـه مجبـور #ERROR! حبه ملـى قلبـي وجوفـي وجـوي,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'I-OCC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
ان كان شـدو يـم وسميـة الثـور #ERROR! واحسرتـي لاقالـوا البيـت طـوي,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
قعد بوسط الطيبين رزيل,"['O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O']"
هنوف عرس طيبها المسك والعود,"['B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
والكذب له مع غير يمه مطلايع,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
وكم واحد للي يشيرون مطواع,"['O', 'B-CARDINAL', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
وترى كسـب الأديـب من الأديـب 0 هـدايـا مـا تبيـع بـالحـراجـي,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'I-CARDINAL', 'I-MONEY', 'I-MONEY', 'I-MONEY', 'O']"
علامـك تقـص الـرأس لا هنـت 0 حسـافـة علـى ذيـك الجـدايـل,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'B-ORDINAL', 'O', 'B-ORDINAL', 'O', 'B-ORDINAL', 'B-ORDINAL', 'O']"
قلت الخبر قالوا نبى الشيخ راكان #ERROR! اميرنا وابـن الفهـود المسميـن,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'I-PERS', 'I-PERS', 'O']"
مشيت معهم مستهـم وعجـلان #ERROR! حق على زيارتى لابـن حثليـن,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
وان كان فى راكان طابن الاظنان #ERROR! ما هو كثير مسنع بيـن جديـن,"['O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
من فضل ربى كل ابونا بميـزان #ERROR! الله يثبتنا علـى الحـق والديـن,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
عن واحد ياخذ سـدودك ويشنـاك,"['O', 'B-CARDINAL', 'O', 'O', 'O']","['O', 'B-CARDINAL', 'O', 'O', 'O']"
صوت ٍ يصول بمنبره واخطاب مامثله خطاب * * والطيبه اللي زعزعت صوت الخطيب ومنبـره,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-OCC', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
من يفتح لفرقـاي بـاب أفـك لـه عشريـن بـاب * * وأذا خويـي مايقـدر خوتـي ماأقـدره,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-CARDINAL', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
ما يعرف الخوّة يا كَوَد الأصَاحِيبْ اللي يحفظون الصداقة أمَانَه,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NORP', 'O', 'O', 'O']"
َكَتبه شِعريّ عَسَى شعريّ يِجُودْ بالحروف اللّيِّ حلاها من حَلاَك,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
فديتها كويتيه جمالها فديته,"['O', 'B-NORP', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O']"
سر يا قلم وأكتب من المدح ما طَاب في اللي جزيل المدح يستّاهِلونَّه ناس مزايين والرجا فيهم ما خاب,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
بيعطو أمل بعقدو بعقدو ميرسي لانا كل حلقة بتعطي أمل و حب أكتر و أكتر,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
انت احسن صوت بنحبك يافنان الزمن الجميل,"['O', 'O', 'O', 'O', 'B-OCC', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'I-NORP', 'I-NORP']"
شو حِلوة نتِ و شو حِلوة الرسمة و شو مريحة,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
التمثال وحدو بيخلي الواحد يحس بحزن بلا ما يعرف القصة,"['O', 'O', 'O', 'B-CARDINAL', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
يعنى لبنان ترك الاقتصاد والبورصه وتعويم الليره والبطاله وذهب الى العالميه بسلطاته وبابا غنوجه ♀ ️ ♀ ️,"['O', 'B-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-CURR', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
ما في اختلال اكتر من سوشال ميديا عم تروج للفيلم وتقول عادي لا مش عادي العادي انكن تكونوا مدسوسين للاخلال بهالبلد,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
شو هالكفر هيدا فيلم باربي والعياذ بالله,"['O', 'O', 'O', 'B-PRODUCT', 'I-PRODUCT', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
هاي أول مرة بشوفا حاج نفخ كرمال الله الممثل بمثل بكل الشخصيات,"['O', 'B-ORDINAL', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-OCC', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
مو طبيعي شو ولد متل خناقات النسوان أصلا اليسا غنتا أحسن منو,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
انشالله بتفقعا أكتر ما هييّ فقعانة ومفقوعة برافو فنان,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-OCC']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-OCC']"
كان فيو يغنيا وهو ساكت ش هيك أخلاق الفنان حتى لو بدو التريند,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-OCC', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
انا حبيتا من زياد كتير كتير مع إني كتير بحب أغاني اليسا بس هي بالذات حبيتا من زياد سلاسة صوتو واسلوبو اللذيذ حبيتا كتير,"['O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'I-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
هيدا وائل شو ما غنى حلو,"['O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'B-PERS', 'I-PERS', 'O', 'O', 'I-PERS']"
عنجد صوتو بيشفعلو لأنو اخر كم سنة كل اغانيه نفس النمط بس بينحب شو ما غنى,"['O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORDINAL', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'B-DATE', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
وائل شو ماغنى جلو غنية فرحة ومهضومة وما فيها نكد,"['B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['B-PERS', 'I-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
معلش ، بس انا من فريق باميلا الشخصية بتمثلني علياء صارت جزء مني,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
ولووووو شو هالحفل الحلو ❤ ️فيروز ❤ ️ ❤ ️ ❤ ️,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORDINAL', 'B-ORDINAL', 'B-ORDINAL', 'B-ORDINAL', 'B-ORDINAL', 'O', 'O']"
بعد في مخلوق بيقطع عليه هيك فلومي ترك كل سوريا تيجي على حي السلم,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O', 'O', 'B-GPE', 'I-GPE']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
مسا النور,"['O', 'O']","['B-ORG', 'I-ORG']"
انا لبنانية وما عرفت الا كلمتين من الكلمات,"['O', 'B-NORP', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
وعم شوف كل الفنانين وقفو بجنبو,"['O', 'O', 'O', 'B-NORP', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'B-NORP', 'O', 'O']"
واللي بدو يوقف جنبو كمان بيطخ لايك ويوقف جنبي,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
مشان ما بقى يقدرو يحكو معنا,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
نانسي شو ما تعمل بيلبقلا,"['B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O']","['B-PERS', 'I-PERS', 'O', 'O', 'O']"
الله يا لبنان ما اجملك,"['O', 'O', 'B-GPE', 'O', 'O']","['O', 'O', 'B-ORG', 'O', 'O']"
هيكہ دور بدو بدو حدا مش بليد هلقد متل رزان و الكلمة بتطلع بالغصب منا,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
وين فيني شوف المسلسل ما عم لاقي على اليوتيوب بليز حدا يجاوبني,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-WEBSITE', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
اي كفي شغلك و تركي اليسا تعمل شغلها كمان,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
ما حدا ضامن معنا تركا تغني,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
مدهوش ، مسحور بابتسامتها,"['O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O']"
وقالتلها قدرنا ما نكون سوا,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
لو فتح ولو مرة كتاب من هالكتب,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
ما يحكي مع حدا ، ، راسه بالأرض,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
وبيوم من الأيام كان مارق قدام مكتبة,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG']"
انعجب فيها وصار قلبو عم بيدق بسرعة,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
قلو : ليش بتدخن ؟ قلو : عالخفيف مع كاس الويسكي,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG']"
قلو : ولك وين بتلعب قمار ؟ قلو : وين يعني بشي كابريه,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
قلو : وليش دخلت عالسجن ؟ قلو : ضربت واحد بالسكينة ومات,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-CARDINAL', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-CARDINAL', 'O', 'O']"
قلو : وليش قتلتو ؟ قلو : لاني طلبت ايد بنتو وما وافق ! قلو الاب : اذا هيك اليوم منقرا الفاتحة,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
لأ ما منركع لأ ما منركع,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
لو روحي من جسدي بتنزعيامحتل حلك تقنع,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
بأرضي كنتو صمن بكمن ركعمنحارب وما رح ننزل,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
خلى الكون عينو تدمعلأ ما منركع لأ ما منركع,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
قلت الحب جذاب ، قالولي إنه سهر ودموع,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
يارب بعلمك حببت هذه البنت فبرحمتك وسع علييّا كل ضيق وبارك لها طريقها,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
يارب بعلمك حببت هذه البنت فبرحمتك وسع علييّا كل ضيق وبارك لها طريقها,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
وجودك بيكفي ليخبرني بوجود وج تاني للحياة بيستحق كل هيدا السعي والحب تقبري قلبي يا قلبي,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORDINAL', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
إنتي هي شمعة دربي,"['O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O']"
وجودك بيكفي ليخبرني بوجود وج تاني للحياة بيستحق كل هيدا السعي والحب,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORDINAL', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
حبيبي أنت القمر اللّي بضوّي حياتي كللّا … أنا ما فيني عيش من دونك,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
نهنه زنودي ، واغمر خيالات,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
بتلفي بأول حلم ليليه,"['O', 'B-ORDINAL', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O']"
كشح خيالا وفيق يا مبوحر,"['O', 'O', 'B-PERS', 'O', 'O']","['O', 'O', 'B-PERS', 'O', 'B-PERS']"
والسنبل شميلات,"['O', 'O']","['O', 'B-PERS']"
وانتي ، يا مين يبيعدك عني,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
ولا في بعينك رهجة الموقد,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
رهجة قمر عالثلج,"['O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O']"
متل الورد عَ الميمتل الولاد الناطرين الفيعم ينحنو يلمّو وجوهُن عَ الهداعيّطولُن ، ما بقي منهُن حدا,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'B-NORP', 'I-NORP', 'I-NORP', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
صباح الرواق والحب والفرح للفن اللبناني يلي بفرح القلب,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'B-NORP', 'B-NORP', 'O', 'O', 'O']"
الله يرحمه نفسه بالسما صبحك بالخير ستنا بيروت هو لبنان الفن الجميل رائعين,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O', 'B-GPE', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
وهيدي حقيقة من حياتي اليومية شخصيا,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORDINAL', 'O']"
من يوم يومَك أكتر من فنّان ومش أقلّ من مطرب,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-OCC', 'O', 'O', 'O', 'B-OCC']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-OCC']"
الله يحمي هالصّوت وهالشّخصيّة المحبّبة والقريبة للقلب,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG']"
هيدا الفن الصح من مصغره,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
عم يغني وكانو عمرو 30سنة راسو مليان طرب ما شاء الله,"['O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['B-OCC', 'O', 'O', 'B-PERS', 'B-CARDINAL', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-ORDINAL', 'I-ORDINAL']"
احلا موسيقار,"['O', 'B-OCC']","['O', 'B-OCC']"
يا ريت ضليت تغني هيك يا معين وما كبرت براسك وصرت تعيط,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
احلى واهضم واحن انسانة فنانة عا البنا,"['O', 'O', 'O', 'O', 'B-OCC', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
الله يرحمك ولا اهضم ولا اذكى منك كنتي عملي نادرة وما في منك وما حدا قدر يعملي يلي عملتيه يا فنانة,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-OCC']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-OCC']"
الله يرحمكن ويرحم عمالقة الزمن الجميل ويطول عمر فيروز,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS']","['O', 'O', 'O', 'B-NORP', 'I-NORP', 'I-NORP', 'O', 'O', 'B-PERS']"
لو كان يوجد للطرب اله ، لكان وديع الصافي هو اله الطرب وصفو الآلهة,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'I-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'I-PERS', 'O', 'B-OCC', 'O', 'O', 'O']"
اغنية نوال بس صوتها مهزوز ونشاز,"['O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O']"
بصوت شيرين روعااااااا,"['O', 'B-PERS', 'O']","['O', 'B-PERS', 'O']"
دخيل الله اللحن والغن,"['O', 'O', 'O', 'O']","['B-PERS', 'I-PERS', 'I-PERS', 'O']"
لقب بالموسيقار لأنو كان يلحٌن اجمل الاغاني وما بموتو متل الموسيقبين الكبار يللي رحلوا وتركوا إرث كبير لجيل المستقبل,"['O', 'B-OCC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NORP', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NORP', 'B-NORP', 'I-NORP', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
ما مطلوب يغني مثله تماما,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
Nada M صوته جميل واداؤه حلووو بيشبه صوت ابوه,"['B-PERS', 'I-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['B-PERS', 'I-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
والاحساس ماعم يوصلني,"['O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O']"
الوقف بحضرة ابو المجد ليس بل شيئ السهل,"['O', 'O', 'B-PERS', 'I-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'B-PERS', 'I-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O']"
صوتو حلو وبدو شغل بس اكيد ما بيتقارن مع اب المجد لانو اب المجد ما بيتكرر,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'I-PERS', 'O', 'B-PERS', 'I-PERS', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-OCC', 'O', 'O', 'O']"
صوت كتير حلو ونفس احساس ابوه ممكن يكون في مخارج حروف بالفن نحنا ما منفهما بس بشكل عام رائع,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
بس برأيي انا انو ماحدا بيشبه ملحم بركات ولاممكن انو حدا يغني متله,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'I-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'I-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
حلو وأظن انه متوتر لأنه عم بيغني قدام ملحم بركات ولما يغني لوحده أظن رح يكون مرتاح أكتر,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'I-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'I-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
ما بيطلع لبيو الا الغراب الاغنيه مش حلوه الا من صاحبها الاصلي الله يرحمه,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
انك تأدي لا العملاق ملحم الحقيقة شي صعب كتيررر بس للأمانة حلوووو وبتوفيق بس بعدك ياابو المجد ماحدا يغني اغانيك الله يرحمك ياعملاق,"['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'I-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
صوت رائع لو كنت عم اسمعه دون ان أراه لقلت صوت ملحم بركات,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'I-PERS']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'I-PERS']"
بس مو متل الايقونة ملحم ابداااا ♥ لروحه الرحمة ابو المجد,"['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'I-PERS']","['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'I-PERS', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'I-PERS']"
ما حدا يشبهك ابو مجد ولا حدا في يغني متلك الله يرحمك يا عملاق من زمن الطرب والفن الجميل,"['O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'I-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
يا ريتيا ريت عندي قصر عا تلّي صبح ومسا منّو النظر ملّيداير مدارو شقايق النعمان,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'B-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
تاباحبابي بعد عِشرِة عمر مالن جَفوني وقلبهن للغير مالُنوأنا مش مَطمعي بجاهن ومالن أنا مفطور قلبي عالحباب مرّت سنه وطيفِك ببالي ما عبر ظلم النوى,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
الصدق بمشاعرنا إختبرومن كتر ما قلبي على غيابِك صبر إبيّض شعري وبيَّن عليّي الكَىبروبعدني ناطِر جنابِك ترجعي,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
شـوفـوا كـلاب الكون عملوا مظاهرةهـيـذا شـعـور هـيـذي نـوايـا طـاهرةكـلـب راح عـلـى الـقـمـر شـم الـهـوااحتجوا الكلاب وصوت غيرتهم دوىشـوفـوا كلاب الكون عملو المستحيلنـحـنـا الـبـشـر كـلـمـا وقـع مـنـا قتيلمـنـشـان شـقـفـة كـلـب طـالع عالقمرهـاي عـاطـفـة بـتـحط من قدر البشرومــات لــكــن مــوتّــو عــز وغـوىوجنوا قبل ما يصيب صاحبهم ضررقـامـوا الـقـيـامـة وربحوا العالم جميلمـنـودعـو بـمـظـاهـرة غـض الـنـظر,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
بـدّي عـصـا من قرمة العميان اتــعــكّـز عـلـيـهـا بـتـكـفـيـنـيوادّروش وأبرم على الجيران وع كـل عـتـبـه ينحني iجبينيشـحـاد بشحد عاطفة iوتحنان مـن الـلي جرح قلبي وناسينيوبـتـنهنه بغصّة طفل عطشان قـلبي احترق يا ميمتي اسقينيشـحـاد بـشـحـد كحلة الغزلان مـن عـيـونـك الـفـيـهن قتلتينيوبشحد لك الغفوة من النعسان حـتـى تـنـامـي يـا تـقـبـريـنـي,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'I-GPE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
صرخ عليهن بالشتي يا ديب بلكي بيسمعواوحدن بيبقوا متل هالغيم العتيقوحدهن وجوهن و عتم الطريقعم يقطعوا الغابيو بإيدهن متل الشتييدقوا البكي و هني على بوابييا زمان من عمر فيّ العشب عالحيطانمن قبل ما صار الشجر عاليضوي قناديل و أنطر صحابي مرقوا وفلوا بقيت عبابيلحالييا رايحين و التلج ما عاد بدكن,"['O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
وسمعت همسة صوت عالسكيتهمسي خفيفي بين حي وميتوالله يا خيي قمت وتوضيتولبست توبي للصلا وعديتوما سمعت إلا صوتيمكن ملاك الموتقال سمعي منيعا بيت غير هالبيتكفي صلاتك هون بالجنيحد أهل البيتومع فاطمه الزهرا بتتهنيولا بتمرضي هوني ولا بتشكي,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'I-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NORP', 'I-NORP', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
مش ع القمرولا ع حلم حلمو بشرولا عَ دني شغل الوترولا بستعيرلا من السنونو زوغتاولا من الزنابق شهقتاحلوه يا غنية عمريا شقرة ال ماتو السمرمن طلتاوع وين ؟ يبقوا يسألوا بعدك عَ وين ؟ وليشن جوانحنا اتنين ؟,"['O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-CARDINAL', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'O', 'B-DATE', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
وهدّو بعينيكي الخضروما زال بكرا ولا حجرباقي ولا مخبّر خبرال بيصير يا حلوة يصيريهبط ويبقى للفناهالكون هال ما بينأنىومن العمر أجمل كتيريهدل ع خصرك هالحريروبوسه تعيّطلي أناوحطك بعينيي وغمضهن وطير,"['O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORDINAL', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
وهم السكان,"['O', 'O']","['O', 'O']"
نعم الفن المرزقاوي فزاني وابدعت فيه مناطق ليبيا كلها,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
كي تتعود علي زيارة المعالم الأثرية والتاريخية في بلادك,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
كنت مغرما بموشحات,"['O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O']"
حسن العريبى على ما اتذكر,"['B-PERS', 'I-PERS', 'O', 'O', 'O']","['B-PERS', 'I-PERS', 'O', 'O', 'O']"
حطو وبس لين ربي يدير طريق,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
ولو فيه محامية تشوف القانون الدولي وشن يقول ع سرقة التراث والفن ولبس التقليدي,"['O', 'O', 'B-OCC', 'O', 'B-LAW', 'I-LAW', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'B-OCC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
يا ترى هل سيظهر مثلك فى ليبيا ؟ ؟ ام ان اللعنة حلت عليها لتدفن عز عربها ورجالها واحرارها ةوراء بعضهم ؟ ؟ ! ! ! ! ! !,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
ماشاءالله بس الله غالب حي في بلاد ماتهتمش بالحاجات هادي ومفيش معارض يعرض رسوماته فيها وتتلقى الانتباه ولفت الأنظار,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
خاطري نعرف ليش مجال الرسم في كل دول العالم يحصل في اهتمام وتقدير الي يستحقه سواء من ناحيه المعارض او المسابقات اوالبيع وحتى الكوميكس والمانغا الا في ليبيا ؟,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O']"
هو سؤال من بعد إذن الآدمنز,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG']"
توا لو لاقيتوا منظر طبيعي معين معروض للبيع يلائم أذواقكم هل حتشروه ؟ بغض النظر عن كونه يصلح مع ديكور المكان يلي حيتعلق فيه أو لا,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
معلش نبي قرطاسية في بنغازي توفر ادوات الرسم كلها عشان اغلب القرطاسيات مانلقاش فيها كل شي نبيه وهذي مشكلة وزي بودرة البان باستيل دورت عليها واجد ومالقيتهاش وغيره,"['O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
اغنية قدييمة نسيناها و فكرنا فيها دندج درندج ربي يحفظو و يحفظ أهل ليبيا من كل مكروه,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NORP', 'I-NORP', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NORP', 'I-NORP', 'O', 'O', 'O']"
حسبنا الله ونعم الوكيل,"['O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O']"
بالله الموسيقى ندور فيها قداش ليا شن اسمها موسيقى الخلفيه متع البرنامج,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
اولا من وين المعلومات هادى بعدين هو اصلا اسمه من الاول مرسكاوى وجاءت من كلمة مروسكيين,"['B-ORDINAL', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORDINAL', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NORP']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
اللذين نزحوا من الاندلس ورجعو ا الى بلدانهم,"['O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O', 'O', 'O', 'O']"
وقراء تاريخ اى شى من كتب التاريخ,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
ياشاطر قبل ماتتكلم,"['O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O']"
و الموريسكيين هم طائفة اندلسية نتيجة تزاوج او تصاهر بين العرب و السكان الاصليين للاندلس او امازيغ و السكان الاصليين للاندلس,"['O', 'B-NORP', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NORP', 'O', 'B-NORP', 'I-NORP', 'I-NORP', 'O', 'B-NORP', 'O', 'B-NORP', 'I-NORP', 'I-NORP']","['B-NORP', 'B-NORP', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NORP', 'B-NORP', 'B-NORP', 'I-NORP', 'I-NORP', 'O', 'B-NORP', 'B-NORP', 'B-NORP', 'I-NORP', 'B-ORG']"
هذه الفئه بقت في الاندلس حتى بعد سقوطها و قامو بعدة ثورات داخلية لكن لم تنجح و ضيق عليهم الخناق على مر السنوات خاصة عند بدئ محاكم التفتيش,"['O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
احلا شباب اجدابيا ولل,"['O', 'B-NORP', 'I-NORP', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O']"
صدق من قال اللي ماجاش ليبي فاته نص عمره الله يحفظ ليبيا واشبابها تحية لاجدابيا من درج,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-CARDINAL', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O', 'O']"
يااجدابيا يا ارض الرمله نجيلي شابابك جمله @ @ احلى تحيه لشباب اجدابيا,"['B-GPE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NORP', 'I-NORP']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NORP', 'I-NORP']"
الفنان الكبير والمبدع الصديق الدلح الذي وللأسف الشديد لم ينال فرصه ليسطع في عالم الفن كبيرة يا أجدابيا ويا ليبيا بأبناءك,"['B-OCC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O', 'B-GPE', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
حفلة موجود فيها باسط القطعاني الاسطوره بس صوته رائع ولله,"['O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'I-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
ماشاء الله عليكم ولا اروووووع غيطه والعه بكل,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
تبارك الله عليكم فين سهراتكم توحشت هذا الجو في بلادي الثاني,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORDINAL']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORDINAL']"
تي والله احلى جو ربي يحفظكم شباب بلادي ويدوم علينا الأفراح يارب الله غالب بلاد تعاني لكن هكي ينسو همومهم وينسونا معاهم ( بنت الجنوب ),"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NORP', 'I-NORP', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O']"
النفسيات الحلوه انحب عرب,"['O', 'O', 'O', 'B-NORP']","['O', 'O', 'O', 'B-ORG']"
ماتقوليش بعيده عليكم سرت ياموحي نقيمو القدر معاكم ياصقر,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
فيك الضي يامربوعه فيك الضي يامربوعه فيك الضي وفيك زويل ايعز علي يامربوعه حي حي,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
حي اعليا جوووو تي اطلع طول ربي يحفظكم,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
فنان بمعنى الكلمة,"['B-OCC', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O']"
حاجة من لاخير والله,"['O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O']"
ماشاء الله اول مره نسمعه,"['O', 'O', 'B-ORDINAL', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
لعازف لمبدع صلاح الشيخي,"['O', 'O', 'B-PERS', 'I-PERS']","['O', 'O', 'B-PERS', 'I-PERS']"
لانقانك فنان وينك ووين حفلاتك,"['O', 'B-OCC', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
ليش يا صاحب * * العهد تخونه يلي رفاقة عمرنا وفتونا غير ليش يا صاحب معاي خطيت * * يلي مقامك في السماء حطيت لو كان صادق ما علي خبيث * * لا عاد لمنا و لا عليك قسون,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'B-OCC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-OCC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
بجد الشعب الليبي شعب طيب,"['O', 'B-NORP', 'I-NORP', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
ربي يصلح حال البلاد والعباد ويزيل الفتنه بين الدول العربيه,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
ونا قعدت فيها 9 اشهر ونيتهم سووده ع الليبين,"['O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'B-NORP']","['O', 'O', 'O', 'B-CARDINAL', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O']"
ٱلشعب ألليبي معروف عنه گويس,"['B-NORP', 'I-NORP', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
لكن الشعب التونسي مش تمام,"['O', 'B-NORP', 'I-NORP', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
اللهم ارحم اللي ماتو وربي يحفظ شبابنا ويبعد علينا الفتن والدم ياااارب,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
ربي يرحم جميييع المسلمين,"['O', 'O', 'O', 'B-NORP']","['O', 'O', 'O', 'B-NORP']"
اااااااااااااه يابلادي انشالله ربي يهدي جميع المسلمين,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NORP']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NORP']"
بس لعند امتا نقعدووو هكي مش عارفه,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
كنهم شباب اجدابيا فنانين بالفطره في كل شي ابداع,"['O', 'B-NORP', 'I-NORP', 'B-NORP', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
الله عليك مفتاح الحضيري ربي يحفظك ويارعاك ان شاء لله يا فنان,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-OCC']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-OCC']"
كل من طاب رحيله يرحل,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
أكيد صح,"['O', 'O']","['O', 'O']"
من يريد الرحيل فليرحل الدنيا مش واقفه عند حد وأول كلمه تتعلمها وانت صغير قولي باااي,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORDINAL', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
صح كلامك يلي يبي يرحل يرحل طريق طويلة قدامه ويلي يرحل يرحل ع روحه مش عليك يجي يوم ويندم ☺ ️,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O']"
الاغنيه تهبل وكلماتها كلها صح,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
اجدابيييا يا ساااده,"['B-GPE', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O']"
خليفه موووحي نطلب طلب لو ممكن,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['B-PERS', 'I-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O']"
ربي يحفظك حبيبي ياافتوحة ياقلبي انت ربي يجمعني بيك عاجل غير اجل يارب,"['O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
ضحكة ومبسم خليفة شي يوم بيجلطني ربي يحفظه,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
الله يبارك ❤ ❤ باهي درتو فيها الكلمات,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'I-PERS', 'O', 'O']"
ياريت يديرو صفحه ع الفيس ويديرو بث,"['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PRODUCT', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'B-NORP', 'O', 'O']"
منورين ياعقل ديما طيبين,"['O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O']"
والله مافتهمت شي بس ركصت ع الهوووو,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
والله كان عندنا لا يبقا واحد قاعد تخدمو في تونس و الا لا بربي,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O', 'O', 'O', 'O']"
هذي مش غيطه,"['O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O']"
جوكم يهبل اول ما نفتح اليوتيوب نخش لصفحة هادي طول,"['O', 'O', 'B-ORDINAL', 'O', 'O', 'B-PRODUCT', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG']"
اللهم ارحم احبابي وحسبي الله ونعمه الوكيل في كان سبب تحيه من المغربي اجدابيا,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NORP', 'B-GPE']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'O']"
الله ايبارك شباب نوارة والله وين نبو تقعميزة عندنا عرس الفترة الجاية طرابلس,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE']"
والله شوقتوني نزور ليبيا هلبا تبارك الله عليكم,"['O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
يا الله يا الله جيبه,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
الله الله نبي نجيبكم في عرسي تقيمهولي بللهي,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
هرمنا هرمنا تعال صفحة الفيس خليفه موحي,"['O', 'O', 'O', 'B-WEBSITE', 'I-WEBSITE', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'O']"
حسيت المصور مكتشف الزوووم جديد,"['O', 'B-OCC', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
"مشالله عليكم والله ديما نتبع فيكم بربي تنجمو تجو لتونس "" لقبلي "" لعرس و الا لا اكيييييد بربي رجعو عليا","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
بالله عليكم معادش تخلوه الاخ الكريم يعزف عالاورغ زي موسيقة العنكبوت صوته مزعج غناكم حلو بدون اورغ,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
انت زورها من شرقها لغربها لجنوبها واحکم بروحك والله لیبیا جمیله بکل عاداته وحالاتها وشعبها اصیل وطیب وکریم ومضیاف,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'I-MONEY', 'O']"
الجزائر وليبيا ثراتهم غني كبير,"['B-GPE', 'B-GPE', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
غناء متنوع,"['O', 'O']","['O', 'O']"
الله يحفظ السعوديه وهلها,"['O', 'O', 'B-GPE', 'O']","['O', 'O', 'B-ORG', 'O']"
واحلا سعوديه وناس السعوديه,"['O', 'B-GPE', 'B-NORP', 'I-NORP']","['O', 'O', 'O', 'O']"
اعراسنا مش مختلطة وعندنا الحشمة الحمد لله,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
عن أية عادات و تقاليد تتحدث ! ! ليبيا لا تقارن بأي دولة عربية و حتى إسلامية من حيث المحافظة و الإلتزام,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
لكن الفرق كون في السعودية كل شيئ يصير في الخفاء,"['O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
ربي يسعد قلوبكم انا من السعودية واعشق الفن الليبي رووووعه يارب يعم السلام والامن والأمان في ليبيا بلاد الشعب الطيب الوفي,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O', 'O', 'O', 'O']"
يعود انتشار فن الشارع في العالم الحديث إلى إمكانية الوصول إليه من المبدعين والجماهير على حد سواء ، فلا الفنان يحتاج لإذن بالعرض ولا الجمهور يحتاج لتذاكر وتصاريح دخول,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NORP', 'B-NORP', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-OCC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NORP', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NORP', 'B-NORP', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
إذ جعلت المنظمة الفضاء العام مقرًا لها والجدران معارض فنية ، لتوصل أصوات أولئك الأمهات اللواتي اختفى أبناؤهن خلال فترة حكم الدكتاتورية العسكرية للبلاد,"['O', 'O', 'B-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'B-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NORP', 'B-NORP', 'I-NORP', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG']"
فانهمكن في إنشاء جداريات وأعمال عدة تخلد ذكرى المختفين وتطالب بالعدالة والمساءلة ، من دون الحاجة لمؤسسة أو وسيط حكومي لتوصيل رسالتهن,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NORP', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
وبالفعل ، انتشرت تلك الرسالة انتشار النار في الهشيم ، وساعد في ذلك صدقها ، إذ إن المحرك الأساسي لهذا النوع من الفن هو كونه رد فعل يتحدى الوضع الراهن وتحول المجال العام لمنصة للأصوات المكبوتة,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
فقد كان وسيلة مضمونة للتعبير عن المفاهيم الشخصية والهوية الثقافية منذ سبعينيات القرن الماضي,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']"
يبدأ الفيلم في القطب الشمالي في يناير / كانون الثاني ، ويتحرك جنوبًا ، وينتهي في القارة القطبية الجنوبية في ديسمبر / كانون الأول من العام نفسه,"['O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'I-GPE', 'I-GPE', 'O', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']"
وفي أفريقيا ، تبدأ الفيلة وصغارها رحلة شاقة بحثًا عن الماء ، ويجب أن تحافظ أنثى الحوت الأحدب على صغيرها آمنًا على مدى آلاف الأميال وهي تهاجر من خط الاستواء إلى القارة القطبية الجنوبية,"['O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-QUANTITY', 'I-QUANTITY', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC']","['O', 'B-GPE', 'O', 'O', 'B-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O', 'O']"
الفطريات المدهشة ( Fantastic Fungi ) هل يمكن لكائنٍ صغير أن يطعمك ويساهم في شفائك ويكشف لك أسرار الكون ويساعد في إنقاذ الكوكب ؟ !,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
مسرح مصر,"['B-ORG', 'I-ORG']","['B-ORG', 'I-ORG']"
كما أن السبب الأهم هو نفسه سبب توقف مسرح مصر ، وهو تكرار الأفكار,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O', 'O', 'O', 'O']"
يقع الفيلم كالعادة في فخ التنمر والتحرش ، وهي عادة هذه الموجة من أفلام الكوميديا في السينما المصرية التي تحاول انتزاع الضحكات من السخرية من هيئة الآخرين,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NORP', 'O', 'O', 'B-NORP']"
"أو تقديم ` ` النكات "" "" السخيفة لمعاكسة فتاة ، وللأسف نرى هذه المشاهد في المدرسة أمام التلاميذ الأطفال","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NORP', 'I-NORP']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NORP', 'I-NORP']"
نجد بذلك أن الفن المعاصر مجال فني شديد الثراء لأنه يُحدَّث بشكل شبه يومي وفقًا لمعطيات الوضع الراهن على المستويات العالمية والمحلية والفردية,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
"الفيلم عظيم جدًا جدًا "" ""","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
ورأى أن ` ` لكل فنان مرحلته وعمره التي يستطيع أن يبدع فيها ويعطي أفضل ما لديه ، وله مرحلة يحب أن يتوقف عندها ولا شك,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-OCC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
"وذلك حينما يبدأ صوته التغير ولا يناسب أداؤه ألحانه "" ""","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
"لكن من دون استخدام صورة أو اسم شخص حفاظا على حقوق الآخرين "" ""","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NORP', 'O', 'O']"
"وأضافت أن ` ` التجربة ستكون على حجم من يقدمها "" "" ، وأن أم كلثوم ` ` قدمت أغنيات مع رياض السنباطي وبليغ حمدي ومحمد عبد الوهاب","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'I-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'I-PERS', 'B-PERS', 'I-PERS', 'B-PERS', 'I-PERS', 'I-PERS']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'I-PERS', 'O', 'I-PERS', 'O', 'I-PERS', 'I-PERS']"
"فكيف سنراها مع عمرو مصطفى ؟ فعظمة أم كلثوم لم تكن فقط في اختيار الكلمات واللحن "" ""","['O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'I-PERS', 'O', 'O', 'B-PERS', 'I-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'I-PERS', 'O', 'O', 'B-PERS', 'I-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
ينفصل الشاب ترافيس رويدا رويدا عن الواقع بينما يحلم بتنظيف المدينة من الشخصيات التي تؤثر عليها سلبا,"['O', 'O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'B-PERS', 'O', 'I-PERCENT', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NORP', 'I-NORP', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
"` ` عازف البيانو "" "" من أكثر الأفلام شهرة ، وقد حصل على جائزة السعفة الذهبية عام 2002","['O', 'O', 'B-OCC', 'I-OCC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE']","['O', 'B-OCC', 'B-OCC', 'I-OCC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'I-EVENT', 'I-EVENT', 'B-DATE', 'I-DATE']"
"843 مليار دولار في جميع أنحاء العالم ، وبذلك يصبح أول فيلم يتجاوز حاجز المليار دولار ، قبل أن ينافسه على اللقب فيلم ` ` آفاتار "" ""","['I-MONEY', 'I-MONEY', 'I-MONEY', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORDINAL', 'O', 'O', 'O', 'B-MONEY', 'I-MONEY', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['B-CARDINAL', 'I-MONEY', 'I-MONEY', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-MONEY', 'I-MONEY', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'I-EVENT', 'O', 'O']"
"ويقول كيدج إن هناك الكثير لاكتشافه مع شخصيات الفيلم ، كما أنه يتطلع بشدة إلى قضاء المزيد من الوقت بصحبة ` ` الشيطان الساحر "" "" يوري أورلوف وابنه غير الشرعي","['O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'I-PERS', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'I-NORP', 'O', 'O', 'B-PERS', 'I-PERS', 'O', 'O', 'O']"
ونفى ديب ضرب هيرد أو أي امرأة أخرى,"['O', 'B-PERS', 'O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
ما تݣناويت ما تا لعبة غا صدعتونا الفن الݣناوي يعتبر موسيقى الروح هاد الهبال غا ضجيح,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
بزاااااف دالحب الله يعطيكم الصحة الفن الراقي الناس الدواقة كوغااااج لله ماكاين غير الله,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
انت كتشطحي في جيه والموسيقى في جيه,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG']"
حيت المسؤولين ديالنا مابغينش بحال هاد الروادالكبار والله يرحم المسرح المغربي الى الأبد,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'B-NORP', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
كنت وين انشوفها نهرب ولاتلي عقدة منها سقسيت الناس اللي رباوني قالو تسرق الذراري وليت انخاف من خيالي او هي تجري مورايا تسناني في المسيد وين كنت تقرأ مانخرجش حتي اتروح ولا نهربلها لحقت حتى وين نتخلى وين جات,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
كان في قديم الزمان ، في واحد الدوار معزول وسط الجبال ، كان واحد الشيخ كبير في السن ، نبيه ولسانو ماكينطق غير بالحكمة,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-CARDINAL', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-CARDINAL', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-OCC', 'O', 'O', 'O', 'O']"
هاذشي علاش نصحهوم باش يديرو خزان كبير ، ويخبيو كل ما في استطاعتهم أنهم يجمعوه من الماء فهاذ 5 أيام اللي بقات ليهم,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O']"
ومايشربوا غير من المياه اللي جمعوا في هاذ الخزان,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
ولكن في الحقيقة راه هوما اللي حمقين ، أما الشيخ راه باقي بعقلو,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-OCC', 'O', 'O', 'O']"
استمر الحال على ماهو عليه أيام وشهور طويلة ، حتى بدا الشيخ كايحس براسو ولا معزول على ناس الدوار ، وأن حتى حد فيهم مابقى كايفهمو,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
كان يا مكان انا وحبيبي عاشقين الاثنين,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-CARDINAL']","['O', 'O', 'O', 'O', 'B-NORP', 'B-NORP', 'I-NORP']"
نحلمو بموسم الحصاد,"['O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O']"
نديروا عرس ونولدوا الولاد,"['O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'B-NORP']"
ليلة الفرح تالم قلبي وسال الجرح,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
وقبل ما يطل الصبح ويبان ضو الفجر,"['O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'O', 'O', 'B-TIME']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
ناوي بغزالي نهرب,"['O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O']"
كل جمعة يزورو الشجرة,"['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']","['O', 'B-DATE', 'O', 'O']"
يشعلو شمعة يدرفوا دمعة,"['O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O']"
نهار ولدات جا عندو الدكتور قاليه ألف مبروك,"['O', 'O', 'O', 'O', 'B-OCC', 'O', 'B-CARDINAL', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'B-OCC', 'O', 'O', 'O']"
هادو 2 دراري تعطلو على المدرسة ، و قال ليهم المعلم : علاش تعطلتو ؟ قال ليه واحد راه طاحت ليا 10 دراهم,"['O', 'B-CARDINAL', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-OCC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-CARDINAL', 'O', 'O', 'O', 'B-MONEY', 'I-MONEY']","['O', 'B-ORDINAL', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'I-MONEY', 'I-MONEY']"
و هو يقول ل تاني : و نتا مالك قال ليه : راه كنت داير رجلي عليها,"['O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORDINAL', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
هذا واحد مول الطاكسي مبوق مزيان غادي فالمدينة او هي تشير عليه واحد المرآ هو يوقف طل عليها من الشرجم او قال ليها فين غاديا أ لالة قالت ليه السوق اَسيدي هو يقول ليها سيري أوُ متعطليش,"['O', 'B-CARDINAL', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-CARDINAL', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-CARDINAL', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
واحد مافحالوش مشا لقهوا لقا واحد شبعان تيكل فواحد دجاجة و مشا ريح حداه و طلب واحد طبسيل ديال لعدس بدا كيكل فيه بلا مليقول بسم الله قاليه هداك لي حداه قول بسم الله أصاحبي أولا شيطان غادي ياكل معاك و رد عليه لاخر واش شيطان حمق اخلي دجاج باش ياكل لعدس,"['B-CARDINAL', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-CARDINAL', 'O', 'O', 'B-CARDINAL', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-CARDINAL', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORDINAL', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['B-ORDINAL', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORDINAL', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORDINAL', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
العرض إن شاء الله غيكون فمدينة الدار البيضاء الرباط وفاس ، بزاف الناس كيطللبو بالعرض يكون فعدة مدن لكن المشكل هو كاين شي مدن مافيهمش مسارح هذه هي الحاجة لي كتوقف فطريقنا لكن إن شاء الله نزورو أكبر عدد ديال المدن,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'I-GPE', 'I-GPE', 'B-GPE', 'B-GPE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
راجلها عيط لصاحبتو قال ليها مرتي مابقات غادية فين ، انيلي كولشي,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'I-PERS']"
السكرتيرة عيطات لراجلها قالت ليه دبر راسك راني غادية عاوتاني سيمانة مهمة,"['B-OCC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
عشيقته اتصلات بالمدير,"['O', 'O', 'B-OCC']","['O', 'O', 'O']"
✨ الـفـتـاة الـمغـرورة والاسـتـاذ الـغامض ✨,"['O', 'O', 'O', 'O', 'B-OCC', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
مروة : واخا قول,"['B-PERS', 'O', 'O', 'O']","['B-PERS', 'O', 'O', 'O']"
يحيى او نورة : ها حنا كانسمعوك,"['B-PERS', 'O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O']","['B-PERS', 'I-PERS', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O']"
ياسين : صراحة اه انا كانبغيها ولكن هي ماعرفتش,"['B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
ياسين ( او هو فرحان ) : بصصصح,"['B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O']"
نزل الاب ديالها ملي سمع التزغريتة او عاودو ليه تا الاب فرح صافي مشات نورة للدار او عاودات لعائلتها فرحو لصاحبتها او نعسات ترتاح,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
ياسين : سولي,"['B-PERS', 'O', 'O']","['B-PERS', 'O', 'O']"
يتبع ♥ ️,"['O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O']"
✨ الـفـتـاة الـمغـرورة والاسـتـاذ الـغامض ✨,"['O', 'O', 'O', 'B-OCC', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
صافي مشا ياسين ينعس يرتاح نمشيو عند نورة او مروة اللي مشاو يصايبو بانكيك ياكلوهوم,"['O', 'O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['B-PERS', 'I-PERS', 'I-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
فاقت نورة بدلات حوايجها باش تمشي للجامعة واخا بقا عيانة صافي لبسات كسوة كحلة واصلة الركبة او سبرديلة بيضة او ساك بيض صافي طلقات شعرها او داها الشيفور دخلات للجامعة لقات صاحبتها مروة او قالت ليها :,"['O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
ياسين ( قال بياسين فودنيه ) : واش بديتي الخطة دبا,"['B-PERS', 'O', 'O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'I-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
نورة او مروة : اه صافي واخا علاش لا,"['B-PERS', 'O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['B-PERS', 'I-PERS', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
مروة : يلاه أنا غانمشي معاها,"['B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
يحيى : جبتي معاك الخاتم,"['B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O']","['B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O']"
ياسين : صافي هاهما جاو سكت,"['B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
الجزء الأول,"['O', 'B-ORDINAL']","['O', 'B-ORDINAL']"
جميلة : صباح النور والسرور ازوينة ديالي فين هو نزار,"['B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS']","['B-PERS', 'O', 'B-PERS', 'I-PERS', 'B-OCC', 'B-PERS', 'B-PERS', 'I-PERS', 'O', 'B-PERS']"
جميلة : كيفاش مريض,"['B-PERS', 'O', 'O', 'O']","['B-PERS', 'O', 'O', 'B-OCC']"
نزار : صافي واخا مديريش معايا عقلك غير سيري اختي,"['B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
فاقت نورة وجدات راسها لبسات صاية كحلة واصلة الركبة او ميني بوط بيض او خدات ساكها البيض طلقات شعرها او لبسات سبرديلتها البيضة نزلات فطرات معا عائلتها او خرجات نمشيو عند يحيى اللي تا هو وجد راسو لبس تجين زرق او تيشورت بيض لبس جاكيط ديالو او سبرديلتو او مروة فرحات ملي كايقرا معاها ياسين لبسات احسن ماعندها باش تكون زوينة,"['O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'I-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
كلشي مشا للجامعة دخلو او بقات مروة او نورة كايدويو :,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'O', 'B-PERS', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS', 'O']"
نورة : اه رشقات ليك حيت عارفا بلي غايجي ياسين,"['B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS']","['B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'I-PERS']"
مروة : صراحة اه راه الولد زوين,"['B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERS']"
نورة : والو هير نساي,"['B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O']","['B-PERS', 'O', 'O', 'B-PERS', 'I-PERS']"
ياسين : لباس عليكم,"['B-PERS', 'O', 'O', 'O']","['B-PERS', 'O', 'O', 'O']"
ياسين : بيخير جيتي زوينة,"['B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O']","['B-PERS', 'O', 'O', 'I-PERS', 'I-PERS']"
يحيى : هءهءه لا لا,"['B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O']","['B-PERS', 'O', 'O', 'O', 'O']"
الطلاب : اه صافي متافقين,"['B-NORP', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O']"
